<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1759556</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:570</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Wolfram</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6591682</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sören</namePart>
  <namePart type="family">Lorenz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">2684834</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Horstmann-etal_BMBF_2004.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1759556/2906769/Horstmann-etal_BMBF_2004.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>BMBF</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-00-012879-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17595565</identifier>
<part><extent unit="pages">338-341</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Horstmann, W., Lorenz, S.: MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In: Bundesministerium für Bildung und Forschung (ed.) Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen. p. 338-341. BMBF, Bonn (2004).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, Wolfram, and Lorenz, Sören. 2004. “MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn”. In &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;, ed. Bundesministerium für Bildung und Forschung, 338-341. Bonn: BMBF.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Horstmann, Wolfram, and Lorenz, Sören. “MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn”. &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;. Ed. Bundesministerium für Bildung und Forschung. Bonn: BMBF, 2004. 338-341.</mla>
<default>Horstmann W, Lorenz S (2004)  &lt;br /&gt;In:  Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen. Bundesministerium für Bildung und Forschung (Ed);  Bonn: BMBF:  338-341.</default>
<ama>Horstmann W, Lorenz S. MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In: Bundesministerium für Bildung und Forschung, ed. &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;. Bonn: BMBF;  2004: 338-341.</ama>
<frontiers>Horstmann, W., and Lorenz, S. (2004). “MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn” in &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;, Bundesministerium für Bildung und Forschung ed. (Bonn: BMBF), 338-341.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, W. &amp;amp; Lorenz, S. (2004). MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In Bundesministerium für Bildung und Forschung (Hrsg.), &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt; (S. 338-341). Bonn: BMBF.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Horstmann, W., &amp;amp; Lorenz, S. (2004). MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In Bundesministerium für Bildung und Forschung (Ed.), &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt; (pp. 338-341). Bonn: BMBF.</apa>
<ieee> W. Horstmann and S. Lorenz, “MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn”, &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;, Bundesministerium für Bildung und Forschung, ed.,  Bonn: BMBF, 2004,  pp.338-341.</ieee>
<wels>Horstmann, W.; Lorenz, S. (2004): MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In: Bundesministerium für Bildung und Forschung (Hrsg.):  Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen. Bonn: BMBF.  S. 338-341.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, W., &amp;amp; Lorenz, S. (2004). MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In Bundesministerium für Bildung und Forschung (Ed.), &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt; (pp. 338-341). Bonn: BMBF.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Horstmann, W., &amp;amp; Lorenz, S., 2004. MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. In Bundesministerium für Bildung und Forschung, ed. &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt;.  Bonn: BMBF, pp. 338-341.</harvard1>
<bio1>Horstmann W, Lorenz S (2004) &lt;br /&gt;MONIST – Simulationen zum Thema Gehirn. &lt;br /&gt;In:  Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen. Bundesministerium für Bildung und Forschung (Ed); Bonn: BMBF:  338-341.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Horstmann, and S.  Lorenz, in &lt;em&gt;Kursbuch eLearning 2004 : Produkte aus dem Förderprogrammm, Neue Medien in der Bildung - Hochschulen&lt;/em&gt; (Ed.: Bundesministerium für Bildung und Forschung), Bmbf, Bonn, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 338-341.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1759556</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-09-24T10:00:24Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>