<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1773372</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Jörg R.</namePart>
  <namePart type="family">Bergmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">190519</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Winkler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656025</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Frageparaphrase.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1773372/2311236/Frageparaphrase.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Metzler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1981</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-809</identifier>
<part><extent unit="pages">128-142</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, J.R. (1981). Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In P. Winkler (Hrsg.), &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt; (S. 128-142). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>J. R.  Bergmann, in &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt; (Ed.: P. Winkler), Metzler, Stuttgart, &lt;strong&gt;1981&lt;/strong&gt;, p. 128-142.</angewandte-chemie>
<bio1>Bergmann JR (1981) &lt;br /&gt;Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. &lt;br /&gt;In:  Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen. Winkler P (Ed); Stuttgart: Metzler:  128-142.</bio1>
<ama>Bergmann JR. Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In: Winkler P, ed. &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;. Stuttgart: Metzler;  1981: 128-142.</ama>
<lncs> Bergmann, J.R.: Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In: Winkler, P. (ed.) Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen. p. 128-142. Metzler, Stuttgart (1981).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, Jörg R. 1981. “Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats”. In &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;, ed. Peter Winkler, 128-142. Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Bergmann, J. R. (1981): Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In: Peter Winkler (Hrsg.):  Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen. Stuttgart: Metzler.  S. 128-142.</wels>
<frontiers>Bergmann, J. R. (1981). “Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats” in &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;, Winkler, P. ed. (Stuttgart: Metzler), 128-142.</frontiers>
<mla>Bergmann, Jörg R. “Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats”. &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;. Ed. Peter Winkler. Stuttgart: Metzler, 1981. 128-142.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, J. R. (1981). Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In P.  Winkler (Ed.), &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt; (pp. 128-142). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Bergmann JR (1981)  &lt;br /&gt;In:  Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen. Winkler P (Ed);  Stuttgart: Metzler:  128-142.</default>
<harvard1>Bergmann, J.R., 1981. Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In P.  Winkler, ed. &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Metzler, pp. 128-142.</harvard1>
<ieee> J.R. Bergmann, “Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats”, &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt;, P. Winkler, ed.,  Stuttgart: Metzler, 1981,  pp.128-142.</ieee>
<apa>Bergmann, J. R. (1981). Frage und Frageparaphrase: Aspekte der redezuginternen und sequenziellen Organisation eines Äußerungsformats. In P.  Winkler (Ed.), &lt;em&gt;Methoden der Analyse von Face-to-Face-Situationen&lt;/em&gt; (pp. 128-142). Stuttgart: Metzler.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1773372</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:01Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>