<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1773371</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Jörg R.</namePart>
  <namePart type="family">Bergmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">190519</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfgang</namePart><namePart type="family">Bonß</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Heinz</namePart><namePart type="family">Hartmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656025</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Fluechtigkeit.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1773371/2311235/Fluechtigkeit.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schwartz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1985</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-791</identifier>
<part><extent unit="pages">299-320</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Bergmann, Jörg R. “Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie”. &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;. Ed. Wolfgang Bonß and Heinz Hartmann. Göttingen: Schwartz, 1985. Soziale Welt : Sonderband ; 3. 299-320.</mla>
<default>Bergmann JR (1985)  &lt;br /&gt;In:  Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung. Bonß W, Hartmann H (Eds);  Soziale Welt : Sonderband ; 3.  Göttingen: Schwartz:  299-320.</default>
<lncs> Bergmann, J.R.: Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In: Bonß, W. and Hartmann, H. (eds.) Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung. Soziale Welt : Sonderband ; 3. p. 299-320. Schwartz, Göttingen (1985).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, Jörg R. 1985. “Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie”. In &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;, ed. Wolfgang Bonß and Heinz Hartmann, 299-320. Soziale Welt : Sonderband ; 3. Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, J. R. (1985). Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In W.  Bonß &amp;amp; H.  Hartmann (Eds.), &lt;em&gt;Soziale Welt : Sonderband ; 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt; (pp. 299-320). Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Bergmann JR (1985) &lt;br /&gt;Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. &lt;br /&gt;In:  Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung. Bonß W, Hartmann H (Eds); Soziale Welt : Sonderband ; 3,  Göttingen: Schwartz:  299-320.</bio1>
<harvard1>Bergmann, J.R., 1985. Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In W.  Bonß &amp;amp; H.  Hartmann, eds. &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;. Soziale Welt : Sonderband ; 3.  Göttingen: Schwartz, pp. 299-320.</harvard1>
<angewandte-chemie>J. R.  Bergmann, in &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt; (Eds.: W. Bonß, H. Hartmann), Schwartz, Göttingen, &lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;, p. 299-320.</angewandte-chemie>
<wels>Bergmann, J. R. (1985): Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In: Wolfgang Bonß; Heinz Hartmann (Hrsg.):  Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung. Göttingen: Schwartz. (Soziale Welt : Sonderband ; 3, ).  S. 299-320.</wels>
<apa>Bergmann, J. R. (1985). Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In W.  Bonß &amp;amp; H.  Hartmann (Eds.), &lt;em&gt;Soziale Welt : Sonderband ; 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt; (pp. 299-320). Göttingen: Schwartz.</apa>
<ieee> J.R. Bergmann, “Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie”, &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;, W. Bonß and H. Hartmann, eds., Soziale Welt : Sonderband ; 3,  Göttingen: Schwartz, 1985,  pp.299-320.</ieee>
<ama>Bergmann JR. Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie. In: Bonß W, Hartmann H, eds. &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;. Soziale Welt : Sonderband ; 3. Göttingen: Schwartz;  1985: 299-320.</ama>
<frontiers>Bergmann, J. R. (1985). “Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie” in &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt;, Bonß, W., and Hartmann, H. eds. Soziale Welt : Sonderband ; 3 (Göttingen: Schwartz), 299-320.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bergmann, J.R. (1985). Flüchtigkeit und methodische Fixierung sozialer Wirklichkeit: Aufzeichnungen als Daten der interpretativen Soziologie (Soziale Welt : Sonderband ; 3). In W. Bonß &amp;amp; H. Hartmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Entzauberte Wissenschaft: zur Relativität und Geltung soziologischer Forschung&lt;/em&gt; (S. 299-320). Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1773371</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>