<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774731</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_002.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774731/2311608/Kaufmann_B_002.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>CNRS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1961</dateIssued><place><placeTerm type="text">Paris</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5459</identifier>
<part><extent unit="pages">417-429</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kaufmann F-X (1961)  &lt;br /&gt;In:  Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI. Paris: CNRS:  417-429.</default>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1961): Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. In: Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI. Paris: CNRS.  S. 417-429.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique”. &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;. Paris: CNRS, 1961. 417-429.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1961). Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;, 417-429. Paris: CNRS.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1961). “Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique” in &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt; (Paris: CNRS), 417-429.</frontiers>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1961). Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;, 417-429. Paris: CNRS.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique”, &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;,  Paris: CNRS, 1961,  pp.417-429.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1961. Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. In &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;.  Paris: CNRS, pp. 417-429.</harvard1>
<bio1>Kaufmann F-X (1961) &lt;br /&gt;Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. &lt;br /&gt;In:  Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI.  Paris: CNRS:  417-429.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;, Cnrs, Paris, &lt;strong&gt;1961&lt;/strong&gt;, p. 417-429.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1961). Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt; (S. 417-429). Gehalten auf der Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, Paris: CNRS.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1961. “Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique”. In &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;, 417-429. Paris: CNRS.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI. p. 417-429. CNRS, Paris (1961).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Interpénétration entre les problèmes du vieillissement individuel et du vieillissement démographique. In:  &lt;em&gt;Le vieillissement de fonctions psychologiques et psychophysiologiques: Colloques internationaux du Centre National de la Recherche Scientifique, XCVI&lt;/em&gt;. Paris: CNRS;  1961: 417-429.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774731</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-26T14:57:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>