<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774720</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Fragen der Soziologie an die christliche Theologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herbert</namePart><namePart type="family">Vorgrimler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774720/2311599/Kaufmann_B_013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1970</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Theologie</topic><topic>Soziologie</topic><topic>Christentum</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5369</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">246-268</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1970. Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In H.  Vorgrimler, ed. &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;. no.1 2. Aufl.  Freiburg im Breisgau: Herder, pp. 246-268.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Fragen der Soziologie an die christliche Theologie”, &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;, H. Vorgrimler, ed., vol. 1, 2. Aufl.,  Freiburg im Breisgau: Herder, 1970,  pp.246-268.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In: Vorgrimler H, ed. &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;. Vol 1. 2. Aufl. Freiburg im Breisgau: Herder;  1970: 246-268.</ama>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1970). Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In H.  Vorgrimler (Ed.), &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt; (2. Aufl., Vol. 1, pp. 246-268). Freiburg im Breisgau: Herder.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1970. “Fragen der Soziologie an die christliche Theologie”. In &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;, ed. Herbert Vorgrimler, 2. Aufl., 1:246-268. Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In: Vorgrimler, H. (ed.) Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt. 1, 2. Aufl. p. 246-268. Herder, Freiburg im Breisgau (1970).</lncs>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1970): Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In: Herbert Vorgrimler (Hrsg.):  Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt. 2. Aufl. Freiburg im Breisgau: Herder. (1).  S. 246-268.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1970). Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In H. Vorgrimler (Hrsg.), &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt; (2. Aufl., S. 246-268). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1970). “Fragen der Soziologie an die christliche Theologie” in &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;, Vorgrimler, H. ed., vol. 1, 2. Aufl. (Freiburg im Breisgau: Herder), 246-268.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1970). Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. In H.  Vorgrimler (Ed.), &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt; (2. Aufl., Vol. 1, pp. 246-268). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Fragen der Soziologie an die christliche Theologie”. &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt;. Ed. Herbert Vorgrimler. 2. Aufl. Freiburg im Breisgau: Herder, 1970.Vol. 1. 246-268.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1970)  &lt;br /&gt;In:  Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt. Vorgrimler H (Ed); , 1 2. Aufl.  Freiburg im Breisgau: Herder:  246-268.</default>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt&lt;/em&gt; (Ed.: H. Vorgrimler), Herder, Freiburg im Breisgau, &lt;strong&gt;1970&lt;/strong&gt;, p. 246-268.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1970) &lt;br /&gt;Fragen der Soziologie an die christliche Theologie. &lt;br /&gt;In:  Bilanz der Theologie im 20. Jahrhundert: Perspektiven, Strömungen, Motive in der christlichen und nichtchristlichen Welt. Vorgrimler H (Ed);1. 2. Aufl. Freiburg im Breisgau: Herder:  246-268.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774720</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>