<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774841</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Werner</namePart><namePart type="family">Franz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_094.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774841/2311639/Kaufmann_B_094.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1985</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Selbsthilfe</topic><topic>Intervention</topic><topic>Sozialpolitik</topic><topic>Staat</topic><topic>soziale Faktoren</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-11750-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5898</identifier>
<part><extent unit="pages">339-341</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kaufmann F-X (1985)  &lt;br /&gt;In:  22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen. Franz H-W (Ed);  Opladen: Westdt. Verl.:  339-341.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik”. &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Werner Franz. Opladen: Westdt. Verl., 1985. 339-341.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1985. “Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik”. In &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;, ed. Hans-Werner Franz, 339-341. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In: Franz, H.-W. (ed.) 22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen. p. 339-341. Westdt. Verl., Opladen (1985).</lncs>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt; (Ed.: H.-W. Franz), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;, p. 339-341.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1985) &lt;br /&gt;Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. &lt;br /&gt;In:  22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen. Franz H-W (Ed); Opladen: Westdt. Verl.:  339-341.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1985. Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In H. - W.  Franz, ed. &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 339-341.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1985). Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In H. - W.  Franz (Ed.), &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt; (pp. 339-341). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1985): Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In: Hans-Werner Franz (Hrsg.):  22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen. Opladen: Westdt. Verl.  S. 339-341.</wels>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik”, &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;, H.-W. Franz, ed.,  Opladen: Westdt. Verl., 1985,  pp.339-341.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1985). Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In H. - W.  Franz (Ed.), &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt; (pp. 339-341). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1985). Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In H.-W. Franz (Hrsg.), &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt; (S. 339-341). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1985). “Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik” in &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;, Franz, H. - W. ed. (Opladen: Westdt. Verl.), 339-341.</frontiers>
<ama>Kaufmann F-X. Zum Stellenwert des Forschungsschwerpunkts Gesellschaftliche Bedingungen sozialpolitischer Intervention: Staat, intermediäre Instanzen und Selbsthilfe im Bezugsfeld von Sozialwissenschaft und Sozialpolitik. In: Franz H-W, ed. &lt;em&gt;22. Deutscher Soziologentag 1984: Sektions- und Ad-hoc-Gruppen&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1985: 339-341.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774841</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>