<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774704</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ludwig</namePart><namePart type="family">Bertsch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Schlösser</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_044.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774704/2311585/Kaufmann_B_044.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1978</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-451-02081-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5221</identifier>
<part><extent unit="pages">11-48</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt; (Eds.: L. Bertsch, F. Schlösser), Herder, Freiburg, &lt;strong&gt;1978&lt;/strong&gt;, p. 11-48.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1978) &lt;br /&gt;Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. &lt;br /&gt;In:  Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche. Bertsch L, Schlösser F (Eds); Quaestiones disputatae ; 81,  Freiburg: Herder:  11-48.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1978). Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute (Quaestiones disputatae ; 81). In L. Bertsch &amp;amp; F. Schlösser (Hrsg.), &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt; (S. 11-48). Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1978. “Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute”. In &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;, ed. Ludwig Bertsch and F. Schlösser, 11-48. Quaestiones disputatae ; 81. Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In: Bertsch, L. and Schlösser, F. (eds.) Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche. Quaestiones disputatae ; 81. p. 11-48. Herder, Freiburg (1978).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In: Bertsch L, Schlösser F, eds. &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;. Quaestiones disputatae ; 81. Freiburg: Herder;  1978: 11-48.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1978)  &lt;br /&gt;In:  Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche. Bertsch L, Schlösser F (Eds);  Quaestiones disputatae ; 81.  Freiburg: Herder:  11-48.</default>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1978): Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In: Ludwig Bertsch; F. Schlösser (Hrsg.):  Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche. Freiburg: Herder. (Quaestiones disputatae ; 81, ).  S. 11-48.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute”. &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;. Ed. Ludwig Bertsch and F. Schlösser. Freiburg: Herder, 1978. Quaestiones disputatae ; 81. 11-48.</mla>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1978). “Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute” in &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;, Bertsch, L., and Schlösser, F. eds. Quaestiones disputatae ; 81 (Freiburg: Herder), 11-48.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1978). Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In L.  Bertsch &amp;amp; F.  Schlösser (Eds.), &lt;em&gt;Quaestiones disputatae ; 81&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt; (pp. 11-48). Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1978). Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In L.  Bertsch &amp;amp; F.  Schlösser (Eds.), &lt;em&gt;Quaestiones disputatae ; 81&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt; (pp. 11-48). Freiburg: Herder.</apa>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1978. Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute. In L.  Bertsch &amp;amp; F.  Schlösser, eds. &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;. Quaestiones disputatae ; 81.  Freiburg: Herder, pp. 11-48.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Zur gesellschaftlichen Verfassung des Christentums heute”, &lt;em&gt;Kirchliche und nichtkirchliche Religiosität: pastoraltheologische Perspektiven zum Phänomen der Distanzierung von der Kirche&lt;/em&gt;, L. Bertsch and F. Schlösser, eds., Quaestiones disputatae ; 81,  Freiburg: Herder, 1978,  pp.11-48.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774704</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>