<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774722</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz</namePart><namePart type="family">Böckle</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_009.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774722/2311601/Kaufmann_B_009.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Patmos-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1966</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Ethnologie</topic><topic>Ehe</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5382</identifier>
<part><extent unit="pages">16-60</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1966. “Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht”. In &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;, ed. Franz Böckle, 16-60. Düsseldorf: Patmos-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In: Böckle, F. (ed.) Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg. p. 16-60. Patmos-Verl., Düsseldorf (1966).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In: Böckle F, ed. &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;. Düsseldorf: Patmos-Verl.;  1966: 16-60.</ama>
<bio1>Kaufmann F-X (1966) &lt;br /&gt;Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. &lt;br /&gt;In:  Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg. Böckle F (Ed); Düsseldorf: Patmos-Verl.:  16-60.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt; (Ed.: F. Böckle), Patmos-Verl., Düsseldorf, &lt;strong&gt;1966&lt;/strong&gt;, p. 16-60.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1966). Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In F. Böckle (Hrsg.), &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt; (S. 16-60). Düsseldorf: Patmos-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1966). Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In F.  Böckle (Ed.), &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt; (pp. 16-60). Düsseldorf: Patmos-Verl.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht”, &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;, F. Böckle, ed.,  Düsseldorf: Patmos-Verl., 1966,  pp.16-60.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1966. Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In F.  Böckle, ed. &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;.  Düsseldorf: Patmos-Verl., pp. 16-60.</harvard1>
<default>Kaufmann F-X (1966)  &lt;br /&gt;In:  Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg. Böckle F (Ed);  Düsseldorf: Patmos-Verl.:  16-60.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1966). Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In F.  Böckle (Ed.), &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt; (pp. 16-60). Düsseldorf: Patmos-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht”. &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;. Ed. Franz Böckle. Düsseldorf: Patmos-Verl., 1966. 16-60.</mla>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1966). “Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht” in &lt;em&gt;Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg&lt;/em&gt;, Böckle, F. ed. (Düsseldorf: Patmos-Verl.), 16-60.</frontiers>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1966): Die Ehe in sozialanthropologischer Sicht. In: Franz Böckle (Hrsg.):  Das Naturrecht im Disput: drei Vorträge beim Kongreß der deutschsprachigen Moraltheologen 1965 in Bensberg. Düsseldorf: Patmos-Verl.  S. 16-60.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774722</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>