<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774705</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Joachim</namePart><namePart type="family">Matthes</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_012.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774705/2311586/Kaufmann_B_012.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1968</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Religiosität</topic><topic>Verfahren</topic><topic>Messung</topic><topic>Bundesrepublik Deutschland</topic><topic>Kirche</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5239</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung</number></detail><extent unit="pages">63-100</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland”. &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;. Ed. Joachim Matthes. Köln: Westdt. Verl., 1968.Vol. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung. 63-100.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1968)  &lt;br /&gt;In:  Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion. Matthes J (Ed); , 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung.  Köln: Westdt. Verl.:  63-100.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In: Matthes, J. (ed.) Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung, p. 63-100. Westdt. Verl., Köln (1968).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1968. “Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland”. In &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;, ed. Joachim Matthes, 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung:63-100. Köln: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Kaufmann F-X (1968) &lt;br /&gt;Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion. Matthes J (Ed);4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung. Köln: Westdt. Verl.:  63-100.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1968). Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In J.  Matthes (Ed.), &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt; (Vol. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung, pp. 63-100). Köln: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1968. Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In J.  Matthes, ed. &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;. no.4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung  Köln: Westdt. Verl., pp. 63-100.</harvard1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt; (Ed.: J. Matthes), Westdt. Verl., Köln, &lt;strong&gt;1968&lt;/strong&gt;, p. 63-100.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1968): Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In: Joachim Matthes (Hrsg.):  Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion. Köln: Westdt. Verl. (4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung).  S. 63-100.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1968). Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In J.  Matthes (Ed.), &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt; (Vol. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung, pp. 63-100). Köln: Westdt. Verl.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland”, &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;, J. Matthes, ed., vol. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung,  Köln: Westdt. Verl., 1968,  pp.63-100.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In: Matthes J, ed. &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;. Vol 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung. Köln: Westdt. Verl.;  1968: 63-100.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1968). Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland. In J. Matthes (Hrsg.), &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt; (S. 63-100). Köln: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1968). “Zur Bestimmung und Messung von Kirchlichkeit in der Bundesrepublik Deutschland” in &lt;em&gt;Internationales Jahrbuch für Religionssoziologie. International yearbook for the sociology of religion&lt;/em&gt;, Matthes, J. ed., vol. 4: Beiträge zur religionssoziologischen Forschung, (Köln: Westdt. Verl.), 63-100.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774705</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-23T13:27:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>