<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774849</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Lothar</namePart><namePart type="family">Albertin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_091.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774849/2311645/Kaufmann_B_091.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verlag Wissenschaft und Politik</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>supranationale Beziehungen</topic><topic>Europarat</topic><topic>Sozialpolitik</topic><topic>soziale Sicherung</topic><topic>Wanderarbeitnehmer</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8046-8690-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5950</identifier>
<part><extent unit="pages">69-82</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1986). Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In L. Albertin (Hrsg.), &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; (S. 69-82). Köln: Verlag Wissenschaft und Politik.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kaufmann F-X (1986) &lt;br /&gt;Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. &lt;br /&gt;In:  Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss. Albertin L (Ed); Köln: Verlag Wissenschaft und Politik:  69-82.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; (Ed.: L. Albertin), Verlag Wissenschaft Und Politik, Köln, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 69-82.</angewandte-chemie>
<ama>Kaufmann F-X. Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In: Albertin L, ed. &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; Köln: Verlag Wissenschaft und Politik;  1986: 69-82.</ama>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In: Albertin, L. (ed.) Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss. p. 69-82. Verlag Wissenschaft und Politik, Köln (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1986. “Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration”. In &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt;, ed. Lothar Albertin, 69-82. Köln: Verlag Wissenschaft und Politik.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1986): Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In: Lothar Albertin (Hrsg.):  Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.. Köln: Verlag Wissenschaft und Politik.  S. 69-82.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration”. &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; Ed. Lothar Albertin. Köln: Verlag Wissenschaft und Politik, 1986. 69-82.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1986). Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In L.  Albertin (Ed.), &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; (pp. 69-82). Köln: Verlag Wissenschaft und Politik.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1986). “Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration” in &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt;, Albertin, L. ed. (Köln: Verlag Wissenschaft und Politik), 69-82.</frontiers>
<default>Kaufmann F-X (1986)  &lt;br /&gt;In:  Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss. Albertin L (Ed);  Köln: Verlag Wissenschaft und Politik:  69-82.</default>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration”, &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt;, L. Albertin, ed.,  Köln: Verlag Wissenschaft und Politik, 1986,  pp.69-82.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1986. Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In L.  Albertin, ed. &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt;  Köln: Verlag Wissenschaft und Politik, pp. 69-82.</harvard1>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1986). Nationale Traditionen der Sozialpolitik und europäische Integration. In L.  Albertin (Ed.), &lt;em&gt;Probleme und Perspektiven europäischer Einigung: Beitr. aus Politik u. Wiss.&lt;/em&gt; (pp. 69-82). Köln: Verlag Wissenschaft und Politik.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774849</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>