<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774900</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Dinzelbacher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774900/2311668/Langer_04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schwabenverlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1985</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Deutschland</topic><topic>Mittelalter</topic><topic>Dominikaner</topic><topic>Mystik</topic><topic>Frauenmystik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7966-0593-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6197</identifier>
<part><extent unit="pages">341-346</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1985). Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In P. Dinzelbacher (Hrsg.), &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt; (S. 341-346). Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Langer O (1985) &lt;br /&gt;Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten. Dinzelbacher P (Ed); Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag:  341-346.</bio1>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt; (Ed.: P. Dinzelbacher), Schwabenverlag, Ostfildern bei Stuttgart, &lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;, p. 341-346.</angewandte-chemie>
<ama>Langer O. Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In: Dinzelbacher P, ed. &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;. Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag;  1985: 341-346.</ama>
<lncs> Langer, O.: Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In: Dinzelbacher, P. (ed.) Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten. p. 341-346. Schwabenverlag, Ostfildern bei Stuttgart (1985).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1985. “Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland”. In &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;, ed. Peter Dinzelbacher, 341-346. Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Langer, Otto. “Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland”. &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;. Ed. Peter Dinzelbacher. Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag, 1985. 341-346.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1985). Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In P.  Dinzelbacher (Ed.), &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt; (pp. 341-346). Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Langer, O. (1985). “Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland” in &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;, Dinzelbacher, P. ed. (Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag), 341-346.</frontiers>
<wels>Langer, O. (1985): Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In: Peter Dinzelbacher (Hrsg.):  Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten. Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag.  S. 341-346.</wels>
<default>Langer O (1985)  &lt;br /&gt;In:  Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten. Dinzelbacher P (Ed);  Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag:  341-346.</default>
<ieee> O. Langer, “Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland”, &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;, P. Dinzelbacher, ed.,  Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag, 1985,  pp.341-346.</ieee>
<harvard1>Langer, O., 1985. Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In P.  Dinzelbacher, ed. &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt;.  Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag, pp. 341-346.</harvard1>
<apa>Langer, O. (1985). Zur dominikanischen Frauenmystik im spätmittelalterlichen Deutschland. In P.  Dinzelbacher (Ed.), &lt;em&gt;Frauenmystik im Mittelalte: wiss. Studientagung d. Akad. d. Diözese Rottenburg-Stuttgart, 22. - 25. Februar 1984 in Weingarten&lt;/em&gt; (pp. 341-346). Ostfildern bei Stuttgart: Schwabenverlag.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774900</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>