<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774904</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Hünermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_151.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774904/2311670/Kaufmann_B_151.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-451-02144-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6216</identifier>
<part><detail type="volume"><number>144</number></detail><extent unit="pages">11-41</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1993): Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In: Peter Hünermann (Hrsg.):  Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie. Freiburg im Breisgau: Herder. (Quaestiones disputatae, 144).  S. 11-41.</wels>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt; (Ed.: P. Hünermann), Herder, Freiburg im Breisgau, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 11-41.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1993) &lt;br /&gt;Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. &lt;br /&gt;In:  Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie. Hünermann P (Ed); Quaestiones disputatae, 144. Freiburg im Breisgau: Herder:  11-41.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1993). Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In P.  Hünermann (Ed.), &lt;em&gt;Quaestiones disputatae: Vol. 144&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt; (pp. 11-41). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1993. Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In P.  Hünermann, ed. &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;. Quaestiones disputatae. no.144  Freiburg im Breisgau: Herder, pp. 11-41.</harvard1>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1993). “Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas” in &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;, Hünermann, P. ed. Quaestiones disputatae, vol. 144, (Freiburg im Breisgau: Herder), 11-41.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1993). Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas (Quaestiones disputatae). In P. Hünermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt; (S. 11-41). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kaufmann F-X. Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In: Hünermann P, ed. &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;. Quaestiones disputatae. Vol 144. Freiburg im Breisgau: Herder;  1993: 11-41.</ama>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas”, &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;, P. Hünermann, ed., Quaestiones disputatae, vol. 144,  Freiburg im Breisgau: Herder, 1993,  pp.11-41.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1993). Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In P.  Hünermann (Ed.), &lt;em&gt;Quaestiones disputatae: Vol. 144&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt; (pp. 11-41). Freiburg im Breisgau: Herder.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1993. “Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas”. In &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;, ed. Peter Hünermann, 144:11-41. Quaestiones disputatae. Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas. In: Hünermann, P. (ed.) Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie. Quaestiones disputatae. 144, p. 11-41. Herder, Freiburg im Breisgau (1993).</lncs>
<default>Kaufmann F-X (1993)  &lt;br /&gt;In:  Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie. Hünermann P (Ed);  Quaestiones disputatae, 144.  Freiburg im Breisgau: Herder:  11-41.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Das janusköpfige Publikum von Kirche und Theologie: zur kulturellen und gesellschaftlichen Physiognomie Europas”. &lt;em&gt;Das neue Europa: Herausforderungen für Kirche und Theologie&lt;/em&gt;. Ed. Peter Hünermann. Freiburg im Breisgau: Herder, 1993.Vol. 144. Quaestiones disputatae. 11-41.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774904</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-29T10:58:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>