<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774703</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günter</namePart><namePart type="family">Stachel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_047.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774703/2311584/Kaufmann_B_047.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Benziger</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1979</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-545-21518-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5217</identifier>
<part><detail type="volume"><number>18</number></detail><extent unit="pages">67-100</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kaufmann F-X. Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In: Stachel G, ed. &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;. Studien zur praktischen Theologie. Vol 18. Zürich: Benziger;  1979: 67-100.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1979. “Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung”. In &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;, ed. Günter Stachel, 18:67-100. Studien zur praktischen Theologie. Zürich: Benziger.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In: Stachel, G. (ed.) Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten. Studien zur praktischen Theologie. 18, p. 67-100. Benziger, Zürich (1979).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1979). Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung (Studien zur praktischen Theologie). In G. Stachel (Hrsg.), &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt; (S. 67-100). Zürich: Benziger.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt; (Ed.: G. Stachel), Benziger, Zürich, &lt;strong&gt;1979&lt;/strong&gt;, p. 67-100.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1979) &lt;br /&gt;Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. &lt;br /&gt;In:  Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten. Stachel G (Ed); Studien zur praktischen Theologie, 18. Zürich: Benziger:  67-100.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1979. Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In G.  Stachel, ed. &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;. Studien zur praktischen Theologie. no.18  Zürich: Benziger, pp. 67-100.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung”, &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;, G. Stachel, ed., Studien zur praktischen Theologie, vol. 18,  Zürich: Benziger, 1979,  pp.67-100.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1979). Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In G.  Stachel (Ed.), &lt;em&gt;Studien zur praktischen Theologie: Vol. 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt; (pp. 67-100). Zürich: Benziger.</apa>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1979): Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In: Günter Stachel (Hrsg.):  Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten. Zürich: Benziger. (Studien zur praktischen Theologie, 18).  S. 67-100.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung”. &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;. Ed. Günter Stachel. Zürich: Benziger, 1979.Vol. 18. Studien zur praktischen Theologie. 67-100.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1979). Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung. In G.  Stachel (Ed.), &lt;em&gt;Studien zur praktischen Theologie: Vol. 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt; (pp. 67-100). Zürich: Benziger.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1979). “Gesellschaftliche Bedingungen der Glaubensvermittlung” in &lt;em&gt;Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten&lt;/em&gt;, Stachel, G. ed. Studien zur praktischen Theologie, vol. 18, (Zürich: Benziger), 67-100.</frontiers>
<default>Kaufmann F-X (1979)  &lt;br /&gt;In:  Sozialisation, Identitätsfindung, Glaubenserfahrung: Referate und Protokolle des zweiten Kongresses der Arbeitsgemeinschaft Katholischer Katechetikdozenten. Stachel G (Ed);  Studien zur praktischen Theologie, 18.  Zürich: Benziger:  67-100.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774703</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-28T08:51:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>