<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774617</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günther</namePart><namePart type="family">Patzig</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Beckermann_04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774617/2311553/Beckermann_04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Meiner</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1977</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-4817</identifier>
<part><extent unit="pages">293-300</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Beckermann, A. (1977). “Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen” in &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;, Patzig, G. ed. (Hamburg: Meiner), 293-300.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1977). Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In G.  Patzig (Ed.), &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt; (pp. 293-300). Hamburg: Meiner.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen”. &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;. Ed. Günther Patzig. Hamburg: Meiner, 1977. 293-300.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1977). Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In G. Patzig (Hrsg.), &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt; (S. 293-300). Hamburg: Meiner.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Beckermann, A. (1977): Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In: Günther Patzig (Hrsg.):  Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975. Hamburg: Meiner.  S. 293-300.</wels>
<bio1>Beckermann A (1977) &lt;br /&gt;Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. &lt;br /&gt;In:  Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975. Patzig G (Ed); Hamburg: Meiner:  293-300.</bio1>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt; (Ed.: G. Patzig), Meiner, Hamburg, &lt;strong&gt;1977&lt;/strong&gt;, p. 293-300.</angewandte-chemie>
<default>Beckermann A (1977)  &lt;br /&gt;In:  Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975. Patzig G (Ed);  Hamburg: Meiner:  293-300.</default>
<ama>Beckermann A. Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In: Patzig G, ed. &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;. Hamburg: Meiner;  1977: 293-300.</ama>
<ieee> A. Beckermann, “Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen”, &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;, G. Patzig, ed.,  Hamburg: Meiner, 1977,  pp.293-300.</ieee>
<harvard1>Beckermann, A., 1977. Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In G.  Patzig, ed. &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;.  Hamburg: Meiner, pp. 293-300.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 1977. “Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen”. In &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt;, ed. Günther Patzig, 293-300. Hamburg: Meiner.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Beckermann, A.: Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In: Patzig, G. (ed.) Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975. p. 293-300. Meiner, Hamburg (1977).</lncs>
<apa>Beckermann, A. (1977). Der funktionale Materialismus H. Putnams als Lösung des Problems der Vereinbarkeit intentionaler und mechanistischer Handlungserklärungen. In G.  Patzig (Ed.), &lt;em&gt;Logik, Ethik, Theorie der Geisteswissenschaften: 11. Deutscher Kongress für Philosophie, Göttingen, 5. - 9. Oktober 1975&lt;/em&gt; (pp. 293-300). Hamburg: Meiner.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774617</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>