<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774700</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Emil</namePart><namePart type="family">Küng</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_053.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774700/2311582/Kaufmann_B_053.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Mohr</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>ökonomische Theorie</topic><topic>Ökonomie</topic><topic>soziologische Theorie</topic><topic>General Sociology</topic><topic>Sozialwissenschaft</topic><topic>Allgemeine Soziologie</topic><topic>Wirtschaftswissenschaft</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-16-342372-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5198</identifier>
<part><extent unit="pages">31-49</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kaufmann F-X (1980)  &lt;br /&gt;In:  Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag. Küng E (Ed);  Tübingen: Mohr:  31-49.</default>
<bio1>Kaufmann F-X (1980) &lt;br /&gt;Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. &lt;br /&gt;In:  Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag. Küng E (Ed); Tübingen: Mohr:  31-49.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: E. Küng), Mohr, Tübingen, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 31-49.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1980): Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In: Emil Küng (Hrsg.):  Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag. Tübingen: Mohr.  S. 31-49.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1980). Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In E.  Küng (Ed.), &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 31-49). Tübingen: Mohr.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1980). “Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften” in &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, Küng, E. ed. (Tübingen: Mohr), 31-49.</frontiers>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften”. &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Emil Küng. Tübingen: Mohr, 1980. 31-49.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1980). Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In E. Küng (Hrsg.), &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 31-49). Tübingen: Mohr.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1980). Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In E.  Küng (Ed.), &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 31-49). Tübingen: Mohr.</apa>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In: Küng, E. (ed.) Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag. p. 31-49. Mohr, Tübingen (1980).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1980. “Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften”. In &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Emil Küng, 31-49. Tübingen: Mohr.&lt;/div&gt;</chicago>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften”, &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, E. Küng, ed.,  Tübingen: Mohr, 1980,  pp.31-49.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1980. Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In E.  Küng, ed. &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Tübingen: Mohr, pp. 31-49.</harvard1>
<ama>Kaufmann F-X. Nationalökonomie und Soziologie: zum Problem der Interdisziplinarität in den Sozialwissenschaften. In: Küng E, ed. &lt;em&gt;Wandlungen in Wirtschaft und Gesellschaft: die Wirtschafts- und die Sozialwissenschaften vor neuen Aufgaben. Festschrift für Adolf Jöhr zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;. Tübingen: Mohr;  1980: 31-49.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774700</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>