<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774850</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Warum nicht Bevölkerungspolitik?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Sabine</namePart><namePart type="family">Rupp</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">K.</namePart><namePart type="family">Schwarz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_061.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774850/2311646/Kaufmann_B_061.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Boldt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1983</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Entwicklung</topic><topic>soziale Norm</topic><topic>Orientierung</topic><topic>Bevölkerungspolitik</topic><topic>Bevölkerung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7646-1797-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5966</identifier>
<part><detail type="volume"><number>11</number></detail><extent unit="pages">35-44</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1983). Warum nicht Bevölkerungspolitik? In S.  Rupp &amp;amp; K.  Schwarz (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung: Vol. 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt; (pp. 35-44). Boppard am Rhein: Boldt.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Warum nicht Bevölkerungspolitik?”, &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;, S. Rupp and K. Schwarz, eds., Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, vol. 11,  Boppard am Rhein: Boldt, 1983,  pp.35-44.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Warum nicht Bevölkerungspolitik? In: Rupp S, Schwarz K, eds. &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. Vol 11. Boppard am Rhein: Boldt;  1983: 35-44.</ama>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1983). “Warum nicht Bevölkerungspolitik?” in &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;, Rupp, S., and Schwarz, K. eds. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, vol. 11, (Boppard am Rhein: Boldt), 35-44.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1983). Warum nicht Bevölkerungspolitik? (Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung). In S. Rupp &amp;amp; K. Schwarz (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt; (S. 35-44). Boppard am Rhein: Boldt.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1983). Warum nicht Bevölkerungspolitik? In S.  Rupp &amp;amp; K.  Schwarz (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung: Vol. 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt; (pp. 35-44). Boppard am Rhein: Boldt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kaufmann F-X (1983) &lt;br /&gt;Warum nicht Bevölkerungspolitik? &lt;br /&gt;In:  Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell. Rupp S, Schwarz K (Eds); Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 11. Boppard am Rhein: Boldt:  35-44.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1983. Warum nicht Bevölkerungspolitik? In S.  Rupp &amp;amp; K.  Schwarz, eds. &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. no.11  Boppard am Rhein: Boldt, pp. 35-44.</harvard1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt; (Eds.: S. Rupp, K. Schwarz), Boldt, Boppard am Rhein, &lt;strong&gt;1983&lt;/strong&gt;, p. 35-44.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1983): Warum nicht Bevölkerungspolitik? In: Sabine Rupp; K. Schwarz (Hrsg.):  Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell. Boppard am Rhein: Boldt. (Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 11).  S. 35-44.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Warum nicht Bevölkerungspolitik?”. &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;. Ed. Sabine Rupp and K. Schwarz. Boppard am Rhein: Boldt, 1983.Vol. 11. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. 35-44.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1983)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell. Rupp S, Schwarz K (Eds);  Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 11.  Boppard am Rhein: Boldt:  35-44.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Warum nicht Bevölkerungspolitik? In: Rupp, S. and Schwarz, K. (eds.) Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. 11, p. 35-44. Boldt, Boppard am Rhein (1983).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1983. “Warum nicht Bevölkerungspolitik?”. In &lt;em&gt;Beiträge aus der bevölkerungswissenschaftlichen Forschung: Festschrift für Hermann Schubnell&lt;/em&gt;, ed. Sabine Rupp and K. Schwarz, 11:35-44. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. Boppard am Rhein: Boldt.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774850</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-27T09:32:56Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>