<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774717</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Karl</namePart><namePart type="family">Forster</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_022.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774717/2311597/Kaufmann_B_022.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1973</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Soziologie</topic><topic>empirische Sozialforschung</topic><topic>Theologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-451-16744-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5345</identifier>
<part><extent unit="pages">185-197</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1973): Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In: Karl Forster (Hrsg.):  Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland. Freiburg im Breisgau: Herder.  S. 185-197.</wels>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (Ed.: K. Forster), Herder, Freiburg im Breisgau, &lt;strong&gt;1973&lt;/strong&gt;, p. 185-197.</angewandte-chemie>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1973. Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In K.  Forster, ed. &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;.  Freiburg im Breisgau: Herder, pp. 185-197.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1973). Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In K.  Forster (Ed.), &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 185-197). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kaufmann F-X (1973) &lt;br /&gt;Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. &lt;br /&gt;In:  Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland. Forster K (Ed); Freiburg im Breisgau: Herder:  185-197.</bio1>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1973). “Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie” in &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, Forster, K. ed. (Freiburg im Breisgau: Herder), 185-197.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1973). Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In K. Forster (Hrsg.), &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (S. 185-197). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kaufmann F-X. Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In: Forster K, ed. &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Freiburg im Breisgau: Herder;  1973: 185-197.</ama>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie”, &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, K. Forster, ed.,  Freiburg im Breisgau: Herder, 1973,  pp.185-197.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1973). Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In K.  Forster (Ed.), &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 185-197). Freiburg im Breisgau: Herder.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1973. “Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie”. In &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, ed. Karl Forster, 185-197. Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie. In: Forster, K. (ed.) Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland. p. 185-197. Herder, Freiburg im Breisgau (1973).</lncs>
<default>Kaufmann F-X (1973)  &lt;br /&gt;In:  Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland. Forster K (Ed);  Freiburg im Breisgau: Herder:  185-197.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Empirische Sozialforschung zwischen Soziologie und Theologie”. &lt;em&gt;Befragte Katholiken: zur Zukunft von Glaube und Kirche ; Auswertungen und Kommentare zu den Umfragen für die Gemeinsame Synode der Bistümer in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Ed. Karl Forster. Freiburg im Breisgau: Herder, 1973. 185-197.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774717</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>