<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774701</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Xaver</namePart><namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_037.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774701/2311583/Kaufmann_B_037.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hain</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1977</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>soziale Partizipation</topic><topic>Bürgerbeteiligung</topic><topic>Bürgernähe</topic><topic>soziale Dienste</topic><topic>soziale Infrastruktur</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-445-01455-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-5203</identifier>
<part><extent unit="pages">1-44</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kaufmann F-X, Schäfer P. Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In: Kaufmann F-X, ed. &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;. Meisenheim am Glan: Hain;  1977: 1-44.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. &amp;amp; Schäfer, P. (1977). Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In F.-X. Kaufmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt; (S. 1-44). Meisenheim am Glan: Hain.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X., and Schäfer, P. (1977). “Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition” in &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;, Kaufmann, F. - X. ed. (Meisenheim am Glan: Hain), 1-44.</frontiers>
<apa>Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Schäfer, P. (1977). Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In F. - X.  Kaufmann (Ed.), &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt; (pp. 1-44). Meisenheim am Glan: Hain.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann and P. Schäfer, “Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition”, &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;, F.-X. Kaufmann, ed.,  Meisenheim am Glan: Hain, 1977,  pp.1-44.</ieee>
<wels>Kaufmann, F. - X.; Schäfer, P. (1977): Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In: Franz-Xaver Kaufmann (Hrsg.):  Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes. Meisenheim am Glan: Hain.  S. 1-44.</wels>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., &amp;amp; Schäfer, P., 1977. Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In F. - X.  Kaufmann, ed. &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;.  Meisenheim am Glan: Hain, pp. 1-44.</harvard1>
<bio1>Kaufmann F-X, Schäfer P (1977) &lt;br /&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. &lt;br /&gt;In:  Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes. Kaufmann F-X (Ed); Meisenheim am Glan: Hain:  1-44.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Schäfer, P. (1977). Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In F. - X.  Kaufmann (Ed.), &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt; (pp. 1-44). Meisenheim am Glan: Hain.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, and P.  Schäfer, in &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt; (Ed.: F.-X. Kaufmann), Hain, Meisenheim am Glan, &lt;strong&gt;1977&lt;/strong&gt;, p. 1-44.</angewandte-chemie>
<lncs> Kaufmann, F.-X., Schäfer, P.: Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition. In: Kaufmann, F.-X. (ed.) Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes. p. 1-44. Hain, Meisenheim am Glan (1977).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver, and Schäfer, Peter. 1977. “Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition”. In &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;, ed. Franz-Xaver Kaufmann, 1-44. Meisenheim am Glan: Hain.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver, and Schäfer, Peter. “Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: ein Bezugsrahmen zur Problemexposition”. &lt;em&gt;Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Xaver Kaufmann. Meisenheim am Glan: Hain, 1977. 1-44.</mla>
<default>Kaufmann F-X, Schäfer P (1977)  &lt;br /&gt;In:  Bürgernahe Gestaltung der sozialen Umwelt: Probleme und theoretische Perspektiven eines Forschungsverbundes. Kaufmann F-X (Ed);  Meisenheim am Glan: Hain:  1-44.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774701</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>