<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774958</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz</namePart><namePart type="family">Holzheu</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_118.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774958/2311692/Kaufmann_B_118.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verlag Versicherungswirtschaft</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>traditionelle Gesellschaft</topic><topic>Sicherheitsbewusstsein</topic><topic>Risiko</topic><topic>Allgemeine Soziologie</topic><topic>soziales Verhalten</topic><topic>soziale Norm</topic><topic>General Sociology</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesellschaft und Unsicherheit</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88487-122-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6438</identifier>
<part><extent unit="pages">37-48</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1987. Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In F.  Holzheu &amp;amp; Bayerische Rückversicherung, eds. &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;.  Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft, pp. 37-48.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1987). Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In F.  Holzheu &amp;amp; Bayerische Rückversicherung (Eds.), &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt; (pp. 37-48). Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kaufmann F-X (1987) &lt;br /&gt;Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. &lt;br /&gt;In:  Gesellschaft und Unsicherheit. Holzheu F, Bayerische Rückversicherung (Eds); Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft:  37-48.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt; (Eds.: F. Holzheu, Bayerische Rückversicherung), Verlag Versicherungswirtschaft, Karlsruhe, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 37-48.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1987): Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In: Franz Holzheu; Bayerische Rückversicherung (Hrsg.):  Gesellschaft und Unsicherheit. Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft.  S. 37-48.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1987). Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In F.  Holzheu &amp;amp; Bayerische Rückversicherung (Eds.), &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt; (pp. 37-48). Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie”, &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;, F. Holzheu and Bayerische Rückversicherung, eds.,  Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft, 1987,  pp.37-48.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In: Holzheu F, Bayerische Rückversicherung, eds. &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;. Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft;  1987: 37-48.</ama>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1987). “Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie” in &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;, Holzheu, F., and Bayerische Rückversicherung eds. (Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft), 37-48.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1987). Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In F. Holzheu &amp;amp; Bayerische Rückversicherung (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt; (S. 37-48). Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie”. &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;. Ed. Franz Holzheu and Bayerische Rückversicherung. Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft, 1987. 37-48.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1987)  &lt;br /&gt;In:  Gesellschaft und Unsicherheit. Holzheu F, Bayerische Rückversicherung (Eds);  Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft:  37-48.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie. In: Holzheu, F. and Bayerische Rückversicherung (eds.) Gesellschaft und Unsicherheit. p. 37-48. Verlag Versicherungswirtschaft, Karlsruhe (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1987. “Normen und Institutionen als Mittel zur Bewältigung von Unsicherheit: die Sicht der Soziologie”. In &lt;em&gt;Gesellschaft und Unsicherheit&lt;/em&gt;, ed. Franz Holzheu and Bayerische Rückversicherung, 37-48. Karlsruhe: Verlag Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774958</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>