<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774624</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kurt Otto</namePart><namePart type="family">Seidel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_02.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774624/2311558/Langer_02.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kümmerle</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1982</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-4862</identifier>
<part><extent unit="pages">49-96</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Langer, O. (1982). Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In K. O.  Seidel (Ed.), &lt;em&gt;Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt; (pp. 49-96). Göppingen: Kümmerle.</apa>
<harvard1>Langer, O., 1982. Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In K. O.  Seidel, ed. &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378.  Göppingen: Kümmerle, pp. 49-96.</harvard1>
<ieee> O. Langer, “Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit”, &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;, K.O. Seidel, ed., Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378,  Göppingen: Kümmerle, 1982,  pp.49-96.</ieee>
<default>Langer O (1982)  &lt;br /&gt;In:  So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter. Seidel KO (Ed);  Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378.  Göppingen: Kümmerle:  49-96.</default>
<mla>Langer, Otto. “Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit”. &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;. Ed. Kurt Otto Seidel. Göppingen: Kümmerle, 1982. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378. 49-96.</mla>
<frontiers>Langer, O. (1982). “Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit” in &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;, Seidel, K. O. ed. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378 (Göppingen: Kümmerle), 49-96.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1982). Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In K. O.  Seidel (Ed.), &lt;em&gt;Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt; (pp. 49-96). Göppingen: Kümmerle.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Langer, O. (1982): Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In: Kurt Otto Seidel (Hrsg.):  So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter. Göppingen: Kümmerle. (Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378, ).  S. 49-96.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1982. “Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit”. In &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;, ed. Kurt Otto Seidel, 49-96. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378. Göppingen: Kümmerle.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Langer, O.: Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In: Seidel, K.O. (ed.) So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378. p. 49-96. Kümmerle, Göppingen (1982).</lncs>
<ama>Langer O. Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. In: Seidel KO, ed. &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt;. Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378. Göppingen: Kümmerle;  1982: 49-96.</ama>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt; (Ed.: K.O. Seidel), Kümmerle, Göppingen, &lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;, p. 49-96.</angewandte-chemie>
<bio1>Langer O (1982) &lt;br /&gt;Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit. &lt;br /&gt;In:  So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter. Seidel KO (Ed); Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378,  Göppingen: Kümmerle:  49-96.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1982). Enteignete Existenz und mystische Erfahrung. Zu Meister Eckharts Auseinandersetzung mit der Frauenmystik seiner Zeit (Göppinger Arbeiten zur Germanistik ; 378). In K.O. Seidel (Hrsg.), &lt;em&gt;So predigent eteliche: Beiträge zur deutschen und niederländischen Predigt im Mittelalter&lt;/em&gt; (S. 49-96). Göppingen: Kümmerle.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774624</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>