<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1774881</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Alois</namePart>
  <namePart type="family">Herlth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40060</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus Peter</namePart>
  <namePart type="family">Strohmeier</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Klaus</namePart><namePart type="family">Hurrelmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_034.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1774881/2311657/Kaufmann_B_034.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Rowohlt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1976</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Familienpolitik</topic><topic>Wirkung</topic><topic>Bundesrepublik Deutschland</topic><topic>Sozialleistung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-499-21090-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6083</identifier>
<part><detail type="volume"><number>90: Sozialwissenschaft</number></detail><extent unit="pages">243-259</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Herlth, A., Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Strohmeier, K. P. (1976). Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In K.  Hurrelmann (Ed.), &lt;em&gt;Rororo-Studium: Vol. 90: Sozialwissenschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt; (pp. 243-259). Reinbek bei Hamburg: Rowohlt.</apa>
<lncs> Herlth, A., Kaufmann, F.-X., Strohmeier, K.P.: Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In: Hurrelmann, K. (ed.) Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung. Rororo-Studium. 90: Sozialwissenschaft, p. 243-259. Rowohlt, Reinbek bei Hamburg (1976).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herlth, Alois, Kaufmann, Franz-Xaver, and Strohmeier, Klaus Peter. 1976. “Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen”. In &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;, ed. Klaus Hurrelmann, 90: Sozialwissenschaft:243-259. Rororo-Studium. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Herlth, A., Kaufmann, F.-X., &amp;amp; Strohmeier, K.P., 1976. Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In K.  Hurrelmann, ed. &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;. Rororo-Studium. no.90: Sozialwissenschaft  Reinbek bei Hamburg: Rowohlt, pp. 243-259.</harvard1>
<ieee> A. Herlth, F.-X. Kaufmann, and K.P. Strohmeier, “Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen”, &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;, K. Hurrelmann, ed., Rororo-Studium, vol. 90: Sozialwissenschaft,  Reinbek bei Hamburg: Rowohlt, 1976,  pp.243-259.</ieee>
<ama>Herlth A, Kaufmann F-X, Strohmeier KP. Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In: Hurrelmann K, ed. &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;. Rororo-Studium. Vol 90: Sozialwissenschaft. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt;  1976: 243-259.</ama>
<default>Herlth A, Kaufmann F-X, Strohmeier KP (1976)  &lt;br /&gt;In:  Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung. Hurrelmann K (Ed);  Rororo-Studium, 90: Sozialwissenschaft.  Reinbek bei Hamburg: Rowohlt:  243-259.</default>
<angewandte-chemie>A.  Herlth, F. - X.  Kaufmann, and K. P.  Strohmeier, in &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt; (Ed.: K. Hurrelmann), Rowohlt, Reinbek bei Hamburg, &lt;strong&gt;1976&lt;/strong&gt;, p. 243-259.</angewandte-chemie>
<bio1>Herlth A, Kaufmann F-X, Strohmeier KP (1976) &lt;br /&gt;Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. &lt;br /&gt;In:  Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung. Hurrelmann K (Ed); Rororo-Studium, 90: Sozialwissenschaft. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt:  243-259.</bio1>
<wels>Herlth, A.; Kaufmann, F. - X.; Strohmeier, K. P. (1976): Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In: Klaus Hurrelmann (Hrsg.):  Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt. (Rororo-Studium, 90: Sozialwissenschaft).  S. 243-259.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herlth, A., Kaufmann, F.-X. &amp;amp; Strohmeier, K.P. (1976). Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen (Rororo-Studium). In K. Hurrelmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt; (S. 243-259). Reinbek bei Hamburg: Rowohlt.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herlth, A., Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Strohmeier, K. P. (1976). Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen. In K.  Hurrelmann (Ed.), &lt;em&gt;Rororo-Studium: Vol. 90: Sozialwissenschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt; (pp. 243-259). Reinbek bei Hamburg: Rowohlt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Herlth, A., Kaufmann, F. - X., and Strohmeier, K. P. (1976). “Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen” in &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;, Hurrelmann, K. ed. Rororo-Studium, vol. 90: Sozialwissenschaft, (Reinbek bei Hamburg: Rowohlt), 243-259.</frontiers>
<mla>Herlth, Alois, Kaufmann, Franz-Xaver, and Strohmeier, Klaus Peter. “Öffentliche Sozialleistungen und familiale Sozialisation: zur Analyse der Wirkungen familienpolitischer Maßnahmen”. &lt;em&gt;Sozialisation und Lebenslauf: Empirie und Methodik sozialwissenschaftlicher Persönlichkeitsforschung&lt;/em&gt;. Ed. Klaus Hurrelmann. Reinbek bei Hamburg: Rowohlt, 1976.Vol. 90: Sozialwissenschaft. Rororo-Studium. 243-259.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1774881</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-26T10:37:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>