<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775128</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herwig</namePart><namePart type="family">Birg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">M.</namePart><namePart type="family">Wingen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">K. F.</namePart><namePart type="family">Zimmermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_090.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775128/2311800/Kaufmann_B_090.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Sozialpolitik</topic><topic>Erwerbstätiger</topic><topic>Rentenversicherung</topic><topic>sozioökonomische Faktoren</topic><topic>Bevölkerung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7621</identifier>
<part><extent unit="pages">483-509</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kaufmann F-X. Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In: Birg H, Wingen M, Zimmermann KF, eds. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984. Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.;  1984: 483-509.</ama>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In: Birg, H., Wingen, M., and Zimmermann, K.F. (eds.) Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984. p. 483-509. Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., Wiesbaden (1984).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1984. “Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation”. In &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, ed. Herwig Birg, M. Wingen, and K. F. Zimmermann, 483-509. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984. Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1984). Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984). In H. Birg, M. Wingen &amp;amp; K.F. Zimmermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (S. 483-509). Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (Eds.: H. Birg, M. Wingen, K.F. Zimmermann), Dt. Gesellschaft Für Bevölkerungswissenschaft E. V., Wiesbaden, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 483-509.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1984) &lt;br /&gt;Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. &lt;br /&gt;In:  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Birg H, Wingen M, Zimmermann KF (Eds); Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984,  Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.:  483-509.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1984. Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In H.  Birg, M.  Wingen, &amp;amp; K. F.  Zimmermann, eds. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984.  Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., pp. 483-509.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation”, &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, H. Birg, M. Wingen, and K.F. Zimmermann, eds., Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984,  Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., 1984,  pp.483-509.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1984). Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In H.  Birg, M.  Wingen, &amp;amp; K. F.  Zimmermann (Eds.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 483-509). Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.</apa>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1984): Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In: Herwig Birg; M. Wingen; K. F. Zimmermann (Hrsg.):  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984, ).  S. 483-509.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation”. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Ed. Herwig Birg, M. Wingen, and K. F. Zimmermann. Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., 1984. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984. 483-509.</mla>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1984). “Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation” in &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, Birg, H., Wingen, M., and Zimmermann, K. F. eds. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984 (Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.), 483-509.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1984). Demographische Bedingungen einer Optimierung der wirtschaftlichen Gesamtbelastungsquote der aktiv erwerbstätigen Generation. In H.  Birg, M.  Wingen, &amp;amp; K. F.  Zimmermann (Eds.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 483-509). Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Kaufmann F-X (1984)  &lt;br /&gt;In:  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Birg H, Wingen M, Zimmermann KF (Eds);  Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. ; 1984.  Wiesbaden: Dt. Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.:  483-509.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775128</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>