<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775027</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ulrich</namePart><namePart type="family">Laaser</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">P.</namePart><namePart type="family">Wolters</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Xaver</namePart><namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_129.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775027/2311734/Kaufmann_B_129.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Gesundheitswissenschaften</topic><topic>Gesundheitspolitik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-51721-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6874</identifier>
<part><extent unit="pages">239-245</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (Eds.: U. Laaser, P. Wolters, F.-X. Kaufmann), Springer, Berlin, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 239-245.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1990) &lt;br /&gt;Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. &lt;br /&gt;In:  Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland. Laaser U, Wolters P, Kaufmann F-X (Eds); Berlin: Springer:  239-245.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1990). Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In U. Laaser, P. Wolters &amp;amp; F.-X. Kaufmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (S. 239-245). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1990. “Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften”. In &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, ed. Ulrich Laaser, P. Wolters, and Franz-Xaver Kaufmann, 239-245. Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In: Laaser, U., Wolters, P., and Kaufmann, F.-X. (eds.) Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland. p. 239-245. Springer, Berlin (1990).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In: Laaser U, Wolters P, Kaufmann F-X, eds. &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Berlin: Springer;  1990: 239-245.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1990)  &lt;br /&gt;In:  Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland. Laaser U, Wolters P, Kaufmann F-X (Eds);  Berlin: Springer:  239-245.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1990). Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In U.  Laaser, P.  Wolters, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann (Eds.), &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 239-245). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften”. &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Ed. Ulrich Laaser, P. Wolters, and Franz-Xaver Kaufmann. Berlin: Springer, 1990. 239-245.</mla>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1990). “Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften” in &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, Laaser, U., Wolters, P., and Kaufmann, F. - X. eds. (Berlin: Springer), 239-245.</frontiers>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1990): Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In: Ulrich Laaser; P. Wolters; Franz-Xaver Kaufmann (Hrsg.):  Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland. Berlin: Springer.  S. 239-245.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1990). Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In U.  Laaser, P.  Wolters, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann (Eds.), &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 239-245). Berlin: Springer.</apa>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1990. Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften. In U.  Laaser, P.  Wolters, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann, eds. &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;.  Berlin: Springer, pp. 239-245.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Gesundheitspolitik als Teil der Gesundheitswissenschaften”, &lt;em&gt;Gesundheitswissenschaften und öffentliche Gesundheitsförderung: aktuelle Modelle für eine Public-health-Ausbildung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, U. Laaser, P. Wolters, and F.-X. Kaufmann, eds.,  Berlin: Springer, 1990,  pp.239-245.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775027</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>