<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775058</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Familienpolitik in Europa</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_163.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775058/2311760/Kaufmann_B_163.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Luchterhand</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-472-01715-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7152</identifier>
<part><extent unit="pages">141-167</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Familienpolitik in Europa”. &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;. Ed. Bundesministerium für Familie und Senioren. Neuwied: Luchterhand, 1993. 141-167.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1993)  &lt;br /&gt;In:  40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift. Bundesministerium für Familie und Senioren (Ed);  Neuwied: Luchterhand:  141-167.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Familienpolitik in Europa. In: Bundesministerium für Familie und Senioren (ed.) 40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift. p. 141-167. Luchterhand, Neuwied (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1993. “Familienpolitik in Europa”. In &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;, ed. Bundesministerium für Familie und Senioren, 141-167. Neuwied: Luchterhand.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1993). Familienpolitik in Europa. In Bundesministerium für Familie und Senioren (Ed.), &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt; (pp. 141-167). Neuwied: Luchterhand.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Familienpolitik in Europa”, &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;, Bundesministerium für Familie und Senioren, ed.,  Neuwied: Luchterhand, 1993,  pp.141-167.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Familienpolitik in Europa. In: Bundesministerium für Familie und Senioren, ed. &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;. Neuwied: Luchterhand;  1993: 141-167.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1993). Familienpolitik in Europa. In Bundesministerium für Familie und Senioren (Hrsg.), &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt; (S. 141-167). Neuwied: Luchterhand.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1993). “Familienpolitik in Europa” in &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;, Bundesministerium für Familie und Senioren ed. (Neuwied: Luchterhand), 141-167.</frontiers>
<bio1>Kaufmann F-X (1993) &lt;br /&gt;Familienpolitik in Europa. &lt;br /&gt;In:  40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift. Bundesministerium für Familie und Senioren (Ed); Neuwied: Luchterhand:  141-167.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1993. Familienpolitik in Europa. In Bundesministerium für Familie und Senioren, ed. &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt;.  Neuwied: Luchterhand, pp. 141-167.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1993). Familienpolitik in Europa. In Bundesministerium für Familie und Senioren (Ed.), &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt; (pp. 141-167). Neuwied: Luchterhand.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift&lt;/em&gt; (Ed.: Bundesministerium für Familie und Senioren), Luchterhand, Neuwied, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 141-167.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1993): Familienpolitik in Europa. In: Bundesministerium für Familie und Senioren (Hrsg.):  40 Jahre Familienpolitik in der Bundesrepublik Deutschland: Rückblick, Ausblick; Festschrift. Neuwied: Luchterhand.  S. 141-167.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775058</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>