<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775123</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kurt</namePart><namePart type="family">Lüscher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Schultheis</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_154.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775123/2311796/Kaufmann_B_154.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ.-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Wohlfahrtsstaat</topic><topic>Generation</topic><topic>Familie</topic><topic>demographische Faktoren</topic><topic>soziale Beziehungen</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-87940-408-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7589</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail><extent unit="pages">95-108</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat”. &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Ed. Kurt Lüscher and F. Schultheis. Konstanz: Univ.-Verl., 1993.Vol. 7. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. 95-108.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1993). Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In K.  Lüscher &amp;amp; F.  Schultheis (Eds.), &lt;em&gt;Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 95-108). Konstanz: Univ.-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1993). “Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat” in &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;, Lüscher, K., and Schultheis, F. eds. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, vol. 7, (Konstanz: Univ.-Verl.), 95-108.</frontiers>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1993): Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In: Kurt Lüscher; F. Schultheis (Hrsg.):  Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft. Konstanz: Univ.-Verl. (Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 7).  S. 95-108.</wels>
<default>Kaufmann F-X (1993)  &lt;br /&gt;In:  Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft. Lüscher K, Schultheis F (Eds);  Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 7.  Konstanz: Univ.-Verl.:  95-108.</default>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat”, &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;, K. Lüscher and F. Schultheis, eds., Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, vol. 7,  Konstanz: Univ.-Verl., 1993,  pp.95-108.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1993. Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In K.  Lüscher &amp;amp; F.  Schultheis, eds. &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. no.7  Konstanz: Univ.-Verl., pp. 95-108.</harvard1>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1993). Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In K.  Lüscher &amp;amp; F.  Schultheis (Eds.), &lt;em&gt;Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 95-108). Konstanz: Univ.-Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1993). Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat (Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung). In K. Lüscher &amp;amp; F. Schultheis (Hrsg.), &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt; (S. 95-108). Konstanz: Univ.-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kaufmann F-X (1993) &lt;br /&gt;Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. &lt;br /&gt;In:  Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft. Lüscher K, Schultheis F (Eds); Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 7. Konstanz: Univ.-Verl.:  95-108.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt; (Eds.: K. Lüscher, F. Schultheis), Univ.-Verl., Konstanz, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 95-108.</angewandte-chemie>
<ama>Kaufmann F-X. Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In: Lüscher K, Schultheis F, eds. &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. Vol 7. Konstanz: Univ.-Verl.;  1993: 95-108.</ama>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat. In: Lüscher, K. and Schultheis, F. (eds.) Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. 7, p. 95-108. Univ.-Verl., Konstanz (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1993. “Generationenbeziehungen und Generationenverhältnisse im Wohlfahrtsstaat”. In &lt;em&gt;Generationenbeziehungen in "postmodernen" Gesellschaften: Analysen zum Verhältnis von Individuum, Familie, Staat und Gesellschaft&lt;/em&gt;, ed. Kurt Lüscher and F. Schultheis, 7:95-108. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. Konstanz: Univ.-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775123</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-27T10:56:42Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>