<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775048</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Xaver</namePart><namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">R.</namePart><namePart type="family">Korff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Die Fakultät für Soziologie ist bis heute ein Unikum in der deutschen, wahrscheinlich sogar in der europäischen Hochschullandschaft. Nirgends sonst hat das Fach eine vergleichbare akademische Autonomie gewonnen. Ausgehend von dieser Einschätzung skizziert der Autor im Überblick die Gründungsphase der Fakultät, die sich am 16. September 1969 konstituierte. Daran anschließend beschreibt er Aspekte der Institutionalisierung der Fakultät am Beispiel der Etablierung des Diplomstudiengangs, der Strukturentwicklung und der Entstehung von Forschungsstrukturen. Der gute Ruf der Fakultät für Soziologie sei auf viele Faktoren zurückzuführen, u.a. auf die Größe der Fakultät und die Anzahl der Studenten in Bielefeld. Entscheidender, so ein Fazit, sei aber die institutionelle Autonomie und die eindeutige Dominanz des Faches Soziologie gewesen, die die fachfremden Reibungsverluste minimierte. Bielefeld habe nachhaltig zur Differenzierung des Faches Soziologie und zur Etablierung entsprechender Kommunikationsnetzwerke beigetragen, was wieder verstärkend auf die Bielefelder Schwerpunktbildungen zurückgewirkt habe.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_171.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775048/2311753/Kaufmann_B_171.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verl. für Regionalgeschichte</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1995</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Studium</topic><topic>Hochschule</topic><topic>Nordrhein-Westfalen</topic><topic>Institutionalisierung</topic><topic>Soziologie</topic><topic>General Sociology</topic><topic>Allgemeine Soziologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89534-152-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7079</identifier>
<part><extent unit="pages">12-37</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1995. “Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie”. In &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;, ed. Franz-Xaver Kaufmann and R. Korff, 12-37. Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In: Kaufmann, F.-X. and Korff, R. (eds.) Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren. p. 12-37. Verl. für Regionalgeschichte, Bielefeld (1995).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In: Kaufmann F-X, Korff R, eds. &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;. Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte;  1995: 12-37.</ama>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt; (Eds.: F.-X. Kaufmann, R. Korff), Verl. Für Regionalgeschichte, Bielefeld, &lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;, p. 12-37.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1995) &lt;br /&gt;Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. &lt;br /&gt;In:  Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren. Kaufmann F-X, Korff R (Eds); Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte:  12-37.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1995). Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In F.-X. Kaufmann &amp;amp; R. Korff (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt; (S. 12-37). Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1995). Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In F. - X.  Kaufmann &amp;amp; R.  Korff (Eds.), &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt; (pp. 12-37). Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte.</apa>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1995. Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In F. - X.  Kaufmann &amp;amp; R.  Korff, eds. &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte, pp. 12-37.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie”, &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;, F.-X. Kaufmann and R. Korff, eds.,  Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte, 1995,  pp.12-37.</ieee>
<default>Kaufmann F-X (1995)  &lt;br /&gt;In:  Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren. Kaufmann F-X, Korff R (Eds);  Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte:  12-37.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie”. &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Xaver Kaufmann and R. Korff. Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte, 1995. 12-37.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1995). Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In F. - X.  Kaufmann &amp;amp; R.  Korff (Eds.), &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt; (pp. 12-37). Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1995). “Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie” in &lt;em&gt;Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren&lt;/em&gt;, Kaufmann, F. - X., and Korff, R. eds. (Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte), 12-37.</frontiers>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1995): Die Institutionalisierung der Fakultät für Soziologie. In: Franz-Xaver Kaufmann; R. Korff (Hrsg.):  Soziologie in Bielefeld: ein Rückblick nach 25 Jahren. Bielefeld: Verl. für Regionalgeschichte.  S. 12-37.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775048</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>