<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775153</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kirche und Staat im Ausgang der Moderne</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wilhelm</namePart><namePart type="family">Geerlings</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">M.</namePart><namePart type="family">Seckler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_167.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775153/2311814/Kaufmann_B_167.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-451-23329-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7841</identifier>
<part><extent unit="pages">415-430</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1994. Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In W.  Geerlings &amp;amp; M.  Seckler, eds. &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;.  Freiburg: Herder, pp. 415-430.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1994). Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In W.  Geerlings &amp;amp; M.  Seckler (Eds.), &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt; (pp. 415-430). Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kaufmann F-X (1994) &lt;br /&gt;Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. &lt;br /&gt;In:  Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer. Geerlings W, Seckler M (Eds); Freiburg: Herder:  415-430.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt; (Eds.: W. Geerlings, M. Seckler), Herder, Freiburg, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 415-430.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1994): Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In: Wilhelm Geerlings; M. Seckler (Hrsg.):  Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer. Freiburg: Herder.  S. 415-430.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1994). Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In W.  Geerlings &amp;amp; M.  Seckler (Eds.), &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt; (pp. 415-430). Freiburg: Herder.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Kirche und Staat im Ausgang der Moderne”, &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;, W. Geerlings and M. Seckler, eds.,  Freiburg: Herder, 1994,  pp.415-430.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In: Geerlings W, Seckler M, eds. &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;. Freiburg: Herder;  1994: 415-430.</ama>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1994). “Kirche und Staat im Ausgang der Moderne” in &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;, Geerlings, W., and Seckler, M. eds. (Freiburg: Herder), 415-430.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1994). Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In W. Geerlings &amp;amp; M. Seckler (Hrsg.), &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt; (S. 415-430). Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Kirche und Staat im Ausgang der Moderne”. &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;. Ed. Wilhelm Geerlings and M. Seckler. Freiburg: Herder, 1994. 415-430.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1994)  &lt;br /&gt;In:  Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer. Geerlings W, Seckler M (Eds);  Freiburg: Herder:  415-430.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Kirche und Staat im Ausgang der Moderne. In: Geerlings, W. and Seckler, M. (eds.) Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer. p. 415-430. Herder, Freiburg (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1994. “Kirche und Staat im Ausgang der Moderne”. In &lt;em&gt;Kirche sein: nachkonziliare Theologie im Dienst der Kirchenreform; für Hermann Josef Pottmeyer&lt;/em&gt;, ed. Wilhelm Geerlings and M. Seckler, 415-430. Freiburg: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775153</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>