<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775124</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans-Joachim</namePart>
  <namePart type="family">Knebel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_005.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775124/2311797/Kaufmann_B_005.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Steiner</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1964</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>öffentliche Meinung</topic><topic>Bundesrepublik Deutschland</topic><topic>Sozialpolitik</topic><topic>Sozialleistung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziale Umverteilung</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7596</identifier>
<part><extent unit="pages">29-45</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. &amp;amp; Knebel, H.-J. (1964). Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen (Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1). &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt; (S. 29-45). Wiesbaden: Steiner.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X., and Knebel, H. - J. (1964). “Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen” in &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt; Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1 (Wiesbaden: Steiner), 29-45.</frontiers>
<ama>Kaufmann F-X, Knebel H-J. Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. In:  &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1. Wiesbaden: Steiner;  1964: 29-45.</ama>
<ieee> F.-X. Kaufmann and H.-J. Knebel, “Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen”, &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;, Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1,  Wiesbaden: Steiner, 1964,  pp.29-45.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Knebel, H. - J. (1964). Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;, Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1, 29-45. Wiesbaden: Steiner.</apa>
<wels>Kaufmann, F. - X.; Knebel, H. - J. (1964): Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. In: Soziale Umverteilung. Wiesbaden: Steiner. (Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1, ).  S. 29-45.</wels>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, and H. - J.  Knebel, in &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;, Steiner, Wiesbaden, &lt;strong&gt;1964&lt;/strong&gt;, p. 29-45.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X, Knebel H-J (1964) &lt;br /&gt;Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. &lt;br /&gt;In:  Soziale Umverteilung.  Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1,  Wiesbaden: Steiner:  29-45.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., &amp;amp; Knebel, H.-J., 1964. Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. In &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1.  Wiesbaden: Steiner, pp. 29-45.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X., &amp;amp; Knebel, H. - J. (1964). Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;, Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1, 29-45. Wiesbaden: Steiner.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver, and Knebel, Hans-Joachim. 1964. “Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen”. In &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;, 29-45. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1. Wiesbaden: Steiner.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X., Knebel, H.-J.: Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen. Soziale Umverteilung. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1. p. 29-45. Steiner, Wiesbaden (1964).</lncs>
<default>Kaufmann F-X, Knebel H-J (1964)  &lt;br /&gt;In:  Soziale Umverteilung. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1.  Wiesbaden: Steiner:  29-45.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver, and Knebel, Hans-Joachim. “Reaktionen und Motivationen der Bevölkerung gegenüber sozialpolitischen Umverteilungsmaßnahmen”. &lt;em&gt;Soziale Umverteilung&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Steiner, 1964. Mitteilungen der Kommission für Dringliche Sozialpolitische Fragen der Deutschen Forschungsgemeinschaft ; 1. 29-45.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775124</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>