<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775195</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Friedhelm</namePart>
  <namePart type="family">Padberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10570</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedhelm</namePart><namePart type="family">Padberg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Padberg_004.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775195/2311842/Padberg_004.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kallmeyer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Subtraktion</topic><topic>Mathematikunterricht</topic><topic>Primarstufe</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7800-4181-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-8127</identifier>
<part><extent unit="pages">149-157</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, Friedhelm. 1994. “Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, ed. Friedhelm Padberg, 149-157. Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Padberg, F.: Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In: Padberg, F. (ed.) Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. p. 149-157. Kallmeyer, Seelze (1994).</lncs>
<ama>Padberg F. Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In: Padberg F, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;. Seelze: Kallmeyer;  1994: 149-157.</ama>
<angewandte-chemie>F.  Padberg, in &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (Ed.: F. Padberg), Kallmeyer, Seelze, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 149-157.</angewandte-chemie>
<bio1>Padberg F (1994) &lt;br /&gt;Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Padberg F (Ed); Seelze: Kallmeyer:  149-157.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, F. (1994). Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In F. Padberg (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (S. 149-157). Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Padberg, F. (1994). Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In F.  Padberg (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (pp. 149-157). Seelze: Kallmeyer.</apa>
<harvard1>Padberg, F., 1994. Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In F.  Padberg, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;.  Seelze: Kallmeyer, pp. 149-157.</harvard1>
<ieee> F. Padberg, “Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung”, &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, F. Padberg, ed.,  Seelze: Kallmeyer, 1994,  pp.149-157.</ieee>
<default>Padberg F (1994)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Padberg F (Ed);  Seelze: Kallmeyer:  149-157.</default>
<frontiers>Padberg, F. (1994). “Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung” in &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, Padberg, F. ed. (Seelze: Kallmeyer), 149-157.</frontiers>
<mla>Padberg, Friedhelm. “Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung”. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;. Ed. Friedhelm Padberg. Seelze: Kallmeyer, 1994. 149-157.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, F. (1994). Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In F.  Padberg (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (pp. 149-157). Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Padberg, F. (1994): Subtraktionsstrategien von Erstkläßlern: eine empirische Untersuchung. In: Friedhelm Padberg (Hrsg.):  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Seelze: Kallmeyer.  S. 149-157.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775195</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>