<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775060</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christian</namePart><namePart type="family">von Ferber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_039.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775060/2311762/Kaufmann_B_039.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1977</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>soziologische Theorie</topic><topic>Soziologie</topic><topic>Praxisbezug</topic><topic>Erkenntnisinteresse</topic><topic>Sozialpolitik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologie und Sozialpolitik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-11410-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7201</identifier>
<part><detail type="volume"><number>19</number></detail><extent unit="pages">35-75</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kaufmann F-X (1977)  &lt;br /&gt;In:  Soziologie und Sozialpolitik. von Ferber C (Ed);  Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft, 19.  Wiesbaden: Westdt. Verl.:  35-75.</default>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt; (Ed.: C. von Ferber), Westdt. Verl., Wiesbaden, &lt;strong&gt;1977&lt;/strong&gt;, p. 35-75.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1977) &lt;br /&gt;Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. &lt;br /&gt;In:  Soziologie und Sozialpolitik. von Ferber C (Ed); Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft, 19. Wiesbaden: Westdt. Verl.:  35-75.</bio1>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1977): Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In: Christian von Ferber (Hrsg.):  Soziologie und Sozialpolitik. Wiesbaden: Westdt. Verl. (Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft, 19).  S. 35-75.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1977). Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften (Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft). In C. von Ferber (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt; (S. 35-75). Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1977). “Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften” in &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;, von Ferber, C. ed. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft, vol. 19, (Wiesbaden: Westdt. Verl.), 35-75.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1977). Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In C.  von Ferber (Ed.), &lt;em&gt;Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft: Vol. 19&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt; (pp. 35-75). Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften”. &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;. Ed. Christian von Ferber. Wiesbaden: Westdt. Verl., 1977.Vol. 19. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft. 35-75.</mla>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1977). Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In C.  von Ferber (Ed.), &lt;em&gt;Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft: Vol. 19&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt; (pp. 35-75). Wiesbaden: Westdt. Verl.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1977. “Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften”. In &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;, ed. Christian von Ferber, 19:35-75. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft. Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In: von Ferber, C. (ed.) Soziologie und Sozialpolitik. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft. 19, p. 35-75. Westdt. Verl., Wiesbaden (1977).</lncs>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1977. Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In C.  von Ferber, ed. &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft. no.19  Wiesbaden: Westdt. Verl., pp. 35-75.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften”, &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;, C. von Ferber, ed., Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft, vol. 19,  Wiesbaden: Westdt. Verl., 1977,  pp.35-75.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Sozialpolitisches Erkenntnisinteresse und Soziologie: ein Beitrag zur Pragmatik der Sozialwissenschaften. In: von Ferber C, ed. &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik&lt;/em&gt;. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie: Sonderheft. Vol 19. Wiesbaden: Westdt. Verl.;  1977: 35-75.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775060</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-20T12:06:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>