<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775037</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_162.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775037/2311743/Kaufmann_B_162.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ruhr-Univ., Pressestelle</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6962</identifier>
<part><extent unit="pages">25-46</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kaufmann F-X (1993) &lt;br /&gt;Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. &lt;br /&gt;In:  Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation.  Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle:  25-46.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;, Ruhr-Univ., Pressestelle, Bochum, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 25-46.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1993). Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt; (S. 25-46). Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1993. “Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung”. In &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;, 25-46. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation. p. 25-46. Ruhr-Univ., Pressestelle, Bochum (1993).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. In:  &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle;  1993: 25-46.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1993)  &lt;br /&gt;In:  Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle:  25-46.</default>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1993): Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. In: Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle.  S. 25-46.</wels>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1993). “Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung” in &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt; (Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle), 25-46.</frontiers>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung”. &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle, 1993. 25-46.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1993). Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;, 25-46. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1993). Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;, 25-46. Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung”, &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;,  Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle, 1993,  pp.25-46.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1993. Selbstreferenz oder Selbstreverenz?: Die soziale und religiöse Ambivalenz von Individualisierung. In &lt;em&gt;Ehrenpromotion Franz-Xaver Kaufmann: eine Dokumentation&lt;/em&gt;.  Bochum: Ruhr-Univ., Pressestelle, pp. 25-46.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775037</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>