<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775077</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Verschärfungen des Generationenproblems</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gerfried W.</namePart><namePart type="family">Hunold</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">W.</namePart><namePart type="family">Korff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_101.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775077/2311775/Kaufmann_B_101.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kösel</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-466-20276-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7338</identifier>
<part><extent unit="pages">218-228</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1986). Verschärfungen des Generationenproblems. In G.W. Hunold &amp;amp; W. Korff (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt; (S. 218-228). München: Kösel.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kaufmann F-X (1986) &lt;br /&gt;Verschärfungen des Generationenproblems. &lt;br /&gt;In:  Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet. Hunold GW, Korff W (Eds); München: Kösel:  218-228.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt; (Eds.: G.W. Hunold, W. Korff), Kösel, München, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 218-228.</angewandte-chemie>
<ama>Kaufmann F-X. Verschärfungen des Generationenproblems. In: Hunold GW, Korff W, eds. &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;. München: Kösel;  1986: 218-228.</ama>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Verschärfungen des Generationenproblems. In: Hunold, G.W. and Korff, W. (eds.) Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet. p. 218-228. Kösel, München (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1986. “Verschärfungen des Generationenproblems”. In &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;, ed. Gerfried W. Hunold and W. Korff, 218-228. München: Kösel.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1986): Verschärfungen des Generationenproblems. In: Gerfried W. Hunold; W. Korff (Hrsg.):  Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet. München: Kösel.  S. 218-228.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Verschärfungen des Generationenproblems”. &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;. Ed. Gerfried W. Hunold and W. Korff. München: Kösel, 1986. 218-228.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1986). Verschärfungen des Generationenproblems. In G. W.  Hunold &amp;amp; W.  Korff (Eds.), &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt; (pp. 218-228). München: Kösel.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1986). “Verschärfungen des Generationenproblems” in &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;, Hunold, G. W., and Korff, W. eds. (München: Kösel), 218-228.</frontiers>
<default>Kaufmann F-X (1986)  &lt;br /&gt;In:  Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet. Hunold GW, Korff W (Eds);  München: Kösel:  218-228.</default>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Verschärfungen des Generationenproblems”, &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;, G.W. Hunold and W. Korff, eds.,  München: Kösel, 1986,  pp.218-228.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1986. Verschärfungen des Generationenproblems. In G. W.  Hunold &amp;amp; W.  Korff, eds. &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt;.  München: Kösel, pp. 218-228.</harvard1>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1986). Verschärfungen des Generationenproblems. In G. W.  Hunold &amp;amp; W.  Korff (Eds.), &lt;em&gt;Die Welt für morgen: ethische Herausforderungen im Anspruch der Zukunft. Franz Böckle zum 65. Geburtstag zugeeignet&lt;/em&gt; (pp. 218-228). München: Kösel.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775077</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>