<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775152</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Alois</namePart><namePart type="family">Herlth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">E. J.</namePart><namePart type="family">Brunner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H.</namePart><namePart type="family">Tyrell</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">J.</namePart><namePart type="family">Kriz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_159.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775152/2311813/Kaufmann_B_159.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-56999-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7838</identifier>
<part><extent unit="pages">42-63</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1994): Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In: Alois Herlth; E. J. Brunner; H. Tyrell; J. Kriz (Hrsg.):  Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld. Berlin: Springer.  S. 42-63.</wels>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (Eds.: A. Herlth, E.J. Brunner, H. Tyrell, J. Kriz), Springer, Berlin, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 42-63.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1994) &lt;br /&gt;Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? &lt;br /&gt;In:  Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld. Herlth A, Brunner EJ, Tyrell H, Kriz J (Eds); Berlin: Springer:  42-63.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1994). Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In A.  Herlth, E. J.  Brunner, H.  Tyrell, &amp;amp; J.  Kriz (Eds.), &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 42-63). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1994. Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In A.  Herlth, et al., eds. &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;.  Berlin: Springer, pp. 42-63.</harvard1>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1994). “Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen?” in &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, Herlth, A., Brunner, E. J., Tyrell, H., and Kriz, J. eds. (Berlin: Springer), 42-63.</frontiers>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1994. “Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen?”. In &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, ed. Alois Herlth, E. J. Brunner, H. Tyrell, and J. Kriz, 42-63. Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1994). Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In A. Herlth, E.J. Brunner, H. Tyrell &amp;amp; J. Kriz (Hrsg.), &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (S. 42-63). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In: Herlth, A., Brunner, E.J., Tyrell, H., and Kriz, J. (eds.) Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld. p. 42-63. Springer, Berlin (1994).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In: Herlth A, Brunner EJ, Tyrell H, Kriz J, eds. &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Berlin: Springer;  1994: 42-63.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1994)  &lt;br /&gt;In:  Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld. Herlth A, Brunner EJ, Tyrell H, Kriz J (Eds);  Berlin: Springer:  42-63.</default>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen?”, &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, A. Herlth, et al., eds.,  Berlin: Springer, 1994,  pp.42-63.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1994). Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen? In A.  Herlth, E. J.  Brunner, H.  Tyrell, &amp;amp; J.  Kriz (Eds.), &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 42-63). Berlin: Springer.</apa>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Läßt sich Familie als gesellschaftliches Teilsystem begreifen?”. &lt;em&gt;Abschied von der Normalfamilie? Partnerschaft kontra Elternschaft: Kolloquium im Herbst 1991 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Ed. Alois Herlth, E. J. Brunner, H. Tyrell, and J. Kriz. Berlin: Springer, 1994. 42-63.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775152</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>