<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775166</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herwig</namePart><namePart type="family">Birg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">R.</namePart><namePart type="family">Mackensen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_110.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775166/2311823/Kaufmann_B_110.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Deutschland</topic><topic>demographische Faktoren</topic><topic>Sozialpolitik</topic><topic>Wohlfahrtsstaat</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-34249-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7939</identifier>
<part><extent unit="pages">103-124</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kaufmann F-X (1990) &lt;br /&gt;Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. &lt;br /&gt;In:  Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15. Birg H, Mackensen R (Eds); Frankfurt: Campus-Verl.:  103-124.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt; (Eds.: H. Birg, R. Mackensen), Campus-Verl., Frankfurt, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 103-124.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1990). Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In H. Birg &amp;amp; R. Mackensen (Hrsg.), &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt; (S. 103-124). Gehalten auf der Internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft, Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1990. “Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß”. In &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;, ed. Herwig Birg and R. Mackensen, 103-124. Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In: Birg, H. and Mackensen, R. (eds.) Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15. p. 103-124. Campus-Verl., Frankfurt (1990).</lncs>
<ama>Kaufmann F-X. Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In: Birg H, Mackensen R, eds. &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;. Frankfurt: Campus-Verl.;  1990: 103-124.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1990)  &lt;br /&gt;In:  Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15. Birg H, Mackensen R (Eds);  Frankfurt: Campus-Verl.:  103-124.</default>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1990): Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In: Herwig Birg; R. Mackensen (Hrsg.):  Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15. Frankfurt: Campus-Verl.  S. 103-124.</wels>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß”. &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;. Ed. Herwig Birg and R. Mackensen. Frankfurt: Campus-Verl., 1990. 103-124.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1990). Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In H.  Birg &amp;amp; R.  Mackensen (Eds.), &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt; (pp. 103-124). Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1990). “Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß” in &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;, Birg, H., and Mackensen, R. eds. (Frankfurt: Campus-Verl.), 103-124.</frontiers>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1990). Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In H.  Birg &amp;amp; R.  Mackensen (Eds.), &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt; (pp. 103-124). Frankfurt: Campus-Verl.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß”, &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;, H. Birg and R. Mackensen, eds.,  Frankfurt: Campus-Verl., 1990,  pp.103-124.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1990. Sozialpolitik und Bevölkerungsprozeß. In H.  Birg &amp;amp; R.  Mackensen, eds. &lt;em&gt;Demographische Wirkungen politischen Handelns: Dokumentation der internationalen Konferenz 1986 der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft in Zusammenarbeit mit der European Association for Population Studies. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 15&lt;/em&gt;.  Frankfurt: Campus-Verl., pp. 103-124.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775166</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>