<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775079</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dieter</namePart><namePart type="family">Freischmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_018.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775079/2311777/Kaufmann_B_018.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Chmielorz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1970</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Bundesrepublik Deutschland</topic><topic>Sozialversicherung</topic><topic>Gesetzgebung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7356</identifier>
<part><detail type="volume"><number>8</number></detail><extent unit="pages">19-36</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt; (Ed.: D. Freischmidt), Chmielorz, Wiesbaden, &lt;strong&gt;1970&lt;/strong&gt;, p. 19-36.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1970) &lt;br /&gt;Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. &lt;br /&gt;In:  Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969. Freischmidt D (Ed); Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes, 8. Wiesbaden: Chmielorz:  19-36.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1970. Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In D.  Freischmidt, ed. &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes. no.8  Wiesbaden: Chmielorz, pp. 19-36.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1970). Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In D.  Freischmidt (Ed.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes: Vol. 8&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt; (pp. 19-36). Wiesbaden: Chmielorz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1970): Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In: Dieter Freischmidt (Hrsg.):  Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969. Wiesbaden: Chmielorz. (Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes, 8).  S. 19-36.</wels>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts”, &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;, D. Freischmidt, ed., Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes, vol. 8,  Wiesbaden: Chmielorz, 1970,  pp.19-36.</ieee>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1970). Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In D.  Freischmidt (Ed.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes: Vol. 8&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt; (pp. 19-36). Wiesbaden: Chmielorz.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1970). Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts (Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes). In D. Freischmidt (Hrsg.), &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt; (S. 19-36). Wiesbaden: Chmielorz.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1970). “Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts” in &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;, Freischmidt, D. ed. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes, vol. 8, (Wiesbaden: Chmielorz), 19-36.</frontiers>
<ama>Kaufmann F-X. Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In: Freischmidt D, ed. &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes. Vol 8. Wiesbaden: Chmielorz;  1970: 19-36.</ama>
<default>Kaufmann F-X (1970)  &lt;br /&gt;In:  Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969. Freischmidt D (Ed);  Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes, 8.  Wiesbaden: Chmielorz:  19-36.</default>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts”. &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;. Ed. Dieter Freischmidt. Wiesbaden: Chmielorz, 1970.Vol. 8. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes. 19-36.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1970. “Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts”. In &lt;em&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969&lt;/em&gt;, ed. Dieter Freischmidt, 8:19-36. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes. Wiesbaden: Chmielorz.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Die sozialpsychologische Bedeutung der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts. In: Freischmidt, D. (ed.) Möglichkeiten und Grenzen der Vereinfachung und Vereinheitlichung des Sozialversicherungsrechts: Verhandlungen des Deutschen Sozialgerichtsverbandes; 3. Bundestagung Hannover, 23. u. 24. Oktober 1969. Schriftenreihe des Deutschen Sozialgerichtsverbandes. 8, p. 19-36. Chmielorz, Wiesbaden (1970).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775079</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-23T12:15:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>