<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775019</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Auf der Suche nach den Erben der Christenheit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Max</namePart><namePart type="family">Haller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H.-J.</namePart><namePart type="family">Hoffmann-Nowottny</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">W.</namePart><namePart type="family">Zapf</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>24. Deutscher Soziologentag, 11. Österreichischer Soziologentag, 8. Kongress der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_132.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775019/2311727/Kaufmann_B_132.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued><place><placeTerm type="text">Zurich, Switzerland</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Säkularisierung</topic><topic>Postmoderne</topic><topic>Christentum</topic><topic>soziale Funktion</topic><topic>Religion</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-34156-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6802</identifier>
<part><extent unit="pages">277-288</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Auf der Suche nach den Erben der Christenheit”. &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;. Ed. Max Haller, H.-J. Hoffmann-Nowottny, and W. Zapf. Frankfurt am Main: Campus-Verl., 1989. 277-288.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1989)  &lt;br /&gt;In:  Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988. Haller M, Hoffmann-Nowottny H-J, Zapf W (Eds);  Frankfurt am Main: Campus-Verl.:  277-288.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In: Haller, M., Hoffmann-Nowottny, H.-J., and Zapf, W. (eds.) Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988. p. 277-288. Campus-Verl., Frankfurt am Main (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1989. “Auf der Suche nach den Erben der Christenheit”. In &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;, ed. Max Haller, H.-J. Hoffmann-Nowottny, and W. Zapf, 277-288. Frankfurt am Main: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1989). Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In M.  Haller, H. - J.  Hoffmann-Nowottny, &amp;amp; W.  Zapf (Eds.), &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt; (pp. 277-288). Frankfurt am Main: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kaufmann F-X (1989) &lt;br /&gt;Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. &lt;br /&gt;In:  Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988. Haller M, Hoffmann-Nowottny H-J, Zapf W (Eds); Frankfurt am Main: Campus-Verl.:  277-288.</bio1>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1989. Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In M.  Haller, H. - J.  Hoffmann-Nowottny, &amp;amp; W.  Zapf, eds. &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;.  Frankfurt am Main: Campus-Verl., pp. 277-288.</harvard1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt; (Eds.: M. Haller, H.-J. Hoffmann-Nowottny, W. Zapf), Campus-Verl., Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 277-288.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1989): Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In: Max Haller; H.-J. Hoffmann-Nowottny; W. Zapf (Hrsg.):  Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988. Frankfurt am Main: Campus-Verl.  S. 277-288.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1989). Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In M.  Haller, H. - J.  Hoffmann-Nowottny, &amp;amp; W.  Zapf (Eds.), &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt; (pp. 277-288). Frankfurt am Main: Campus-Verl.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Auf der Suche nach den Erben der Christenheit”, &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;, M. Haller, H.-J. Hoffmann-Nowottny, and W. Zapf, eds.,  Frankfurt am Main: Campus-Verl., 1989,  pp.277-288.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In: Haller M, Hoffmann-Nowottny H-J, Zapf W, eds. &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;. Frankfurt am Main: Campus-Verl.;  1989: 277-288.</ama>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1989). “Auf der Suche nach den Erben der Christenheit” in &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt;, Haller, M., Hoffmann-Nowottny, H. - J., and Zapf, W. eds. (Frankfurt am Main: Campus-Verl.), 277-288.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1989). Auf der Suche nach den Erben der Christenheit. In M. Haller, H.-J. Hoffmann-Nowottny &amp;amp; W. Zapf (Hrsg.), &lt;em&gt;Kultur und Gesellschaft: Verhandlungen des 24. Deutschen Soziologentages, des 11. Österreichischen Soziologentages und des 8. Kongresses der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988&lt;/em&gt; (S. 277-288). Gehalten auf der 24. Deutscher Soziologentag, 11. Österreichischer Soziologentag, 8. Kongress der Schweizerischen Gesellschaft für Soziologie 1988, Frankfurt am Main: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775019</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>