<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775023</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Reinhardt P.</namePart><namePart type="family">Nippert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_133.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775023/2311731/Kaufmann_B_133.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Oldenbourg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>kulturelle Faktoren</topic><topic>Sozialpolitik</topic><topic>Wohlfahrtsstaat</topic><topic>Wohlfahrt</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-486-55892-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-6843</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">19-27</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: R.P. Nippert), Oldenbourg, München, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 19-27.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1991) &lt;br /&gt;Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? &lt;br /&gt;In:  Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag. Nippert RP (Ed); Soziologie und Sozialpolitik, 10. München: Oldenbourg:  19-27.</bio1>
<default>Kaufmann F-X (1991)  &lt;br /&gt;In:  Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag. Nippert RP (Ed);  Soziologie und Sozialpolitik, 10.  München: Oldenbourg:  19-27.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1991). Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? (Soziologie und Sozialpolitik). In R.P. Nippert (Hrsg.), &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 19-27). München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1991). Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In R. P.  Nippert (Ed.), &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 19-27). München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1991). “Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem?” in &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, Nippert, R. P. ed. Soziologie und Sozialpolitik, vol. 10, (München: Oldenbourg), 19-27.</frontiers>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem?”. &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Reinhardt P. Nippert. München: Oldenbourg, 1991.Vol. 10. Soziologie und Sozialpolitik. 19-27.</mla>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1991): Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In: Reinhardt P. Nippert (Hrsg.):  Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag. München: Oldenbourg. (Soziologie und Sozialpolitik, 10).  S. 19-27.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1991. “Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem?”. In &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Reinhardt P. Nippert, 10:19-27. Soziologie und Sozialpolitik. München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In: Nippert, R.P. (ed.) Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag. Soziologie und Sozialpolitik. 10, p. 19-27. Oldenbourg, München (1991).</lncs>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1991). Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In R. P.  Nippert (Ed.), &lt;em&gt;Soziologie und Sozialpolitik: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 19-27). München: Oldenbourg.</apa>
<ama>Kaufmann F-X. Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In: Nippert RP, ed. &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Soziologie und Sozialpolitik. Vol 10. München: Oldenbourg;  1991: 19-27.</ama>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1991. Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem? In R. P.  Nippert, ed. &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Soziologie und Sozialpolitik. no.10  München: Oldenbourg, pp. 19-27.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Wohlfahrtskultur: ein neues Nasobem?”, &lt;em&gt;Kritik und Engagement: Soziologie als Anwendungswissenschaft, Festschrift für Christian von Ferber zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, R.P. Nippert, ed., Soziologie und Sozialpolitik, vol. 10,  München: Oldenbourg, 1991,  pp.19-27.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775023</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-20T13:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>