<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775177</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Dezimalbrüche - problemlos und leicht?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Friedhelm</namePart>
  <namePart type="family">Padberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10570</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Padberg_011.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775177/2311831/Padberg_011.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Mathematikunterricht</topic><topic>Sekundarstufe I</topic><topic>Dezimalbruch</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88120-194-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-8015</identifier>
<part><extent unit="pages">278-281</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Padberg, F. (1989). Dezimalbrüche - problemlos und leicht? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;, 278-281. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.</apa>
<ieee> F. Padberg, “Dezimalbrüche - problemlos und leicht?”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;,  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1989,  pp.278-281.</ieee>
<ama>Padberg F. Dezimalbrüche - problemlos und leicht? In:  &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker;  1989: 278-281.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, F. (1989). Dezimalbrüche - problemlos und leicht? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt; (S. 278-281). Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Padberg, F. (1989). “Dezimalbrüche - problemlos und leicht?” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt; (Bad Salzdetfurth: Franzbecker), 278-281.</frontiers>
<bio1>Padberg F (1989) &lt;br /&gt;Dezimalbrüche - problemlos und leicht? &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  278-281.</bio1>
<harvard1>Padberg, F., 1989. Dezimalbrüche - problemlos und leicht? In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, pp. 278-281.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, F. (1989). Dezimalbrüche - problemlos und leicht? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;, 278-281. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>F.  Padberg, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;, Franzbecker, Bad Salzdetfurth, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 278-281.</angewandte-chemie>
<wels>Padberg, F. (1989): Dezimalbrüche - problemlos und leicht? In: Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.  S. 278-281.</wels>
<mla>Padberg, Friedhelm. “Dezimalbrüche - problemlos und leicht?”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1989. 278-281.</mla>
<default>Padberg F (1989)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin. Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  278-281.</default>
<lncs> Padberg, F.: Dezimalbrüche - problemlos und leicht? Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin. p. 278-281. Franzbecker, Bad Salzdetfurth (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Padberg, Friedhelm. 1989. “Dezimalbrüche - problemlos und leicht?”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: Vorträge auf der 23. Bundestagung für Didaktik der Mathematik vom 28.2. bis 3.3.1989 in Berlin&lt;/em&gt;, 278-281. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775177</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>