<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775132</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Xaver</namePart><namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_028.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775132/2311802/Kaufmann_B_028.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Enke</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1975</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Bevölkerungspolitik</topic><topic>Legitimation</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-432-02350-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7701</identifier>
<part><extent unit="pages">201-214</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt; (Ed.: F.-X. Kaufmann), Enke, Stuttgart, &lt;strong&gt;1975&lt;/strong&gt;, p. 201-214.</angewandte-chemie>
<bio1>Kaufmann F-X (1975) &lt;br /&gt;Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. &lt;br /&gt;In:  Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften. Kaufmann F-X (Ed); Stuttgart: Enke:  201-214.</bio1>
<default>Kaufmann F-X (1975)  &lt;br /&gt;In:  Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften. Kaufmann F-X (Ed);  Stuttgart: Enke:  201-214.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1975). Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In F.-X. Kaufmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt; (S. 201-214). Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1975). “Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik” in &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;, Kaufmann, F. - X. ed. (Stuttgart: Enke), 201-214.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1975). Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In F. - X.  Kaufmann (Ed.), &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt; (pp. 201-214). Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik”. &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Xaver Kaufmann. Stuttgart: Enke, 1975. 201-214.</mla>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1975): Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In: Franz-Xaver Kaufmann (Hrsg.):  Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften. Stuttgart: Enke.  S. 201-214.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1975. “Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik”. In &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;, ed. Franz-Xaver Kaufmann, 201-214. Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In: Kaufmann, F.-X. (ed.) Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften. p. 201-214. Enke, Stuttgart (1975).</lncs>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1975). Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In F. - X.  Kaufmann (Ed.), &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt; (pp. 201-214). Stuttgart: Enke.</apa>
<ama>Kaufmann F-X. Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In: Kaufmann F-X, ed. &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;. Stuttgart: Enke;  1975: 201-214.</ama>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1975. Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik. In F. - X.  Kaufmann, ed. &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Enke, pp. 201-214.</harvard1>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Legitimationsprobleme der Bevölkerungspolitik”, &lt;em&gt;Bevölkerungsbewegung zwischen Quantität und Qualität: Beiträge zum Problem einer Bevölkerungspolitik in industriellen Gesellschaften&lt;/em&gt;, F.-X. Kaufmann, ed.,  Stuttgart: Enke, 1975,  pp.201-214.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775132</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>