<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775110</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Haarsma</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">W.</namePart><namePart type="family">Kasper</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Xaver</namePart><namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_019.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775110/2311790/Kaufmann_B_019.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Herder</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1970</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Soziologie</topic><topic>soziologische Theorie</topic><topic>Theologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7496</identifier>
<part><extent unit="pages">97-127-140-148</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen”. &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;. Ed. F. Haarsma, W. Kasper, and Franz-Xaver Kaufmann. Freiburg im Breisgau: Herder, 1970. Kirche im Gespräch. 97-127-140-148.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1970)  &lt;br /&gt;In:  Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen. Haarsma F, Kasper W, Kaufmann F-X (Eds);  Kirche im Gespräch.  Freiburg im Breisgau: Herder:  97-127-140-148.</default>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In: Haarsma, F., Kasper, W., and Kaufmann, F.-X. (eds.) Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen. Kirche im Gespräch. p. 97-127-140-148. Herder, Freiburg im Breisgau (1970).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1970. “Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen”. In &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;, ed. F. Haarsma, W. Kasper, and Franz-Xaver Kaufmann, 97-127-140-148. Kirche im Gespräch. Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1970. Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In F.  Haarsma, W.  Kasper, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann, eds. &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;. Kirche im Gespräch.  Freiburg im Breisgau: Herder, pp. 97-127-140-148.</harvard1>
<bio1>Kaufmann F-X (1970) &lt;br /&gt;Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. &lt;br /&gt;In:  Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen. Haarsma F, Kasper W, Kaufmann F-X (Eds); Kirche im Gespräch,  Freiburg im Breisgau: Herder:  97-127-140-148.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1970). Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In F.  Haarsma, W.  Kasper, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann (Eds.), &lt;em&gt;Kirche im Gespräch&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt; (pp. 97-127-140-148). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt; (Eds.: F. Haarsma, W. Kasper, F.-X. Kaufmann), Herder, Freiburg im Breisgau, &lt;strong&gt;1970&lt;/strong&gt;, p. 97-127-140-148.</angewandte-chemie>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1970): Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In: F. Haarsma; W. Kasper; Franz-Xaver Kaufmann (Hrsg.):  Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen. Freiburg im Breisgau: Herder. (Kirche im Gespräch, ).  S. 97-127-140-148.</wels>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1970). Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In F.  Haarsma, W.  Kasper, &amp;amp; F. - X.  Kaufmann (Eds.), &lt;em&gt;Kirche im Gespräch&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt; (pp. 97-127-140-148). Freiburg im Breisgau: Herder.</apa>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen”, &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;, F. Haarsma, W. Kasper, and F.-X. Kaufmann, eds., Kirche im Gespräch,  Freiburg im Breisgau: Herder, 1970,  pp.97-127-140-148.</ieee>
<ama>Kaufmann F-X. Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen. In: Haarsma F, Kasper W, Kaufmann F-X, eds. &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;. Kirche im Gespräch. Freiburg im Breisgau: Herder;  1970: 97-127-140-148.</ama>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1970). “Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen” in &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt;, Haarsma, F., Kasper, W., and Kaufmann, F. - X. eds. Kirche im Gespräch (Freiburg im Breisgau: Herder), 97-127-140-148.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1970). Zweite Stellungnahme zur Rezeption soziologischer Einsichten in die Theologie: soziologische Anmerkungen (Kirche im Gespräch). In F. Haarsma, W. Kasper &amp;amp; F.-X. Kaufmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Kirchliche Lehre, Skepsis der Gläubigen&lt;/em&gt; (S. 97-127-140-148). Freiburg im Breisgau: Herder.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775110</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>