<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1775057</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Xaver</namePart>
  <namePart type="family">Kaufmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13183</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kaufmann_B_158.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1775057/2311759/Kaufmann_B_158.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-34965-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-7138</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">625-626</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kaufmann, F. - X. (1993): Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In: Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;(Hrsg.):  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Frankfurt: Campus-Verl. (1).  S. 625-626.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F. - X. (1993). Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (Ed.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Vol. 1, pp. 625-626). Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kaufmann, F. - X. (1993). “Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung” in &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; ed., vol. 1, (Frankfurt: Campus-Verl.), 625-626.</frontiers>
<mla>Kaufmann, Franz-Xaver. “Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung”. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. Ed. Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;. Frankfurt: Campus-Verl., 1993.Vol. 1. 625-626.</mla>
<default>Kaufmann F-X (1993)  &lt;br /&gt;In:  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (Ed); , 1.  Frankfurt: Campus-Verl.:  625-626.</default>
<ieee> F.-X. Kaufmann, “Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung”, &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;, ed., vol. 1,  Frankfurt: Campus-Verl., 1993,  pp.625-626.</ieee>
<harvard1>Kaufmann, F.-X., 1993. Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;, ed. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. no.1  Frankfurt: Campus-Verl., pp. 625-626.</harvard1>
<apa>Kaufmann, F. - X. (1993). Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (Ed.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Vol. 1, pp. 625-626). Frankfurt: Campus-Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, F.-X. (1993). Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (Hrsg.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (S. 625-626). Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kaufmann F-X (1993) &lt;br /&gt;Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. &lt;br /&gt;In:  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (Ed);1. Frankfurt: Campus-Verl.:  625-626.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - X.  Kaufmann, in &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Ed.: Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;), Campus-Verl., Frankfurt, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 625-626.</angewandte-chemie>
<ama>Kaufmann F-X. Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In: Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;, ed. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. Vol 1. Frankfurt: Campus-Verl.;  1993: 625-626.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kaufmann, Franz-Xaver. 1993. “Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung”. In &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, ed. Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt;, 1:625-626. Frankfurt: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kaufmann, F.-X.: Wertewandel und religiöse Einstellungen im europäischen Ländervergleich: zur Einführung. In: Deutscher Soziologentag &amp;lt;26, 1992, Düsseldorf&amp;gt; (ed.) Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. 1, p. 625-626. Campus-Verl., Frankfurt (1993).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1775057</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>