<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776339</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Josef</namePart>
  <namePart type="family">Meyer-Fujara</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinrich</namePart><namePart type="family">Best</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SozTag_paper.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776339/2655891/SozTag_paper.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-12501-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12068</identifier>
<part><extent unit="pages">103-113</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J. Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In: Best H, ed. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1994: 103-113.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke, and Meyer-Fujara, Josef. 1994. “Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen”. In &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, ed. Heinrich Best, 103-113. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wachsmuth, I., Meyer-Fujara, J.: Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In: Best, H. (ed.) Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. p. 103-113. Westdt. Verl., Opladen (1994).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1994). Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In H. Best (Hrsg.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (S. 103-113). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J (1994) &lt;br /&gt;Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. &lt;br /&gt;In:  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Best H (Ed); Opladen: Westdt. Verl.:  103-113.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, and J.  Meyer-Fujara, in &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (Ed.: H. Best), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 103-113.</angewandte-chemie>
<ieee> I. Wachsmuth and J. Meyer-Fujara, “Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen”, &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, H. Best, ed.,  Opladen: Westdt. Verl., 1994,  pp.103-113.</ieee>
<harvard1>Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J., 1994. Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In H.  Best, ed. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 103-113.</harvard1>
<apa>Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1994). Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In H.  Best (Ed.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (pp. 103-113). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1994). Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In H.  Best (Ed.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (pp. 103-113). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Wachsmuth, Ipke, and Meyer-Fujara, Josef. “Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen”. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;. Ed. Heinrich Best. Opladen: Westdt. Verl., 1994. 103-113.</mla>
<frontiers>Wachsmuth, I., and Meyer-Fujara, J. (1994). “Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen” in &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, Best, H. ed. (Opladen: Westdt. Verl.), 103-113.</frontiers>
<wels>Wachsmuth, I.; Meyer-Fujara, J. (1994): Wissensbasierte Informationsverarbeitung mit Expertensystemen: Wissen - Fachwissen - Erfahrungswissen. In: Heinrich Best (Hrsg.):  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Opladen: Westdt. Verl.  S. 103-113.</wels>
<default>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J (1994)  &lt;br /&gt;In:  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Best H (Ed);  Opladen: Westdt. Verl.:  103-113.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776339</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-03-15T09:24:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-05T14:50:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>