<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776378</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10520</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Glatfeld</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Graumann_040.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776378/2312173/Graumann_040.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität, Fak. f. Mathematik</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12302</identifier>
<part><extent unit="pages">127-151</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, Günter. 1989. “Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule”. In &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;, ed. Martin Glatfeld, 127-151. Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Graumann, G.: Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In: Glatfeld, M. (ed.) Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer. p. 127-151. Universität, Fak. f. Mathematik, Bielefeld (1989).</lncs>
<apa>Graumann, G. (1989). Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In M.  Glatfeld (Ed.), &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt; (pp. 127-151). Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik.</apa>
<ama>Graumann G. Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In: Glatfeld M, ed. &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik;  1989: 127-151.</ama>
<ieee> G. Graumann, “Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule”, &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;, M. Glatfeld, ed.,  Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik, 1989,  pp.127-151.</ieee>
<harvard1>Graumann, G., 1989. Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In M.  Glatfeld, ed. &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik, pp. 127-151.</harvard1>
<bio1>Graumann G (1989) &lt;br /&gt;Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. &lt;br /&gt;In:  Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer. Glatfeld M (Ed); Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik:  127-151.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Graumann, in &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt; (Ed.: M. Glatfeld), Universität, Fak. F. Mathematik, Bielefeld, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 127-151.</angewandte-chemie>
<default>Graumann G (1989)  &lt;br /&gt;In:  Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer. Glatfeld M (Ed);  Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik:  127-151.</default>
<frontiers>Graumann, G. (1989). “Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule” in &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;, Glatfeld, M. ed. (Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik), 127-151.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1989). Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In M.  Glatfeld (Ed.), &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt; (pp. 127-151). Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Graumann, Günter. “Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule”. &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt;. Ed. Martin Glatfeld. Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik, 1989. 127-151.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1989). Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In M. Glatfeld (Hrsg.), &lt;em&gt;Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer&lt;/em&gt; (S. 127-151). Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Graumann, G. (1989): Rolle und Aufgabe der Fachdidaktik Mathematik in der Lehrerausbildung an der Hochschule. In: Martin Glatfeld (Hrsg.):  Festschrift zur Emeritierung von Prof. Dr. Wilhelm Hestermeyer. Bielefeld: Universität, Fak. f. Mathematik.  S. 127-151.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776378</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-05-10T12:48:11Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>