<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776783</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jan-Dirk</namePart><namePart type="family">Müller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_15.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776783/2312237/Langer_15.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Harrassowitz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-447-03454-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-13043</identifier>
<part><extent unit="pages">55-69</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Langer, O.: Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In: Müller, J.-D. (ed.) Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel. Wolfenbütteler Forschungen ; 56. p. 55-69. Harrassowitz, Wiesbaden (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1993. “Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen”. In &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;, ed. Jan-Dirk Müller, 55-69. Wolfenbütteler Forschungen ; 56. Wiesbaden: Harrassowitz.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Langer O. Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In: Müller J-D, ed. &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;. Wolfenbütteler Forschungen ; 56. Wiesbaden: Harrassowitz;  1993: 55-69.</ama>
<bio1>Langer O (1993) &lt;br /&gt;Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. &lt;br /&gt;In:  Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel. Müller J-D (Ed); Wolfenbütteler Forschungen ; 56,  Wiesbaden: Harrassowitz:  55-69.</bio1>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt; (Ed.: J.-D. Müller), Harrassowitz, Wiesbaden, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 55-69.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1993). Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen (Wolfenbütteler Forschungen ; 56). In J.-D. Müller (Hrsg.), &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt; (S. 55-69). Wiesbaden: Harrassowitz.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Langer, O. (1993). Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In J. - D.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Wolfenbütteler Forschungen ; 56&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt; (pp. 55-69). Wiesbaden: Harrassowitz.</apa>
<ieee> O. Langer, “Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen”, &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;, J.-D. Müller, ed., Wolfenbütteler Forschungen ; 56,  Wiesbaden: Harrassowitz, 1993,  pp.55-69.</ieee>
<harvard1>Langer, O., 1993. Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In J. - D.  Müller, ed. &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;. Wolfenbütteler Forschungen ; 56.  Wiesbaden: Harrassowitz, pp. 55-69.</harvard1>
<default>Langer O (1993)  &lt;br /&gt;In:  Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel. Müller J-D (Ed);  Wolfenbütteler Forschungen ; 56.  Wiesbaden: Harrassowitz:  55-69.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1993). Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In J. - D.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Wolfenbütteler Forschungen ; 56&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt; (pp. 55-69). Wiesbaden: Harrassowitz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Langer, O. (1993). “Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen” in &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;, Müller, J. - D. ed. Wolfenbütteler Forschungen ; 56 (Wiesbaden: Harrassowitz), 55-69.</frontiers>
<mla>Langer, Otto. “Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen”. &lt;em&gt;Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel&lt;/em&gt;. Ed. Jan-Dirk Müller. Wiesbaden: Harrassowitz, 1993. Wolfenbütteler Forschungen ; 56. 55-69.</mla>
<wels>Langer, O. (1993): Inneres Wort und inwohnender Christus: zum mystischen Spiritualismus Sebastian Francks und seinen Implikationen. In: Jan-Dirk Müller (Hrsg.):  Sebastian Franck: (1499 - 1542) ; Vorträge, gehalten anläßlich eines Arbeitsgesprächs vom 4. bis 7. September 1989 in der Herzog-August-Bibliothek Wolfenbüttel. Wiesbaden: Harrassowitz. (Wolfenbütteler Forschungen ; 56, ).  S. 55-69.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776783</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>