<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776338</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Kunze</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Herbert</namePart><namePart type="family">Stoyan</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wachsmuth_08.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776338/2312153/Wachsmuth_08.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Gesellschaft für Informatik</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12058</identifier>
<part><extent unit="pages">3-4</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 1994. “Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation”. In &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Kunze and Herbert Stoyan, 3-4. Bonn: Gesellschaft für Informatik.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wachsmuth, I.: Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Kunze, J. and Stoyan, H. (eds.) KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts. p. 3-4. Gesellschaft für Informatik, Bonn (1994).</lncs>
<default>Wachsmuth I (1994)  &lt;br /&gt;In:  KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts. Kunze J, Stoyan H (Eds);  Bonn: Gesellschaft für Informatik:  3-4.</default>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation”. &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Kunze and Herbert Stoyan. Bonn: Gesellschaft für Informatik, 1994. 3-4.</mla>
<wels>Wachsmuth, I. (1994): Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Jürgen Kunze; Herbert Stoyan (Hrsg.):  KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts. Bonn: Gesellschaft für Informatik.  S. 3-4.</wels>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt; (Eds.: J. Kunze, H. Stoyan), Gesellschaft Für Informatik, Bonn, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 3-4.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1994). Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In J.  Kunze &amp;amp; H.  Stoyan (Eds.), &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt; (pp. 3-4). Bonn: Gesellschaft für Informatik.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Wachsmuth, I., 1994. Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In J.  Kunze &amp;amp; H.  Stoyan, eds. &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;.  Bonn: Gesellschaft für Informatik, pp. 3-4.</harvard1>
<bio1>Wachsmuth I (1994) &lt;br /&gt;Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. &lt;br /&gt;In:  KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts. Kunze J, Stoyan H (Eds); Bonn: Gesellschaft für Informatik:  3-4.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1994). Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In J. Kunze &amp;amp; H. Stoyan (Hrsg.), &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt; (S. 3-4). Bonn: Gesellschaft für Informatik.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Wachsmuth, I. (1994). “Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation” in &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;, Kunze, J., and Stoyan, H. eds. (Bonn: Gesellschaft für Informatik), 3-4.</frontiers>
<ama>Wachsmuth I. Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Kunze J, Stoyan H, eds. &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;. Bonn: Gesellschaft für Informatik;  1994: 3-4.</ama>
<ieee> I. Wachsmuth, “Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation”, &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt;, J. Kunze and H. Stoyan, eds.,  Bonn: Gesellschaft für Informatik, 1994,  pp.3-4.</ieee>
<apa>Wachsmuth, I. (1994). Systeme von Interface-Agenten als Mittler in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In J.  Kunze &amp;amp; H.  Stoyan (Eds.), &lt;em&gt;KI-94 workshops: 18. Deutsche Jahrestagung für Künstliche Intelligenz, KI-94, Saarbrücken, 18.-23. September 1994, extended abstracts&lt;/em&gt; (pp. 3-4). Bonn: Gesellschaft für Informatik.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776338</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>