<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776184</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10520</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Graumann_015.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776184/2312091/Graumann_015.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1981</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-507-35017-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-11342</identifier>
<part><extent unit="pages">32</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Graumann G (1981)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt. Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  32.</default>
<mla>Graumann, Günter. “Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1981. 32.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, Günter. 1981. “Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;, 32. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Graumann, G.: Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt. p. 32. Franzbecker, Bad Salzdetfurth (1981).</lncs>
<ieee> G. Graumann, “Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;,  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1981,  pp.32.</ieee>
<apa>Graumann, G. (1981). Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;, 32. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.</apa>
<frontiers>Graumann, G. (1981). “Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt; (Bad Salzdetfurth: Franzbecker), 32.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1981). Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt; (S. 32). Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Graumann G. Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. In:  &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker;  1981: 32.</ama>
<angewandte-chemie>G.  Graumann, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;, Franzbecker, Bad Salzdetfurth, &lt;strong&gt;1981&lt;/strong&gt;, p. 32.</angewandte-chemie>
<bio1>Graumann G (1981) &lt;br /&gt;Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  32.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1981). Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;, 32. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Graumann, G., 1981. Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt&lt;/em&gt;.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, pp. 32.</harvard1>
<wels>Graumann, G. (1981): Ästhetik: ein oft vergessener Aspekt des Mathematikunterrichts. In: Beiträge zum Mathematikunterricht: 15. Bundestagung vom 4.3. bis 7.3.1981 in Darmstadt. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.  S. 32.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776184</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>