<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776127</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Barbara</namePart>
  <namePart type="family">Heller</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Josef</namePart>
  <namePart type="family">Meyer-Fujara</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sonja</namePart>
  <namePart type="family">Schlegelmilch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">G.</namePart><namePart type="family">Barth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">A.</namePart><namePart type="family">Günter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">B.</namePart><namePart type="family">Neumann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das wissensbasierte System HYPERCON zur Konsultation für die Diagnose und Therapie der Hypertonie wird vorgestellt. Zunächst wird der Einsatzkontext und die abzubildende Domäne beschrieben. Es folgt das erarbeitete Konzept zur Modularisierung, die Aufteilung der Wissensdomäne und die zugrundeliegende Systemarchitektur. Am Beispiel eines authentischen Patientenfalles wird der Schlußfolgerungsprozeß unter Fokussierungs- und Granularitätsaspekten illustriert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wachsmuth_02.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776127/2312067/Wachsmuth_02.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-58464-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-10953</identifier>
<part><extent unit="pages">155-169</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Heller, B., Meyer-Fujara, J., Schlegelmilch, S., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1994). HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In G.  Barth, A.  Günter, &amp;amp; B.  Neumann (Eds.), &lt;em&gt;Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt; (pp. 155-169). Berlin: Springer.</apa>
<ieee> B. Heller, et al., “HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände”, &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;, G. Barth, A. Günter, and B. Neumann, eds., Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz,  Berlin: Springer, 1994,  pp.155-169.</ieee>
<harvard1>Heller, B., et al., 1994. HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In G.  Barth, A.  Günter, &amp;amp; B.  Neumann, eds. &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz.  Berlin: Springer, pp. 155-169.</harvard1>
<default>Heller B, Meyer-Fujara J, Schlegelmilch S, Wachsmuth I (1994)  &lt;br /&gt;In:  Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994. Barth G, Günter A, Neumann B (Eds);  Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz.  Berlin: Springer:  155-169.</default>
<wels>Heller, B.; Meyer-Fujara, J.; Schlegelmilch, S.; Wachsmuth, I. (1994): HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In: G. Barth; A. Günter; B. Neumann (Hrsg.):  Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994. Berlin: Springer. (Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz, ).  S. 155-169.</wels>
<mla>Heller, Barbara, Meyer-Fujara, Josef, Schlegelmilch, Sonja, and Wachsmuth, Ipke. “HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände”. &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;. Ed. G. Barth, A. Günter, and B. Neumann. Berlin: Springer, 1994. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz. 155-169.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heller, B., Meyer-Fujara, J., Schlegelmilch, S., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1994). HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In G.  Barth, A.  Günter, &amp;amp; B.  Neumann (Eds.), &lt;em&gt;Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt; (pp. 155-169). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Heller, B., Meyer-Fujara, J., Schlegelmilch, S., and Wachsmuth, I. (1994). “HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände” in &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;, Barth, G., Günter, A., and Neumann, B. eds. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz (Berlin: Springer), 155-169.</frontiers>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heller, Barbara, Meyer-Fujara, Josef, Schlegelmilch, Sonja, and Wachsmuth, Ipke. 1994. “HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände”. In &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;, ed. G. Barth, A. Günter, and B. Neumann, 155-169. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz. Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Heller, B., Meyer-Fujara, J., Schlegelmilch, S., Wachsmuth, I.: HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In: Barth, G., Günter, A., and Neumann, B. (eds.) Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz. p. 155-169. Springer, Berlin (1994).</lncs>
<ama>Heller B, Meyer-Fujara J, Schlegelmilch S, Wachsmuth I. HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. In: Barth G, Günter A, Neumann B, eds. &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt;. Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz. Berlin: Springer;  1994: 155-169.</ama>
<bio1>Heller B, Meyer-Fujara J, Schlegelmilch S, Wachsmuth I (1994) &lt;br /&gt;HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände. &lt;br /&gt;In:  Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994. Barth G, Günter A, Neumann B (Eds); Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz,  Berlin: Springer:  155-169.</bio1>
<angewandte-chemie>B.  Heller, J.  Meyer-Fujara, S.  Schlegelmilch, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt; (Eds.: G. Barth, A. Günter, B. Neumann), Springer, Berlin, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 155-169.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heller, B., Meyer-Fujara, J., Schlegelmilch, S. &amp;amp; Wachsmuth, I. (1994). HYPERCON: Ein Konsultationssystem zur Hypertonie auf der Basis modular organisierter Wissensbestände (Informatik aktuell : Subreihe Künstliche Intelligenz). In G. Barth, A. Günter &amp;amp; B. Neumann (Hrsg.), &lt;em&gt;Anwendungen der Künstlichen Intelligenz: KI-94, 18. Fachtagung für Künstliche Intelligenz, Saarbrücken, 22./23. September 1994&lt;/em&gt; (S. 155-169). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776127</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>