<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776382</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10520</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Geometrie wird leider immer noch zu wenig im Schulunterricht berücksichtigt, obwohl gerade die Geometrie vielfältige Möglichkeiten für Allgemeinbildung und methodische Auflockerungen bietet. Im vorliegenden Artikel geht es dabei vor allem um den Aspekt der praktischen Nutzung von Geometrie im Alltag. Im ersten Drittel werden die dahinterstehende Konzeption des "Praxisorientierten Mathematikunterrichts" und konzeptionelle Grundgedanken zum Geometrieunterricht dargelegt. Im mittleren Teil werden dann Alltagssituationen, die für den Geometrieunterricht geeignet sind, aufgelistet. (Als Ergänzung dazu wird im Anhang eine ähnliche Liste von L. Profke, die nach mathematischen Stichwörtern geordnet ist, abgedruckt.) Die unterrichtliche Umsetzung solcher Themen erfolgt im letzten Teil des Artikels exemplarisch anhand einer ausführlichen Beschreibung von vier erprobten Unterrichtseinheiten.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Grraumann_58.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776382/2312177/Grraumann_58.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12358</identifier>
<part><extent unit="pages">31-59</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Graumann, G. (1994): Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. In: Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht. Hildesheim: Franzbecker. (Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe, ).  S. 31-59.</wels>
<bio1>Graumann G (1994) &lt;br /&gt;Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. &lt;br /&gt;In:  Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht.  Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe,  Hildesheim: Franzbecker:  31-59.</bio1>
<harvard1>Graumann, G., 1994. Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. In &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe.  Hildesheim: Franzbecker, pp. 31-59.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1994). Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;, Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe, 31-59. Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>G.  Graumann, in &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;, Franzbecker, Hildesheim, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 31-59.</angewandte-chemie>
<ama>Graumann G. Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. In:  &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe. Hildesheim: Franzbecker;  1994: 31-59.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1994). Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte (Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe). &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt; (S. 31-59). Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Graumann, G. (1994). “Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte” in &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt; Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe (Hildesheim: Franzbecker), 31-59.</frontiers>
<apa>Graumann, G. (1994). Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;, Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe, 31-59. Hildesheim: Franzbecker.</apa>
<ieee> G. Graumann, “Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte”, &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;, Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe,  Hildesheim: Franzbecker, 1994,  pp.31-59.</ieee>
<lncs> Graumann, G.: Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte. Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe. p. 31-59. Franzbecker, Hildesheim (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, Günter. 1994. “Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte”. In &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;, 31-59. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe. Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Graumann, Günter. “Geometrie im Alltag: Konzeption, Themenübersicht, Praxisberichte”. &lt;em&gt;Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht&lt;/em&gt;. Hildesheim: Franzbecker, 1994. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe. 31-59.</mla>
<default>Graumann G (1994)  &lt;br /&gt;In:  Materialien für einen realitätsbezogenen Mathematikunterricht. Schriftenreihe der ISTRON-Gruppe.  Hildesheim: Franzbecker:  31-59.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776382</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>