<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776771</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kurt</namePart><namePart type="family">Ruh</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Dass sich in Eckharts Lehre Grundgedanken der biblischen Offenbarung mit Theoremen der griechischen Philosophie verbinden, gilt in der Mystikforschung als Opinio communis und wurde in der neueren Diskussion um Eckharts Exodus-Metaphysik und deren Identitätsthese esse est Deus bestätigt. Der folgende Beitrag geht von dieser Opinio aus und versucht an einigen Aspekten der Innerlichkeit zu zeigen, wie dieser Synkretismus zu sich widersprechenden Beschreibungen und Erklärungsmodellen geführt hat.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_07.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776771/2312231/Langer_07.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Metzler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-476-00586-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12985</identifier>
<part><extent unit="pages">17-32</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt; (Ed.: K. Ruh), Metzler, Stuttgart, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 17-32.</angewandte-chemie>
<bio1>Langer O (1986) &lt;br /&gt;Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. &lt;br /&gt;In:  Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984. Ruh K (Ed); Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7,  Stuttgart: Metzler:  17-32.</bio1>
<harvard1>Langer, O., 1986. Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In K.  Ruh, ed. &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7.  Stuttgart: Metzler, pp. 17-32.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1986). Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In K.  Ruh (Ed.), &lt;em&gt;Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt; (pp. 17-32). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Langer, O. (1986): Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In: Kurt Ruh (Hrsg.):  Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984. Stuttgart: Metzler. (Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7, ).  S. 17-32.</wels>
<ieee> O. Langer, “Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart”, &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;, K. Ruh, ed., Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7,  Stuttgart: Metzler, 1986,  pp.17-32.</ieee>
<apa>Langer, O. (1986). Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In K.  Ruh (Ed.), &lt;em&gt;Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt; (pp. 17-32). Stuttgart: Metzler.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1986). Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart (Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7). In K. Ruh (Hrsg.), &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt; (S. 17-32). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Langer, O. (1986). “Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart” in &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;, Ruh, K. ed. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7 (Stuttgart: Metzler), 17-32.</frontiers>
<ama>Langer O. Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In: Ruh K, ed. &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7. Stuttgart: Metzler;  1986: 17-32.</ama>
<default>Langer O (1986)  &lt;br /&gt;In:  Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984. Ruh K (Ed);  Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7.  Stuttgart: Metzler:  17-32.</default>
<mla>Langer, Otto. “Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart”. &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;. Ed. Kurt Ruh. Stuttgart: Metzler, 1986. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7. 17-32.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1986. “Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart”. In &lt;em&gt;Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984&lt;/em&gt;, ed. Kurt Ruh, 17-32. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7. Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Langer, O.: Zum Begriff der Innerlichkeit bei Meister Eckhart. In: Ruh, K. (ed.) Abendländische Mystik im Mittelalter:: Symposion Kloster Engelberg 1984. Germanistische Symposien-Berichtsbände ; 7. p. 17-32. Metzler, Stuttgart (1986).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776771</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>