<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776186</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10520</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Graumann_024.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776186/2312093/Graumann_024.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88120-074-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-11360</identifier>
<part><extent unit="pages">126-129</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1984). Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt; (S. 126-129). Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Graumann, G. (1984). “Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen?” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt; (Bad Salzdetfurth: Franzbecker), 126-129.</frontiers>
<ama>Graumann G. Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? In:  &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker;  1984: 126-129.</ama>
<ieee> G. Graumann, “Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen?”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;,  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1984,  pp.126-129.</ieee>
<apa>Graumann, G. (1984). Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;, 126-129. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.</apa>
<wels>Graumann, G. (1984): Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? In: Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.  S. 126-129.</wels>
<angewandte-chemie>G.  Graumann, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;, Franzbecker, Bad Salzdetfurth, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 126-129.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1984). Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;, 126-129. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Graumann G (1984) &lt;br /&gt;Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  126-129.</bio1>
<harvard1>Graumann, G., 1984. Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;.  Bad Salzdetfurth: Franzbecker, pp. 126-129.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, Günter. 1984. “Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen?”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;, 126-129. Bad Salzdetfurth: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Graumann, G.: Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen? Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg. p. 126-129. Franzbecker, Bad Salzdetfurth (1984).</lncs>
<default>Graumann G (1984)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg. Bad Salzdetfurth: Franzbecker:  126-129.</default>
<mla>Graumann, Günter. “Was kann die Mathematik zum neuen Weltbild beitragen?”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht: 18. Bundestagung vom 13.3. bis 16.3.1984 in Oldenburg&lt;/em&gt;. Bad Salzdetfurth: Franzbecker, 1984. 126-129.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776186</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>