<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776695</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ottfried</namePart><namePart type="family">Dascher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Welskopp_12.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776695/2312197/Welskopp_12.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>v.d. Linnepe</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-925227-31-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12568</identifier>
<part><extent unit="pages">149-179</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Welskopp, T. (1992). “Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930” in &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, Dascher, O., and Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte eds. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9 (Dortmund: v.d. Linnepe), 149-179.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (1992). Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930 (Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9). In O. Dascher &amp;amp; Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (S. 149-179). Dortmund: v.d. Linnepe.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Welskopp T. Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In: Dascher O, Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte, eds. &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9. Dortmund: v.d. Linnepe;  1992: 149-179.</ama>
<ieee> T. Welskopp, “Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930”, &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, O. Dascher and Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte, eds., Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9,  Dortmund: v.d. Linnepe, 1992,  pp.149-179.</ieee>
<apa>Welskopp, T. (1992). Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In O.  Dascher &amp;amp; Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Eds.), &lt;em&gt;Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 149-179). Dortmund: v.d. Linnepe.</apa>
<wels>Welskopp, T. (1992): Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In: Ottfried Dascher; Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Hrsg.):  Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert. Dortmund: v.d. Linnepe. (Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9, ).  S. 149-179.</wels>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (Eds.: O. Dascher, Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte), V.d. Linnepe, Dortmund, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 149-179.</angewandte-chemie>
<harvard1>Welskopp, T., 1992. Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In O.  Dascher &amp;amp; Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte, eds. &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9.  Dortmund: v.d. Linnepe, pp. 149-179.</harvard1>
<bio1>Welskopp T (1992) &lt;br /&gt;Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. &lt;br /&gt;In:  Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert. Dascher O, Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Eds); Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9,  Dortmund: v.d. Linnepe:  149-179.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (1992). Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In O.  Dascher &amp;amp; Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Eds.), &lt;em&gt;Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 149-179). Dortmund: v.d. Linnepe.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 1992. “Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930”. In &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, ed. Ottfried Dascher and Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte, 149-179. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9. Dortmund: v.d. Linnepe.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Welskopp, T.: Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930. In: Dascher, O. and Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (eds.) Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9. p. 149-179. v.d. Linnepe, Dortmund (1992).</lncs>
<default>Welskopp T (1992)  &lt;br /&gt;In:  Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert. Dascher O, Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte (Eds);  Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9.  Dortmund: v.d. Linnepe:  149-179.</default>
<mla>Welskopp, Thomas. “Arbeit und Zusammenarbeit im Hüttenwerk: deutsche und amerikanische Beispiele, 1860 - 1930”. &lt;em&gt;Die Eisen- und Stahlindustrie im Dortmunder Raum: wirtschaftliche Entwicklung, soziale Strukturen und technologischer Wandel im 19. und 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Ed. Ottfried Dascher and Gesellschaft für Westfälische Wirtschaftsgeschichte. Dortmund: v.d. Linnepe, 1992. Untersuchungen zur Wirtschafts-, Sozial- und Technikgeschichte ; 9. 149-179.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776695</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-23T09:49:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>