<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776769</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Margot</namePart><namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_06.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776769/2312230/Langer_06.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Frommann-Holzboog</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7728-1152-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12978</identifier>
<part><extent unit="pages">135-161</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Langer, O. (1986): Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In: Margot Schmidt (Hrsg.):  Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?. Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog. (Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4, ).  S. 135-161.</wels>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt; (Ed.: M. Schmidt), Frommann-Holzboog, Stuttgart-Bad Cannstatt, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 135-161.</angewandte-chemie>
<bio1>Langer O (1986) &lt;br /&gt;Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. &lt;br /&gt;In:  Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?. Schmidt M (Ed); Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4,  Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog:  135-161.</bio1>
<harvard1>Langer, O., 1986. Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In M.  Schmidt, ed. &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;. Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4.  Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog, pp. 135-161.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1986). Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In M.  Schmidt (Ed.), &lt;em&gt;Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt; (pp. 135-161). Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Langer, O. (1986). “Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung” in &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;, Schmidt, M. ed. Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4 (Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog), 135-161.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1986). Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung (Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4). In M. Schmidt (Hrsg.), &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt; (S. 135-161). Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Langer O. Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In: Schmidt M, ed. &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;. Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4. Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog;  1986: 135-161.</ama>
<ieee> O. Langer, “Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung”, &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;, M. Schmidt, ed., Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4,  Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog, 1986,  pp.135-161.</ieee>
<apa>Langer, O. (1986). Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In M.  Schmidt (Ed.), &lt;em&gt;Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt; (pp. 135-161). Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1986. “Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung”. In &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;, ed. Margot Schmidt, 135-161. Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4. Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Langer, O.: Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung. In: Schmidt, M. (ed.) Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik? Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4. p. 135-161. Frommann-Holzboog, Stuttgart-Bad Cannstatt (1986).</lncs>
<default>Langer O (1986)  &lt;br /&gt;In:  Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?. Schmidt M (Ed);  Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4.  Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog:  135-161.</default>
<mla>Langer, Otto. “Meister Eckharts Lehre von der Gottesgeburt und vom Durchbruch in die Gottheit und seine Kritik mystischer Erfahrung”. &lt;em&gt;Eine Höhe, über die nichts geht:: spezielle Glaubenserfahrung in der Frauenmystik?&lt;/em&gt;. Ed. Margot Schmidt. Stuttgart-Bad Cannstatt: Frommann-Holzboog, 1986. Mystik in Geschichte und Gegenwart : Abt. 1, Christliche Mystik ; 4. 135-161.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776769</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>