<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776965</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der Computer – ein Modell des Geistes?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Sybille</namePart><namePart type="family">Krämer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Beckermann_29.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776965/2312279/Beckermann_29.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>de Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-11-012991-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-13472</identifier>
<part><extent unit="pages">71-87</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Der Computer – ein Modell des Geistes?”. &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;. Ed. Sybille Krämer. Berlin: de Gruyter, 1994. 71-87.</mla>
<default>Beckermann A (1994)  &lt;br /&gt;In:  Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin. Krämer S (Ed);  Berlin: de Gruyter:  71-87.</default>
<lncs> Beckermann, A.: Der Computer – ein Modell des Geistes? In: Krämer, S. (ed.) Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin. p. 71-87. de Gruyter, Berlin (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 1994. “Der Computer – ein Modell des Geistes?”. In &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;, ed. Sybille Krämer, 71-87. Berlin: de Gruyter.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Beckermann A (1994) &lt;br /&gt;Der Computer – ein Modell des Geistes? &lt;br /&gt;In:  Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin. Krämer S (Ed); Berlin: de Gruyter:  71-87.</bio1>
<harvard1>Beckermann, A., 1994. Der Computer – ein Modell des Geistes? In S.  Krämer, ed. &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;.  Berlin: de Gruyter, pp. 71-87.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1994). Der Computer – ein Modell des Geistes? In S.  Krämer (Ed.), &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt; (pp. 71-87). Berlin: de Gruyter.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt; (Ed.: S. Krämer), De Gruyter, Berlin, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 71-87.</angewandte-chemie>
<wels>Beckermann, A. (1994): Der Computer – ein Modell des Geistes? In: Sybille Krämer (Hrsg.):  Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin. Berlin: de Gruyter.  S. 71-87.</wels>
<apa>Beckermann, A. (1994). Der Computer – ein Modell des Geistes? In S.  Krämer (Ed.), &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt; (pp. 71-87). Berlin: de Gruyter.</apa>
<ieee> A. Beckermann, “Der Computer – ein Modell des Geistes?”, &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;, S. Krämer, ed.,  Berlin: de Gruyter, 1994,  pp.71-87.</ieee>
<ama>Beckermann A. Der Computer – ein Modell des Geistes? In: Krämer S, ed. &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;. Berlin: de Gruyter;  1994: 71-87.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1994). Der Computer – ein Modell des Geistes? In S. Krämer (Hrsg.), &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt; (S. 71-87). Berlin: de Gruyter.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Beckermann, A. (1994). “Der Computer – ein Modell des Geistes?” in &lt;em&gt;Geist - Gehirn - künstliche Intelligenz: zeitgenössische Modelle des Denkens; Ringvorlesung an der Freien Universität Berlin&lt;/em&gt;, Krämer, S. ed. (Berlin: de Gruyter), 71-87.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776965</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>