<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776767</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Alfred</namePart><namePart type="family">Ebenbauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_03.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776767/2312229/Langer_03.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Braumüller</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7003-0548-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12963</identifier>
<part><extent unit="pages">257-269</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1984. “Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers”. In &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Alfred Ebenbauer, 257-269. Philologica germanica ; 7. Wien: Braumüller.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Langer, O.: Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In: Ebenbauer, A. (ed.) Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag. Philologica germanica ; 7. p. 257-269. Braumüller, Wien (1984).</lncs>
<default>Langer O (1984)  &lt;br /&gt;In:  Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag. Ebenbauer A (Ed);  Philologica germanica ; 7.  Wien: Braumüller:  257-269.</default>
<mla>Langer, Otto. “Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers”. &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Alfred Ebenbauer. Wien: Braumüller, 1984. Philologica germanica ; 7. 257-269.</mla>
<wels>Langer, O. (1984): Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In: Alfred Ebenbauer (Hrsg.):  Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag. Wien: Braumüller. (Philologica germanica ; 7, ).  S. 257-269.</wels>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: A. Ebenbauer), Braumüller, Wien, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 257-269.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1984). Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In A.  Ebenbauer (Ed.), &lt;em&gt;Philologica germanica ; 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 257-269). Wien: Braumüller.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Langer O (1984) &lt;br /&gt;Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. &lt;br /&gt;In:  Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag. Ebenbauer A (Ed); Philologica germanica ; 7,  Wien: Braumüller:  257-269.</bio1>
<harvard1>Langer, O., 1984. Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In A.  Ebenbauer, ed. &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Philologica germanica ; 7.  Wien: Braumüller, pp. 257-269.</harvard1>
<frontiers>Langer, O. (1984). “Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers” in &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, Ebenbauer, A. ed. Philologica germanica ; 7 (Wien: Braumüller), 257-269.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1984). Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers (Philologica germanica ; 7). In A. Ebenbauer (Hrsg.), &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 257-269). Wien: Braumüller.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Langer O. Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In: Ebenbauer A, ed. &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Philologica germanica ; 7. Wien: Braumüller;  1984: 257-269.</ama>
<ieee> O. Langer, “Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers”, &lt;em&gt;Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, A. Ebenbauer, ed., Philologica germanica ; 7,  Wien: Braumüller, 1984,  pp.257-269.</ieee>
<apa>Langer, O. (1984). Ordenunge und emporung: zur Begründung der Revolution in den Schriften Thomas Müntzers. In A.  Ebenbauer (Ed.), &lt;em&gt;Philologica germanica ; 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Philologische Untersuchungen: gewidmet Elfriede Stutz zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 257-269). Wien: Braumüller.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776767</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>