<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776983</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Veränderung individueller Einstellungsstrukturen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Rainer</namePart>
  <namePart type="family">Riemann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">5381445</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-5805-4536</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Bernd</namePart>
  <namePart type="family">Schiebel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gabriele</namePart>
  <namePart type="family">Sturm</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans Dieter</namePart><namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Riemann_013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776983/2312289/Riemann_013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-19095-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-13577</identifier>
<part><extent unit="pages">125-147</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Riemann R, Schiebel B, Sturm G (1988) &lt;br /&gt;Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. &lt;br /&gt;In:  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Mummendey HD (Ed); Berlin: Springer:  125-147.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemann, R., Schiebel, B., &amp;amp; Sturm, G. (1988). Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In H. D.  Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (pp. 125-147). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Riemann, R., Schiebel, B., &amp;amp; Sturm, G., 1988. Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In H. D.  Mummendey, ed. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;.  Berlin: Springer, pp. 125-147.</harvard1>
<angewandte-chemie>R.  Riemann, B.  Schiebel, and G.  Sturm, in &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (Ed.: H.D. Mummendey), Springer, Berlin, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 125-147.</angewandte-chemie>
<wels>Riemann, R.; Schiebel, B.; Sturm, G. (1988): Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In: Hans Dieter Mummendey (Hrsg.):  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Berlin: Springer.  S. 125-147.</wels>
<apa>Riemann, R., Schiebel, B., &amp;amp; Sturm, G. (1988). Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In H. D.  Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (pp. 125-147). Berlin: Springer.</apa>
<ieee> R. Riemann, B. Schiebel, and G. Sturm, “Veränderung individueller Einstellungsstrukturen”, &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, H.D. Mummendey, ed.,  Berlin: Springer, 1988,  pp.125-147.</ieee>
<ama>Riemann R, Schiebel B, Sturm G. Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In: Mummendey HD, ed. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;. Berlin: Springer;  1988: 125-147.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemann, R., Schiebel, B. &amp;amp; Sturm, G. (1988). Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In H.D. Mummendey (Hrsg.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (S. 125-147). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Riemann, R., Schiebel, B., and Sturm, G. (1988). “Veränderung individueller Einstellungsstrukturen” in &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, Mummendey, H. D. ed. (Berlin: Springer), 125-147.</frontiers>
<mla>Riemann, Rainer, Schiebel, Bernd, and Sturm, Gabriele. “Veränderung individueller Einstellungsstrukturen”. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;. Ed. Hans Dieter Mummendey. Berlin: Springer, 1988. 125-147.</mla>
<default>Riemann R, Schiebel B, Sturm G (1988)  &lt;br /&gt;In:  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Mummendey HD (Ed);  Berlin: Springer:  125-147.</default>
<lncs> Riemann, R., Schiebel, B., Sturm, G.: Veränderung individueller Einstellungsstrukturen. In: Mummendey, H.D. (ed.) Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. p. 125-147. Springer, Berlin (1988).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemann, Rainer, Schiebel, Bernd, and Sturm, Gabriele. 1988. “Veränderung individueller Einstellungsstrukturen”. In &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptveränderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, ed. Hans Dieter Mummendey, 125-147. Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776983</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:37Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:37Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>