<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776779</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Otto</namePart>
  <namePart type="family">Langer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Wunderli</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Langer_12.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776779/2312235/Langer_12.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Thorbecke</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7995-4238-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-13027</identifier>
<part><extent unit="pages">53-70</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Langer, Otto. “Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten”. &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;. Ed. Peter Wunderli. Sigmaringen: Thorbecke, 1994. 53-70.</mla>
<default>Langer O (1994)  &lt;br /&gt;In:  Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991. Wunderli P (Ed);  Sigmaringen: Thorbecke:  53-70.</default>
<lncs> Langer, O.: Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In: Wunderli, P. (ed.) Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991. p. 53-70. Thorbecke, Sigmaringen (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, Otto. 1994. “Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten”. In &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;, ed. Peter Wunderli, 53-70. Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1994). Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In P.  Wunderli (Ed.), &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt; (pp. 53-70). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Langer, O., 1994. Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In P.  Wunderli, ed. &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;.  Sigmaringen: Thorbecke, pp. 53-70.</harvard1>
<bio1>Langer O (1994) &lt;br /&gt;Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. &lt;br /&gt;In:  Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991. Wunderli P (Ed); Sigmaringen: Thorbecke:  53-70.</bio1>
<angewandte-chemie>O.  Langer, in &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt; (Ed.: P. Wunderli), Thorbecke, Sigmaringen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 53-70.</angewandte-chemie>
<wels>Langer, O. (1994): Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In: Peter Wunderli (Hrsg.):  Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991. Sigmaringen: Thorbecke.  S. 53-70.</wels>
<apa>Langer, O. (1994). Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In P.  Wunderli (Ed.), &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt; (pp. 53-70). Sigmaringen: Thorbecke.</apa>
<ieee> O. Langer, “Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten”, &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;, P. Wunderli, ed.,  Sigmaringen: Thorbecke, 1994,  pp.53-70.</ieee>
<ama>Langer O. Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In: Wunderli P, ed. &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;. Sigmaringen: Thorbecke;  1994: 53-70.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langer, O. (1994). Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten. In P. Wunderli (Hrsg.), &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt; (S. 53-70). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Langer, O. (1994). “Legitimatio spuria? Zu einigen Legitimationsformen in theologischen und mystischen Texten” in &lt;em&gt;Herkunft und Ursprung: historische und mythische Formen der Legitimation ; Akten des Gerda-Henkel-Kolloquiums, Düsseldorf, 13. bis 15. Oktober 1991&lt;/em&gt;, Wunderli, P. ed. (Sigmaringen: Thorbecke), 53-70.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776779</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>