<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1776380</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10520</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedhelm</namePart><namePart type="family">Padberg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Graumann_56.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1776380/2312175/Graumann_56.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kallmeyer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7800-4181-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-12332</identifier>
<part><extent unit="pages">130-137</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Graumann, Günter. “Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht”. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;. Ed. Friedhelm Padberg. Seelze: Kallmeyer, 1994. 130-137.</mla>
<default>Graumann G (1994)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Padberg F (Ed);  Seelze: Kallmeyer:  130-137.</default>
<lncs> Graumann, G.: Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In: Padberg, F. (ed.) Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. p. 130-137. Kallmeyer, Seelze (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, Günter. 1994. “Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, ed. Friedhelm Padberg, 130-137. Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Graumann, G. (1994). Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In F.  Padberg (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (pp. 130-137). Seelze: Kallmeyer.</apa>
<ieee> G. Graumann, “Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht”, &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, F. Padberg, ed.,  Seelze: Kallmeyer, 1994,  pp.130-137.</ieee>
<ama>Graumann G. Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In: Padberg F, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;. Seelze: Kallmeyer;  1994: 130-137.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1994). Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In F. Padberg (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (S. 130-137). Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Graumann, G. (1994). “Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht” in &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;, Padberg, F. ed. (Seelze: Kallmeyer), 130-137.</frontiers>
<harvard1>Graumann, G., 1994. Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In F.  Padberg, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt;.  Seelze: Kallmeyer, pp. 130-137.</harvard1>
<bio1>Graumann G (1994) &lt;br /&gt;Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Padberg F (Ed); Seelze: Kallmeyer:  130-137.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graumann, G. (1994). Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In F.  Padberg (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (pp. 130-137). Seelze: Kallmeyer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>G.  Graumann, in &lt;em&gt;Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld&lt;/em&gt; (Ed.: F. Padberg), Kallmeyer, Seelze, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 130-137.</angewandte-chemie>
<wels>Graumann, G. (1994): Entdeckendes Lernen im Geometrieunterricht. In: Friedhelm Padberg (Hrsg.):  Beiträge zum Lernen und Lehren von Mathematik: Festschrift zur Emeritierung von Martin Glatfeld. Seelze: Kallmeyer.  S. 130-137.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1776380</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>