<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1777293</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Karl</namePart><namePart type="family">Lauschke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Welskopp_11.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1777293/2312331/Welskopp_11.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klartext-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88474-189-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17772939</identifier>
<part><extent unit="pages">48-106</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Welskopp, Thomas. “Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen”. &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Ed. Karl Lauschke and Thomas Welskopp. Essen: Klartext-Verl., 1994. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3. 48-106.</mla>
<default>Welskopp T (1994)  &lt;br /&gt;In:  Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts. Lauschke K, Welskopp T (Eds);  Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3.  Essen: Klartext-Verl.:  48-106.</default>
<lncs> Welskopp, T.: Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In: Lauschke, K. and Welskopp, T. (eds.) Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3. p. 48-106. Klartext-Verl., Essen (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 1994. “Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen”. In &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, ed. Karl Lauschke and Thomas Welskopp, 48-106. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3. Essen: Klartext-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (1994). Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In K.  Lauschke &amp;amp; T.  Welskopp (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (pp. 48-106). Essen: Klartext-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Welskopp T (1994) &lt;br /&gt;Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. &lt;br /&gt;In:  Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts. Lauschke K, Welskopp T (Eds); Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3,  Essen: Klartext-Verl.:  48-106.</bio1>
<harvard1>Welskopp, T., 1994. Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In K.  Lauschke &amp;amp; T.  Welskopp, eds. &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3.  Essen: Klartext-Verl., pp. 48-106.</harvard1>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (Eds.: K. Lauschke, T. Welskopp), Klartext-Verl., Essen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 48-106.</angewandte-chemie>
<wels>Welskopp, T. (1994): Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In: Karl Lauschke; Thomas Welskopp (Hrsg.):  Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts. Essen: Klartext-Verl. (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3, ).  S. 48-106.</wels>
<apa>Welskopp, T. (1994). Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In K.  Lauschke &amp;amp; T.  Welskopp (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (pp. 48-106). Essen: Klartext-Verl.</apa>
<ieee> T. Welskopp, “Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen”, &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, K. Lauschke and T. Welskopp, eds., Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3,  Essen: Klartext-Verl., 1994,  pp.48-106.</ieee>
<ama>Welskopp T. Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen. In: Lauschke K, Welskopp T, eds. &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3. Essen: Klartext-Verl.;  1994: 48-106.</ama>
<frontiers>Welskopp, T. (1994). “Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen” in &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, Lauschke, K., and Welskopp, T. eds. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3 (Essen: Klartext-Verl.), 48-106.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (1994). Ein modernes Klassenkonzept für die vergleichende Geschichte industrialisierender und industrieller Gesellschaften: kritische Skizzen und theoretische Überlegungen (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte ; 3). In K. Lauschke &amp;amp; T. Welskopp (Hrsg.), &lt;em&gt;Mikropolitik im Unternehmen: Arbeitsbeziehungen und Machtstrukturen in industriellen Großbetrieben des 20. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (S. 48-106). Essen: Klartext-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1777293</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-09-14T06:01:39Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>