<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1777662</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartmut</namePart><namePart type="family">Wenzel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_057.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1777662/2312359/Tillmann_057.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Dt. Studien Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89271-184-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-14367</identifier>
<part><extent unit="pages">19-27</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K.-J. (1989). Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In H. Wenzel (Hrsg.), &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt; (S. 19-27). Weinheim: Dt. Studien Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Tillmann, K. - J. (1989). “Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre” in &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;, Wenzel, H. ed. (Weinheim: Dt. Studien Verl.), 19-27.</frontiers>
<ama>Tillmann K-J. Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In: Wenzel H, ed. &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;. Weinheim: Dt. Studien Verl.;  1989: 19-27.</ama>
<ieee> K.-J. Tillmann, “Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre”, &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;, H. Wenzel, ed.,  Weinheim: Dt. Studien Verl., 1989,  pp.19-27.</ieee>
<apa>Tillmann, K. - J. (1989). Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In H.  Wenzel (Ed.), &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt; (pp. 19-27). Weinheim: Dt. Studien Verl.</apa>
<wels>Tillmann, K. - J. (1989): Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In: Hartmut Wenzel (Hrsg.):  Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven. Weinheim: Dt. Studien Verl.  S. 19-27.</wels>
<angewandte-chemie>K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt; (Ed.: H. Wenzel), Dt. Studien Verl., Weinheim, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 19-27.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K. - J. (1989). Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In H.  Wenzel (Ed.), &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt; (pp. 19-27). Weinheim: Dt. Studien Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Tillmann K-J (1989) &lt;br /&gt;Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. &lt;br /&gt;In:  Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven. Wenzel H (Ed); Weinheim: Dt. Studien Verl.:  19-27.</bio1>
<harvard1>Tillmann, K.-J., 1989. Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In H.  Wenzel, ed. &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;.  Weinheim: Dt. Studien Verl., pp. 19-27.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, Klaus-Jürgen. 1989. “Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre”. In &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;, ed. Hartmut Wenzel, 19-27. Weinheim: Dt. Studien Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Tillmann, K.-J.: Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre. In: Wenzel, H. (ed.) Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven. p. 19-27. Dt. Studien Verl., Weinheim (1989).</lncs>
<default>Tillmann K-J (1989)  &lt;br /&gt;In:  Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven. Wenzel H (Ed);  Weinheim: Dt. Studien Verl.:  19-27.</default>
<mla>Tillmann, Klaus-Jürgen. “Mit dem neuen Boot in den falschen Hafen? Anmerkungen zur Schulreform der letzten 25 Jahre”. &lt;em&gt;Schule auf dem Weg ins 21. Jahrhundert: Bilanz, Probleme, Perspektiven&lt;/em&gt;. Ed. Hartmut Wenzel. Weinheim: Dt. Studien Verl., 1989. 19-27.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1777662</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:29Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>