<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1777656</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Renate</namePart><namePart type="family">Valtin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Gewalt in der Schule – das sind vor allem Sachbeschädigungen, Körperverletzungen, Erpressungen, sexuelle Übergriffe. Presseartikel und Fernsehberichte darüber reißen nicht ab, und für Lehrerfortbildungen und Elternversammlungen gibt es gegenwärtig [Ende 1994] kaum ein zugkräftigeres Thema. Angesichts dieser sich immer schneller drehenden Diskussion möchte ich – zur kritischen Selbstvergewisserung – drei Fragen stellen: Haben wir es hier mit einem neuen Problem zu tun? Was müsste eigentlich erforscht werden? Welche Handlungsmöglichkeiten hat gegenwärtig die Schule? Die Antworten, die ich versuche, haben einen vorläufigen Charakter, deuten jedoch alle in die gleiche Richtung: Sie sind als Plädoyer für eine differenzierte Argumentation jenseits des gegenwärtigen Medienrummels zu verstehen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_099.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1777656/2312354/Tillmann_099.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Arbeitskreis Grundschule</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1995</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-930024-53-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-14312</identifier>
<part><extent unit="pages">66-74</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K.-J. (1995). Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? (Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95). In R. Valtin (Hrsg.), &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt; (S. 66-74). Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt; (Ed.: R. Valtin), Arbeitskreis Grundschule, Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;, p. 66-74.</angewandte-chemie>
<bio1>Tillmann K-J (1995) &lt;br /&gt;Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? &lt;br /&gt;In:  Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule. Valtin R (Ed); Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95,  Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule:  66-74.</bio1>
<ama>Tillmann K-J. Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In: Valtin R, ed. &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95. Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule;  1995: 66-74.</ama>
<lncs> Tillmann, K.-J.: Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In: Valtin, R. (ed.) Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95. p. 66-74. Arbeitskreis Grundschule, Frankfurt am Main (1995).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, Klaus-Jürgen. 1995. “Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema?”. In &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;, ed. Renate Valtin, 66-74. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95. Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Tillmann, K. - J. (1995): Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In: Renate Valtin (Hrsg.):  Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule. Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule. (Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95, ).  S. 66-74.</wels>
<mla>Tillmann, Klaus-Jürgen. “Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema?”. &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;. Ed. Renate Valtin. Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule, 1995. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95. 66-74.</mla>
<frontiers>Tillmann, K. - J. (1995). “Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema?” in &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;, Valtin, R. ed. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95 (Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule), 66-74.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K. - J. (1995). Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In R.  Valtin (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt; (pp. 66-74). Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Tillmann K-J (1995)  &lt;br /&gt;In:  Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule. Valtin R (Ed);  Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95.  Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule:  66-74.</default>
<harvard1>Tillmann, K.-J., 1995. Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In R.  Valtin, ed. &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;. Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95.  Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule, pp. 66-74.</harvard1>
<ieee> K.-J. Tillmann, “Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema?”, &lt;em&gt;Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt;, R. Valtin, ed., Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95,  Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule, 1995,  pp.66-74.</ieee>
<apa>Tillmann, K. - J. (1995). Gewalt in der Schule – ein altes oder neues Thema? In R.  Valtin (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Reform der Grundschule ; 95&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gewalt und Aggression: Herausforderungen für die Grundschule&lt;/em&gt; (pp. 66-74). Frankfurt am Main: Arbeitskreis Grundschule.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1777656</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>