<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1777654</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Helmut</namePart><namePart type="family">Heid</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_051.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1777654/2312352/Tillmann_051.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Beltz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-407-41121-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-14290</identifier>
<part><extent unit="pages">97-104</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Tillmann, K.-J.: Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In: Heid, H. (ed.) Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21. p. 97-104. Beltz, Weinheim (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, Klaus-Jürgen. 1987. “Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I”. In &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Helmut Heid, 97-104. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21. Weinheim: Beltz.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Tillmann, Klaus-Jürgen. “Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I”. &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Helmut Heid. Weinheim: Beltz, 1987. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21. 97-104.</mla>
<default>Tillmann K-J (1987)  &lt;br /&gt;In:  Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft. Heid H (Ed);  Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21.  Weinheim: Beltz:  97-104.</default>
<ama>Tillmann K-J. Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In: Heid H, ed. &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21. Weinheim: Beltz;  1987: 97-104.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K.-J. (1987). Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I (Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21). In H. Heid (Hrsg.), &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt; (S. 97-104). Weinheim: Beltz.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Tillmann, K. - J. (1987). “Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I” in &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;, Heid, H. ed. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21 (Weinheim: Beltz), 97-104.</frontiers>
<apa>Tillmann, K. - J. (1987). Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In H.  Heid (Ed.), &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 97-104). Weinheim: Beltz.</apa>
<ieee> K.-J. Tillmann, “Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I”, &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;, H. Heid, ed., Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21,  Weinheim: Beltz, 1987,  pp.97-104.</ieee>
<wels>Tillmann, K. - J. (1987): Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In: Helmut Heid (Hrsg.):  Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft. Weinheim: Beltz. (Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21, ).  S. 97-104.</wels>
<harvard1>Tillmann, K.-J., 1987. Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In H.  Heid, ed. &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt;. Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21.  Weinheim: Beltz, pp. 97-104.</harvard1>
<bio1>Tillmann K-J (1987) &lt;br /&gt;Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. &lt;br /&gt;In:  Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft. Heid H (Ed); Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21,  Weinheim: Beltz:  97-104.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K. - J. (1987). Neue Technologien, Allgemeinbildung und Unterricht in der Sekundarstufe I. In H.  Heid (Ed.), &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogik : Beiheft ; 21&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 97-104). Weinheim: Beltz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Allgemeinbildung: vom 10. bis 12. März 1986 in der Universität Heidelberg ; Beiträge zum 10. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Erziehungswissenschaft&lt;/em&gt; (Ed.: H. Heid), Beltz, Weinheim, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 97-104.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1777654</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>