<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1777663</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Bernd</namePart><namePart type="family">Frommelt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_027.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1777663/2312360/Tillmann_027.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Diesterweg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-425-07934-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-14372</identifier>
<part><extent unit="pages">90-102</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt; (Ed.: B. Frommelt), Diesterweg, Frankfurt a. M., &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 90-102.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K. - J. (1980). Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In B.  Frommelt (Ed.), &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt; (pp. 90-102). Frankfurt a. M.: Diesterweg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Tillmann K-J (1980) &lt;br /&gt;Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. &lt;br /&gt;In:  Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung. Frommelt B (Ed); Frankfurt a. M.: Diesterweg:  90-102.</bio1>
<harvard1>Tillmann, K.-J., 1980. Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In B.  Frommelt, ed. &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;.  Frankfurt a. M.: Diesterweg, pp. 90-102.</harvard1>
<wels>Tillmann, K. - J. (1980): Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In: Bernd Frommelt (Hrsg.):  Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung. Frankfurt a. M.: Diesterweg.  S. 90-102.</wels>
<ieee> K.-J. Tillmann, “Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem”, &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;, B. Frommelt, ed.,  Frankfurt a. M.: Diesterweg, 1980,  pp.90-102.</ieee>
<apa>Tillmann, K. - J. (1980). Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In B.  Frommelt (Ed.), &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt; (pp. 90-102). Frankfurt a. M.: Diesterweg.</apa>
<frontiers>Tillmann, K. - J. (1980). “Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem” in &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;, Frommelt, B. ed. (Frankfurt a. M.: Diesterweg), 90-102.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K.-J. (1980). Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In B. Frommelt (Hrsg.), &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt; (S. 90-102). Frankfurt a. M.: Diesterweg.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Tillmann K-J. Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In: Frommelt B, ed. &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;. Frankfurt a. M.: Diesterweg;  1980: 90-102.</ama>
<default>Tillmann K-J (1980)  &lt;br /&gt;In:  Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung. Frommelt B (Ed);  Frankfurt a. M.: Diesterweg:  90-102.</default>
<mla>Tillmann, Klaus-Jürgen. “Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem”. &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;. Ed. Bernd Frommelt. Frankfurt a. M.: Diesterweg, 1980. 90-102.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, Klaus-Jürgen. 1980. “Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem”. In &lt;em&gt;Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung&lt;/em&gt;, ed. Bernd Frommelt, 90-102. Frankfurt a. M.: Diesterweg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Tillmann, K.-J.: Die organisatorische Anbindung der Förderstufe als pädagogisches Problem. In: Frommelt, B. (ed.) Beispiel Förderstufe: Probleme einer strukturverändernden Reform und ihrer wissenschaftlichen Begleitung. p. 90-102. Diesterweg, Frankfurt a. M. (1980).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1777663</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>