<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1778592</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Sozialisation des Erzählens</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Barbara</namePart>
  <namePart type="family">Braun</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Michael</namePart>
  <namePart type="family">Charlton</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Waltraud</namePart>
  <namePart type="family">Orlik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Silvia</namePart>
  <namePart type="family">Schneider</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Tilmann</namePart>
  <namePart type="family">Sutter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">149193</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Tilmann</namePart><namePart type="family">Sutter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Charlton</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Sutter_004.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1778592/2312482/Sutter_004.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziale Kognition und Sinnstruktur</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8142-0481-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-16526</identifier>
<part><extent unit="pages">113-171</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Braun B, Charlton M, Orlik W, Schneider S, Sutter T. Die Sozialisation des Erzählens. In: Sutter T, Charlton M, eds. &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft. Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.;  1994: 113-171.</ama>
<lncs> Braun, B., Charlton, M., Orlik, W., Schneider, S., Sutter, T.: Die Sozialisation des Erzählens. In: Sutter, T. and Charlton, M. (eds.) Soziale Kognition und Sinnstruktur. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft. p. 113-171. BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ., Oldenburg (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braun, Barbara, Charlton, Michael, Orlik, Waltraud, Schneider, Silvia, and Sutter, Tilmann. 1994. “Die Sozialisation des Erzählens”. In &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;, ed. Tilmann Sutter and Michael Charlton, 113-171. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft. Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braun, B., Charlton, M., Orlik, W., Schneider, S. &amp;amp; Sutter, T. (1994). Die Sozialisation des Erzählens (Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft). In T. Sutter &amp;amp; M. Charlton (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt; (S. 113-171). Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Braun B, Charlton M, Orlik W, Schneider S, Sutter T (1994) &lt;br /&gt;Die Sozialisation des Erzählens. &lt;br /&gt;In:  Soziale Kognition und Sinnstruktur. Sutter T, Charlton M (Eds); Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft,  Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.:  113-171.</bio1>
<angewandte-chemie>B.  Braun, M.  Charlton, W.  Orlik, S.  Schneider, and T.  Sutter, in &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt; (Eds.: T. Sutter, M. Charlton), Bis, Bibliotheks- Und Informationssystem Der Univ., Oldenburg, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 113-171.</angewandte-chemie>
<ieee> B. Braun, et al., “Die Sozialisation des Erzählens”, &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;, T. Sutter and M. Charlton, eds., Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft,  Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ., 1994,  pp.113-171.</ieee>
<harvard1>Braun, B., et al., 1994. Die Sozialisation des Erzählens. In T.  Sutter &amp;amp; M.  Charlton, eds. &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft.  Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ., pp. 113-171.</harvard1>
<apa>Braun, B., Charlton, M., Orlik, W., Schneider, S., &amp;amp; Sutter, T. (1994). Die Sozialisation des Erzählens. In T.  Sutter &amp;amp; M.  Charlton (Eds.), &lt;em&gt;Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt; (pp. 113-171). Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.</apa>
<mla>Braun, Barbara, Charlton, Michael, Orlik, Waltraud, Schneider, Silvia, and Sutter, Tilmann. “Die Sozialisation des Erzählens”. &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;. Ed. Tilmann Sutter and Michael Charlton. Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ., 1994. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft. 113-171.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braun, B., Charlton, M., Orlik, W., Schneider, S., &amp;amp; Sutter, T. (1994). Die Sozialisation des Erzählens. In T.  Sutter &amp;amp; M.  Charlton (Eds.), &lt;em&gt;Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt; (pp. 113-171). Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Braun, B., Charlton, M., Orlik, W., Schneider, S., and Sutter, T. (1994). “Die Sozialisation des Erzählens” in &lt;em&gt;Soziale Kognition und Sinnstruktur&lt;/em&gt;, Sutter, T., and Charlton, M. eds. Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft (Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.), 113-171.</frontiers>
<wels>Braun, B.; Charlton, M.; Orlik, W.; Schneider, S.; Sutter, T. (1994): Die Sozialisation des Erzählens. In: Tilmann Sutter; Michael Charlton (Hrsg.):  Soziale Kognition und Sinnstruktur. Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ. (Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft, ).  S. 113-171.</wels>
<default>Braun B, Charlton M, Orlik W, Schneider S, Sutter T (1994)  &lt;br /&gt;In:  Soziale Kognition und Sinnstruktur. Sutter T, Charlton M (Eds);  Studien zur Soziologie und Politikwissenschaft.  Oldenburg: BIS, Bibliotheks- und Informationssystem der Univ.:  113-171.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1778592</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>