<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1778237</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Lutz</namePart>
  <namePart type="family">Leisering</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">61037</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Rudolph</namePart><namePart type="family">Bauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Stephan</namePart><namePart type="family">Leibfried</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656050</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">89044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Leisering_04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1778237/2312416/Leisering_04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bremen</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-15377</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986</number></detail><extent unit="pages">29-60</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Leisering, L.: Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In: Bauer, R. and Leibfried, S. (eds.) Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986, p. 29-60. Universität Bremen, Bremen (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, Lutz. 1986. “Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann”. In &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;, ed. Rudolph Bauer and Stephan Leibfried, vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986:29-60. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56. Bremen: Universität Bremen.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Leisering L. Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In: Bauer R, Leibfried S, eds. &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56. Vol vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986. Bremen: Universität Bremen;  1986: 29-60.</ama>
<bio1>Leisering L (1986) &lt;br /&gt;Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. &lt;br /&gt;In:  Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld. Bauer R, Leibfried S (Eds); Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56, vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986. Bremen: Universität Bremen:  29-60.</bio1>
<angewandte-chemie>L.  Leisering, in &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt; (Eds.: R. Bauer, S. Leibfried), Universität Bremen, Bremen, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 29-60.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L. (1986). Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann (Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56). In R. Bauer &amp;amp; S. Leibfried (Hrsg.), &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt; (S. 29-60). Bremen: Universität Bremen.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Leisering, L. (1986). Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In R.  Bauer &amp;amp; S.  Leibfried (Eds.), &lt;em&gt;Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56: Vol. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 29-60). Bremen: Universität Bremen.</apa>
<ieee> L. Leisering, “Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann”, &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;, R. Bauer and S. Leibfried, eds., Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56, vol. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986,  Bremen: Universität Bremen, 1986,  pp.29-60.</ieee>
<harvard1>Leisering, L., 1986. Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In R.  Bauer &amp;amp; S.  Leibfried, eds. &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56. no.vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986  Bremen: Universität Bremen, pp. 29-60.</harvard1>
<default>Leisering L (1986)  &lt;br /&gt;In:  Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld. Bauer R, Leibfried S (Eds);  Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56, vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986.  Bremen: Universität Bremen:  29-60.</default>
<mla>Leisering, Lutz. “Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann”. &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;. Ed. Rudolph Bauer and Stephan Leibfried. Bremen: Universität Bremen, 1986.Vol. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56. 29-60.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L. (1986). Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In R.  Bauer &amp;amp; S.  Leibfried (Eds.), &lt;em&gt;Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56: Vol. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 29-60). Bremen: Universität Bremen.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Leisering, L. (1986). “Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann” in &lt;em&gt;Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld&lt;/em&gt;, Bauer, R., and Leibfried, S. eds. Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56, vol. vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986, (Bremen: Universität Bremen), 29-60.</frontiers>
<wels>Leisering, L. (1986): Demographischer Wandel und Wohlfahrtsstaatstheorie oder Was die soziologische Theorie von der Beschäftigung mit demographischen Prozessen im Wohlfahrtsstaat lernen kann. In: Rudolph Bauer; Stephan Leibfried (Hrsg.):  Sozialpolitische Bilanz II, Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie am 2. bis 3. Mai in Bielefeld. Bremen: Universität Bremen. (Arbeitspapiere des Forschungsschwerpunkts Reproduktionsrisiken, soziale Bewegungen und Sozialpolitik ; 56, vol. 2: Tagung der Sektion Sozialpolitik der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bielefeld am 2. bis 3. Mai 1986).  S. 29-60.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1778237</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:37Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:37Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>