<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1778713</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>The choice of decision-making strategies - influence of action orientation and state orientation and the importance of psychological costs</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Joachim</namePart>
  <namePart type="family">Stiensmeier-Pelster</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Mechthild</namePart>
  <namePart type="family">John</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">166155</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Angelus</namePart>
  <namePart type="family">Stulik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Schürmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Neuere Arbeiten zur Entscheidungsforschung zeigen, daß Personen je nach Situationsanforderungen unterschiedliche Entscheidungsstrategien anwenden und daß der Strategiewahl eine Kosten-Nutzen-Analyse zugrunde liegt. Die vorliegende Arbeit untersucht nun den Einfluß der Handlungskontrollmodi Handlungs- und Lageorientierung auf die Auswahl von Entscheidungsstrategien. In einem Laborexperiment hatten Studenten bezüglich verschiedener Würfelspiele zu entscheiden, ob sie diese wagen wollten oder nicht. Die Entscheidungszeit war für je die Hälfte der Versuchspersonen begrenzt bzw. nicht begrenzt. Es zeigte sich, daß insbesondere bei begrenzter Entscheidungszeit Lageorientierte eine zeitaufwendige, aber gleichzeitig auch hohe Entscheidungssicherheit versprechende Erwartungs- x Wertstrategie bevorzugten, Handlungsorientierte dagegen eine zeitsparende, aber gleichzeitig wenig sichere reine Erwartungsstrategie. Dieser Unterschied wird dadurch erklärt, daß Lage- im Vergleich zu Handlungsorientierten größere Angst vor Fehlentscheidungen und deren negativen Konsequenzen haben. Diese Angst geht in die Kalkulation der Kosten einer Entscheidungsstrategie ein und legt die Wahl komplexer, zeitaufwendiger und sicherer Strategien nahe. Ergebnisse einer nachfolgend durchgeführten Fragebogenstudie stützen diese Interpretation. Abschließend wird die Bedeutung psychologischer Kosten für den Entscheidungsprozeß diskutiert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="John_04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1778713/2312499/John_04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hogrefe-verlag Gmbh &amp; Co</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="ISI">A1989AH60200007</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-16723</identifier>
<part><detail type="volume"><number>36</number></detail><detail type="issue"><number>2</number></detail><extent unit="pages">292-310</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Stiensmeier-Pelster J, John M, Stulik A, Schürmann M (1989) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt; 36(2): 292-310.</default>
<angewandte-chemie>J.  Stiensmeier-Pelster, M.  John, A.  Stulik, and M.  Schürmann, “Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten”, &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;36&lt;/em&gt;, 292-310.</angewandte-chemie>
<bio1>Stiensmeier-Pelster J, John M, Stulik A, Schürmann M (1989) &lt;br /&gt;Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten.&lt;br /&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie 36(2): 292-310.</bio1>
<wels>Stiensmeier-Pelster, J.; John, M.; Stulik, A.; Schürmann, M. (1989): Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;,36:(2): 292-310.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiensmeier-Pelster, J., John, M., Stulik, A. &amp;amp; Schürmann, M. (1989). Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;36&lt;/em&gt;(2), 292-310. Hogrefe-verlag Gmbh &amp;amp; Co.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Stiensmeier-Pelster, J., John, M., Stulik, A., and Schürmann, M. (1989). Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt; 36, 292-310.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiensmeier-Pelster, J., John, M., Stulik, A., &amp;amp; Schürmann, M. (1989). Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;36&lt;/em&gt;(2), 292-310.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Stiensmeier-Pelster, Joachim, John, Mechthild, Stulik, Angelus, and Schürmann, Martin. “Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten”. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt; 36.2 (1989): 292-310.</mla>
<apa>Stiensmeier-Pelster, J., John, M., Stulik, A., &amp;amp; Schürmann, M. (1989). Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;36&lt;/em&gt;(2), 292-310.</apa>
<lncs> Stiensmeier-Pelster, J., John, M., Stulik, A., Schürmann, M.: Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie. 36, 292-310 (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiensmeier-Pelster, Joachim, John, Mechthild, Stulik, Angelus, and Schürmann, Martin. 1989. “Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten”. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt; 36 (2): 292-310.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Stiensmeier-Pelster, J., et al., 1989. Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;, 36(2), p 292-310.</harvard1>
<ieee> J. Stiensmeier-Pelster, et al., “Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten”, &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;,  vol. 36, 1989,  pp. 292-310.</ieee>
<ama>Stiensmeier-Pelster J, John M, Stulik A, Schürmann M. Die Wahl von Entscheidungsstrategien: Der Einfluß von Handlungs- und Lageorientierung und die Bedeutung psychologischer Kosten. &lt;em&gt;Zeitschrift für experimentelle und angewandte Psychologie&lt;/em&gt;. 1989;36(2):292-310.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1778713</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-03-11T14:01:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>