<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1778145</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Lutz</namePart>
  <namePart type="family">Leisering</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">61037</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herwig</namePart><namePart type="family">Birg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656050</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">89044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Leisering_03.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1778145/2312414/Leisering_03.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Wiesbaden &lt;1984&gt;</topic><topic>Wirtschaft</topic><topic>Deutschland &lt;Bundesrepublik&gt;</topic><topic>Bevölkerungsentwicklung</topic><topic>Kongress</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-15344</identifier>
<part><extent unit="pages">405-482</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Leisering, L., 1984. Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In H.  Birg, ed. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984.  Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., pp. 405-482.</harvard1>
<ieee> L. Leisering, “Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat”, &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, H. Birg, ed., Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984,  Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., 1984,  pp.405-482.</ieee>
<apa>Leisering, L. (1984). Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In H.  Birg (Ed.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 405-482). Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L. (1984). Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In H.  Birg (Ed.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 405-482). Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Leisering, Lutz. “Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat”. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Ed. Herwig Birg. Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., 1984. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984. 405-482.</mla>
<frontiers>Leisering, L. (1984). “Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat” in &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, Birg, H. ed. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984 (Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.), 405-482.</frontiers>
<wels>Leisering, L. (1984): Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In: Herwig Birg (Hrsg.):  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V. (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984, ).  S. 405-482.</wels>
<default>Leisering L (1984)  &lt;br /&gt;In:  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Birg H (Ed);  Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984.  Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.:  405-482.</default>
<ama>Leisering L. Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In: Birg H, ed. &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984. Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.;  1984: 405-482.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, Lutz. 1984. “Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat”. In &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt;, ed. Herwig Birg, 405-482. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984. Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Leisering, L.: Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. In: Birg, H. (ed.) Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984. p. 405-482. Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V., Wiesbaden (1984).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L. (1984). Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984). In H. Birg (Hrsg.), &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (S. 405-482). Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>L.  Leisering, in &lt;em&gt;Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland&lt;/em&gt; (Ed.: H. Birg), Deutsche Gesellschaft Für Bevölkerungswissenschaft E. V., Wiesbaden, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 405-482.</angewandte-chemie>
<bio1>Leisering L (1984) &lt;br /&gt;Veränderungen im Verhältnis von Jugend- und Altenlasten : sozialer Wandel als Problem für den Sozialstaat. &lt;br /&gt;In:  Zusammenhänge zwischen Bevölkerungs- und Wirtschaftsentwicklung in der Bundesrepublik Deutschland. Birg H (Ed); Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1984,  Wiesbaden: Deutsche Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e. V.:  405-482.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1778145</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>