<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1778510</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Seelbach</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">160975</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gunter</namePart><namePart type="family">Martens</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Seelbach_025.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1778510/2312435/Seelbach_025.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Niemeyer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-484-29505-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-15720</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail><extent unit="pages">223-230</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, U. (1993). Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe (Beihefte zu Editio). In G. Martens (Hrsg.), &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt; (S. 223-230). Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, U. (1993). Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In G.  Martens (Ed.), &lt;em&gt;Beihefte zu Editio: Vol. 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt; (pp. 223-230). Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Seelbach, U. (1993). “Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe” in &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;, Martens, G. ed. Beihefte zu Editio, vol. 5, (Tübingen: Niemeyer), 223-230.</frontiers>
<mla>Seelbach, Ulrich. “Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe”. &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;. Ed. Gunter Martens. Tübingen: Niemeyer, 1993.Vol. 5. Beihefte zu Editio. 223-230.</mla>
<wels>Seelbach, U. (1993): Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In: Gunter Martens (Hrsg.):  Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate. Tübingen: Niemeyer. (Beihefte zu Editio, 5).  S. 223-230.</wels>
<angewandte-chemie>U.  Seelbach, in &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt; (Ed.: G. Martens), Niemeyer, Tübingen, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 223-230.</angewandte-chemie>
<bio1>Seelbach U (1993) &lt;br /&gt;Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. &lt;br /&gt;In:  Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate. Martens G (Ed); Beihefte zu Editio, 5. Tübingen: Niemeyer:  223-230.</bio1>
<default>Seelbach U (1993)  &lt;br /&gt;In:  Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate. Martens G (Ed);  Beihefte zu Editio, 5.  Tübingen: Niemeyer:  223-230.</default>
<ama>Seelbach U. Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In: Martens G, ed. &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;. Beihefte zu Editio. Vol 5. Tübingen: Niemeyer;  1993: 223-230.</ama>
<harvard1>Seelbach, U., 1993. Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In G.  Martens, ed. &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;. Beihefte zu Editio. no.5  Tübingen: Niemeyer, pp. 223-230.</harvard1>
<ieee> U. Seelbach, “Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe”, &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;, G. Martens, ed., Beihefte zu Editio, vol. 5,  Tübingen: Niemeyer, 1993,  pp.223-230.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, Ulrich. 1993. “Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe”. In &lt;em&gt;Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt;, ed. Gunter Martens, 5:223-230. Beihefte zu Editio. Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Seelbach, U.: Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In: Martens, G. (ed.) Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate. Beihefte zu Editio. 5, p. 223-230. Niemeyer, Tübingen (1993).</lncs>
<apa>Seelbach, U. (1993). Die Ermittlung personenbezogener Informationen für den Kommentar der Czepko-Ausgabe. In G.  Martens (Ed.), &lt;em&gt;Beihefte zu Editio: Vol. 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kommentierungsverfahren und Kommentarformen: Hamburger Kolloquium der Arbeitsgemeinschaft für Germanistische Edition 4. bis 7. März 1992 ; autor- und problembezogene Referate&lt;/em&gt; (pp. 223-230). Tübingen: Niemeyer.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1778510</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>