<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779215</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_019.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779215/2312590/Kurz_019.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ritterbach</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89314-043-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17644</identifier>
<part><detail type="volume"><number>9</number></detail><extent unit="pages">17-21</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kurz D. Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In: Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium, ed. &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9. Vol 9. Frechen: Ritterbach;  1987: 17-21.</ama>
<lncs> Kurz, D.: Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In: Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (ed.) Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9. 9, p. 17-21. Ritterbach, Frechen (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1987. “Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte”. In &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;, ed. Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium, 9:17-21. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9. Frechen: Ritterbach.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1987). Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte (Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9). In Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt; (S. 17-21). Frechen: Ritterbach.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt; (Ed.: Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium), Ritterbach, Frechen, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 17-21.</angewandte-chemie>
<bio1>Kurz D (1987) &lt;br /&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. &lt;br /&gt;In:  Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport. Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Ed); Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9, 9. Frechen: Ritterbach:  17-21.</bio1>
<harvard1>Kurz, D., 1987. Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium, ed. &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9. no.9  Frechen: Ritterbach, pp. 17-21.</harvard1>
<ieee> D. Kurz, “Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte”, &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;, Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium, ed., Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9, vol. 9,  Frechen: Ritterbach, 1987,  pp.17-21.</ieee>
<apa>Kurz, D. (1987). Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Ed.), &lt;em&gt;Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt; (pp. 17-21). Frechen: Ritterbach.</apa>
<wels>Kurz, D. (1987): Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In: Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Hrsg.):  Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport. Frechen: Ritterbach. (Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9, 9).  S. 17-21.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1987). Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte. In Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Ed.), &lt;em&gt;Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt; (pp. 17-21). Frechen: Ritterbach.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kurz, Dietrich. “Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte”. &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;. Ed. Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium. Frechen: Ritterbach, 1987.Vol. 9. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9. 17-21.</mla>
<frontiers>Kurz, D. (1987). “Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport: Begründungen und Zielvorstellungen: pädagogische Aspekte” in &lt;em&gt;Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport&lt;/em&gt;, Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium ed. Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9, vol. 9, (Frechen: Ritterbach), 17-21.</frontiers>
<default>Kurz D (1987)  &lt;br /&gt;In:  Gesundheitserziehung in der Schule durch Sport. Nordrhein-Westfalen. Kultusministerium (Ed);  Sport in Nordrhein-Westfalen ; 9, 9.  Frechen: Ritterbach:  17-21.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779215</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>