<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779441</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart><namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_070a.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779441/2312712/Tillmann_070a.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske und Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8100-0942-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-18889</identifier>
<part><extent unit="pages">40-48</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Tillmann K-J (1992)  &lt;br /&gt;In:  Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität. Tillmann K-J (Ed);  Studien zur Jugendforschung ; 10.  Opladen: Leske und Budrich:  40-48.</default>
<mla>Tillmann, Klaus-Jürgen. “Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel?”. &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;. Ed. Klaus-Jürgen Tillmann. Opladen: Leske und Budrich, 1992. Studien zur Jugendforschung ; 10. 40-48.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, Klaus-Jürgen. 1992. “Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel?”. In &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;, ed. Klaus-Jürgen Tillmann, 40-48. Studien zur Jugendforschung ; 10. Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Tillmann, K.-J.: Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In: Tillmann, K.-J. (ed.) Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität. Studien zur Jugendforschung ; 10. p. 40-48. Leske und Budrich, Opladen (1992).</lncs>
<angewandte-chemie>K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt; (Ed.: K.-J. Tillmann), Leske Und Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 40-48.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K. - J. (1992). Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In K. - J.  Tillmann (Ed.), &lt;em&gt;Studien zur Jugendforschung ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt; (pp. 40-48). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Tillmann K-J (1992) &lt;br /&gt;Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? &lt;br /&gt;In:  Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität. Tillmann K-J (Ed); Studien zur Jugendforschung ; 10,  Opladen: Leske und Budrich:  40-48.</bio1>
<harvard1>Tillmann, K.-J., 1992. Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In K. - J.  Tillmann, ed. &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;. Studien zur Jugendforschung ; 10.  Opladen: Leske und Budrich, pp. 40-48.</harvard1>
<wels>Tillmann, K. - J. (1992): Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In: Klaus-Jürgen Tillmann (Hrsg.):  Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität. Opladen: Leske und Budrich. (Studien zur Jugendforschung ; 10, ).  S. 40-48.</wels>
<ieee> K.-J. Tillmann, “Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel?”, &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;, K.-J. Tillmann, ed., Studien zur Jugendforschung ; 10,  Opladen: Leske und Budrich, 1992,  pp.40-48.</ieee>
<apa>Tillmann, K. - J. (1992). Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In K. - J.  Tillmann (Ed.), &lt;em&gt;Studien zur Jugendforschung ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt; (pp. 40-48). Opladen: Leske und Budrich.</apa>
<frontiers>Tillmann, K. - J. (1992). “Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel?” in &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;, Tillmann, K. - J. ed. Studien zur Jugendforschung ; 10 (Opladen: Leske und Budrich), 40-48.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tillmann, K.-J. (1992). Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? (Studien zur Jugendforschung ; 10). In K.-J. Tillmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt; (S. 40-48). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Tillmann K-J. Söhne und Töchter in bundesdeutschen Familien – Mehr Kontinuität als Wandel? In: Tillmann K-J, ed. &lt;em&gt;Jugend weiblich - Jugend männlich: Sozialisation, Geschlecht, Identität&lt;/em&gt;. Studien zur Jugendforschung ; 10. Opladen: Leske und Budrich;  1992: 40-48.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779441</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>