<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779223</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Alexander</namePart><namePart type="family">Weber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_028.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779223/2312598/Kurz_028.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Junfermann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-87387-226-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17726</identifier>
<part><extent unit="pages">31-41</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kurz, D.: Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In: Weber, A. (ed.) Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen. p. 31-41. Junfermann, Paderborn (1984).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1984. “Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme”. In &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;, ed. Alexander Weber, 31-41. Paderborn: Junfermann.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kurz, Dietrich. “Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme”. &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;. Ed. Alexander Weber. Paderborn: Junfermann, 1984. 31-41.</mla>
<default>Kurz D (1984)  &lt;br /&gt;In:  Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen. Weber A (Ed);  Paderborn: Junfermann:  31-41.</default>
<ama>Kurz D. Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In: Weber A, ed. &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;. Paderborn: Junfermann;  1984: 31-41.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1984). Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In A. Weber (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt; (S. 31-41). Paderborn: Junfermann.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kurz, D. (1984). “Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme” in &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;, Weber, A. ed. (Paderborn: Junfermann), 31-41.</frontiers>
<apa>Kurz, D. (1984). Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In A.  Weber (Ed.), &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt; (pp. 31-41). Paderborn: Junfermann.</apa>
<ieee> D. Kurz, “Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme”, &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;, A. Weber, ed.,  Paderborn: Junfermann, 1984,  pp.31-41.</ieee>
<wels>Kurz, D. (1984): Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In: Alexander Weber (Hrsg.):  Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen. Paderborn: Junfermann.  S. 31-41.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1984). Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In A.  Weber (Ed.), &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt; (pp. 31-41). Paderborn: Junfermann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kurz, D., 1984. Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. In A.  Weber, ed. &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt;.  Paderborn: Junfermann, pp. 31-41.</harvard1>
<bio1>Kurz D (1984) &lt;br /&gt;Leben Langläufer wirklich länger?: von Nutzen und Grenzen gesundheitsorientierter Sportprogramme. &lt;br /&gt;In:  Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen. Weber A (Ed); Paderborn: Junfermann:  31-41.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Gesundheit und Wohlbefinden durch regelmäßiges Laufen&lt;/em&gt; (Ed.: A. Weber), Junfermann, Paderborn, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 31-41.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779223</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>