<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779208</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Werner</namePart><namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779208/2312584/Kurz_013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Czwalina</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88020-190-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17581</identifier>
<part><extent unit="pages">60-72</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kurz, D.: Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In: Schmidt, W. (ed.) Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73. p. 60-72. Czwalina, Ahrensburg (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1989. “Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften”. In &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;, ed. Werner Schmidt, 60-72. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73. Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kurz, Dietrich. “Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften”. &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;. Ed. Werner Schmidt. Ahrensburg: Czwalina, 1989. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73. 60-72.</mla>
<default>Kurz D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel. Schmidt W (Ed);  Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73.  Ahrensburg: Czwalina:  60-72.</default>
<wels>Kurz, D. (1989): Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In: Werner Schmidt (Hrsg.):  Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel. Ahrensburg: Czwalina. (Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73, ).  S. 60-72.</wels>
<bio1>Kurz D (1989) &lt;br /&gt;Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. &lt;br /&gt;In:  Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel. Schmidt W (Ed); Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73,  Ahrensburg: Czwalina:  60-72.</bio1>
<harvard1>Kurz, D., 1989. Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In W.  Schmidt, ed. &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73.  Ahrensburg: Czwalina, pp. 60-72.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1989). Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In W.  Schmidt (Ed.), &lt;em&gt;Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt; (pp. 60-72). Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt; (Ed.: W. Schmidt), Czwalina, Ahrensburg, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 60-72.</angewandte-chemie>
<ama>Kurz D. Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In: Schmidt W, ed. &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73. Ahrensburg: Czwalina;  1989: 60-72.</ama>
<frontiers>Kurz, D. (1989). “Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften” in &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;, Schmidt, W. ed. Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73 (Ahrensburg: Czwalina), 60-72.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1989). Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften (Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73). In W. Schmidt (Hrsg.), &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt; (S. 60-72). Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kurz, D. (1989). Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften. In W.  Schmidt (Ed.), &lt;em&gt;Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt; (pp. 60-72). Ahrensburg: Czwalina.</apa>
<ieee> D. Kurz, “Kinder brauchen Bewegung: Überlegungen zur pädagogischen Verantwortung des Sportlehrers in hochindustrialisierten Gesellschaften”, &lt;em&gt;Selbst- und Welterfahrung in Sport und Spiel&lt;/em&gt;, W. Schmidt, ed., Sportwissenschaft und Sportpraxis ; 73,  Ahrensburg: Czwalina, 1989,  pp.60-72.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779208</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>