<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779228</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Howald</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_033.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779228/2312603/Kurz_033.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Birkhäuser</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1982</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7643-1302-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17780</identifier>
<part><extent unit="pages">184-197</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> D. Kurz, “Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter”, &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;, H. Howald, ed., Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10,  Basel [u.a.]: Birkhäuser, 1982,  pp.184-197.</ieee>
<apa>Kurz, D. (1982). Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In H.  Howald (Ed.), &lt;em&gt;Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt; (pp. 184-197). Basel [u.a.]: Birkhäuser.</apa>
<frontiers>Kurz, D. (1982). “Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter” in &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;, Howald, H. ed. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10 (Basel [u.a.]: Birkhäuser), 184-197.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1982). Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter (Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10). In H. Howald (Hrsg.), &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt; (S. 184-197). Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kurz D. Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In: Howald H, ed. &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10. Basel [u.a.]: Birkhäuser;  1982: 184-197.</ama>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt; (Ed.: H. Howald), Birkhäuser, Basel [u.a.], &lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;, p. 184-197.</angewandte-chemie>
<bio1>Kurz D (1982) &lt;br /&gt;Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. &lt;br /&gt;In:  Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980. Howald H (Ed); Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10,  Basel [u.a.]: Birkhäuser:  184-197.</bio1>
<harvard1>Kurz, D., 1982. Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In H.  Howald, ed. &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10.  Basel [u.a.]: Birkhäuser, pp. 184-197.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1982). Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In H.  Howald (Ed.), &lt;em&gt;Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt; (pp. 184-197). Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kurz, D. (1982): Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In: Hans Howald (Hrsg.):  Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980. Basel [u.a.]: Birkhäuser. (Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10, ).  S. 184-197.</wels>
<default>Kurz D (1982)  &lt;br /&gt;In:  Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980. Howald H (Ed);  Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10.  Basel [u.a.]: Birkhäuser:  184-197.</default>
<mla>Kurz, Dietrich. “Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter”. &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;. Ed. Hans Howald. Basel [u.a.]: Birkhäuser, 1982. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10. 184-197.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1982. “Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter”. In &lt;em&gt;Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980&lt;/em&gt;, ed. Hans Howald, 184-197. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10. Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kurz, D.: Pädagogische Gesichtspunkte zum Leistungssport im Kindesalter. In: Howald, H. (ed.) Kinder im Leistungssport: 19. Magglinger Symposium 1980. Wissenschaftliche Schriftenreihe des Forschungsinstituts der Eidgenössischen Turn- und Sportschule, Magglingen ; 10. p. 184-197. Birkhäuser, Basel [u.a.] (1982).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779228</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>