<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779110</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herbert</namePart>
  <namePart type="family">Bless</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Michaela</namePart>
  <namePart type="family">Wänke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gerd</namePart>
  <namePart type="family">Bohner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">44335</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-0564-3625</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Roland F.</namePart>
  <namePart type="family">Fellhauer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Norbert</namePart>
  <namePart type="family">Schwarz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">33698</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Ein Fragebogen zur Erfassung individueller Differenzen im Engagement und der Freude bei Denkaufgaben wird vorgestellt. Die Skala stellt eine Übersetzung der ''Need for Cognition'' (NFC)-Skala dar, die von Cacioppo &amp; Petty (1982) für den anglo-amerikanischen Sprachbereich entwickelt wurde. Die deutsche Version der NFC-Skala erlaubt eine ökonomische Durchführung und weist gute Skalenkennwerte auf. Darüber hinaus erwies sich die Skala auch im Rahmen einer experimentellen Validierung als geeignet, zwischen Personen mit hohem versus geringem Ausmaß an ''Need for Cognition'' zu differenzieren. Im Zuge des verstärkten Interesses an kognitiven Prozessen bietet sie die Möglichkeit, neben situativ bedingten auch dispositional bedingte Variationen in der Intensität der kognitiven Verarbeitung und deren Auswirkungen auf soziales Urteilen und Verhalten zu untersuchen.</abstract>
<abstract lang="eng">The present paper provides a translation of the "need for cognition" scale, originally presented by Cacioppo &amp; Petty (1982). As the original the German version allows an efficient assessment on individuals' tendency to engage in and enjoy thinking. In addition to good psychometric parameters, an experimental validation demonstrates its external validity. Thus, the scale allows to investiagte dispositional differences in the intensity of cognitive processing, and its impact on social judgement and behavior.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Bohner_008.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779110/2312551/Bohner_008.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VERLAG HANS HUBER</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zeitschrift für Sozialpsychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">0044-3514</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17241</identifier>
<part><detail type="volume"><number>25</number></detail><extent unit="pages">147-154</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Bless H, Wänke M, Bohner G, Fellhauer RF, Schwarz N. Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;. 1994;25:147-154.</ama>
<frontiers>Bless, H., Wänke, M., Bohner, G., Fellhauer, R. F., and Schwarz, N. (1994). Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt; 25, 147-154.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bless, H., Wänke, M., Bohner, G., Fellhauer, R.F. &amp;amp; Schwarz, N. (1994). Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;25&lt;/em&gt;, 147-154. VERLAG HANS HUBER.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Bless, H., Wänke, M., Bohner, G., Fellhauer, R. F., &amp;amp; Schwarz, N. (1994). Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;25&lt;/em&gt;, 147-154.</apa>
<ieee> H. Bless, et al., “Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;,  vol. 25, 1994,  pp. 147-154.</ieee>
<wels>Bless, H.; Wänke, M.; Bohner, G.; Fellhauer, R. F.; Schwarz, N. (1994): Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;,25: 147-154.</wels>
<harvard1>Bless, H., et al., 1994. Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;, 25, p 147-154.</harvard1>
<bio1>Bless H, Wänke M, Bohner G, Fellhauer RF, Schwarz N (1994) &lt;br /&gt;Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks.&lt;br /&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie 25: 147-154.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bless, H., Wänke, M., Bohner, G., Fellhauer, R. F., &amp;amp; Schwarz, N. (1994). Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;25&lt;/em&gt;, 147-154.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Bless, M.  Wänke, G.  Bohner, R. F.  Fellhauer, and N.  Schwarz, “Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;25&lt;/em&gt;, 147-154.</angewandte-chemie>
<lncs> Bless, H., Wänke, M., Bohner, G., Fellhauer, R.F., Schwarz, N.: Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks. Zeitschrift für Sozialpsychologie. 25, 147-154 (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bless, Herbert, Wänke, Michaela, Bohner, Gerd, Fellhauer, Roland F., and Schwarz, Norbert. 1994. “Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt; 25: 147-154.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Bless, Herbert, Wänke, Michaela, Bohner, Gerd, Fellhauer, Roland F., and Schwarz, Norbert. “Need for cognition: eine Skala zur Erfassung von Engagement und Freude bei Denkaufgaben: Need for cognition: a scale measuring engagement and happiness in cognitive tasks”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt; 25 (1994): 147-154.</mla>
<default>Bless H, Wänke M, Bohner G, Fellhauer RF, Schwarz N (1994) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Zeitschrift für Sozialpsychologie&lt;/em&gt; 25: 147-154.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779110</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>