<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779217</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>"... im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Rüdiger</namePart><namePart type="family">Heim</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_021.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779217/2312592/Kurz_021.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lit</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88660-378-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17662</identifier>
<part><extent unit="pages">14-21</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kurz, D. (1987): ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In: Rüdiger Heim (Hrsg.):  Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster. Münster: Lit. (Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1, ).  S. 14-21.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1987). ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In R.  Heim (Ed.), &lt;em&gt;Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt; (pp. 14-21). Münster: Lit.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kurz, Dietrich. “".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche”. &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;. Ed. Rüdiger Heim. Münster: Lit, 1987. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1. 14-21.</mla>
<frontiers>Kurz, D. (1987). “".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche” in &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;, Heim, R. ed. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1 (Münster: Lit), 14-21.</frontiers>
<default>Kurz D (1987)  &lt;br /&gt;In:  Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster. Heim R (Ed);  Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1.  Münster: Lit:  14-21.</default>
<harvard1>Kurz, D., 1987. ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In R.  Heim, ed. &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1.  Münster: Lit, pp. 14-21.</harvard1>
<ieee> D. Kurz, “".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche”, &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;, R. Heim, ed., Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1,  Münster: Lit, 1987,  pp.14-21.</ieee>
<apa>Kurz, D. (1987). ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In R.  Heim (Ed.), &lt;em&gt;Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt; (pp. 14-21). Münster: Lit.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1987). ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche (Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1). In R. Heim (Hrsg.), &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt; (S. 14-21). Münster: Lit.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt; (Ed.: R. Heim), Lit, Münster, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 14-21.</angewandte-chemie>
<bio1>Kurz D (1987) &lt;br /&gt;".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. &lt;br /&gt;In:  Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster. Heim R (Ed); Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1,  Münster: Lit:  14-21.</bio1>
<ama>Kurz D. ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In: Heim R, ed. &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1. Münster: Lit;  1987: 14-21.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1987. “".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche”. In &lt;em&gt;Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster&lt;/em&gt;, ed. Rüdiger Heim, 14-21. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1. Münster: Lit.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kurz, D.: ".. im Wettlauf mit der Zukunft" - aber wohin?: Gedanken zur Einleitung der Projektwoche. In: Heim, R. (ed.) Neue Berufsfelder und Ausbildungswege im Sport: Bericht über d. Projektwoche d. Fachbereichs Sportwiss. d. Univ. Münster. Münsteraner Schriften zur Körperkultur ; 1. p. 14-21. Lit, Münster (1987).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779217</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>