<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779231</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_037.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779231/2312606/Kurz_037.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hofmann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7780-3031-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17814</identifier>
<part><extent unit="pages">31-41</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kurz, D. (1980): Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In: Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Hrsg.):  Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin. Schorndorf: Hofmann.  S. 31-41.</wels>
<harvard1>Kurz, D., 1980. Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In Ausschuss Deutscher Leibeserzieher, ed. &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;.  Schorndorf: Hofmann, pp. 31-41.</harvard1>
<bio1>Kurz D (1980) &lt;br /&gt;Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). &lt;br /&gt;In:  Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin. Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Ed); Schorndorf: Hofmann:  31-41.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1980). Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Ed.), &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt; (pp. 31-41). Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt; (Ed.: Ausschuss Deutscher Leibeserzieher), Hofmann, Schorndorf, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 31-41.</angewandte-chemie>
<ama>Kurz D. Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In: Ausschuss Deutscher Leibeserzieher, ed. &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;. Schorndorf: Hofmann;  1980: 31-41.</ama>
<frontiers>Kurz, D. (1980). “Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen)” in &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;, Ausschuss Deutscher Leibeserzieher ed. (Schorndorf: Hofmann), 31-41.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1980). Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Hrsg.), &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt; (S. 31-41). Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kurz, D. (1980). Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Ed.), &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt; (pp. 31-41). Schorndorf: Hofmann.</apa>
<ieee> D. Kurz, “Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen)”, &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;, Ausschuss Deutscher Leibeserzieher, ed.,  Schorndorf: Hofmann, 1980,  pp.31-41.</ieee>
<lncs> Kurz, D.: Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen). In: Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (ed.) Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin. p. 31-41. Hofmann, Schorndorf (1980).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1980. “Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen)”. In &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;, ed. Ausschuss Deutscher Leibeserzieher, 31-41. Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kurz, Dietrich. “Schulsport und Sportwissenschaft: (auf der Suche nach neuen Grenzen)”. &lt;em&gt;Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin&lt;/em&gt;. Ed. Ausschuss Deutscher Leibeserzieher. Schorndorf: Hofmann, 1980. 31-41.</mla>
<default>Kurz D (1980)  &lt;br /&gt;In:  Theorie in der Sportpraxis: VIII. Kongress für Leibeserziehung, 3. - 5. Oktober 1979 in Berlin. Ausschuss Deutscher Leibeserzieher (Ed);  Schorndorf: Hofmann:  31-41.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779231</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>