<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779285</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Georg</namePart><namePart type="family">Steiner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wachsmuth_39.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779285/2312641/Wachsmuth_39.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Aulis</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7614-0985-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-18168</identifier>
<part><extent unit="pages">217-228</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Wachsmuth, I.: Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In: Steiner, H.-G. (ed.) Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten. IDM-Reihe ; 13. p. 217-228. Aulis, Köln (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 1986. “Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens”. In &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;, ed. Hans-Georg Steiner, 217-228. IDM-Reihe ; 13. Köln: Aulis.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Wachsmuth I. Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In: Steiner H-G, ed. &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;. IDM-Reihe ; 13. Köln: Aulis;  1986: 217-228.</ama>
<bio1>Wachsmuth I (1986) &lt;br /&gt;Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. &lt;br /&gt;In:  Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten. Steiner H-G (Ed); IDM-Reihe ; 13,  Köln: Aulis:  217-228.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt; (Ed.: H.-G. Steiner), Aulis, Köln, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 217-228.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1986). Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens (IDM-Reihe ; 13). In H.-G. Steiner (Hrsg.), &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt; (S. 217-228). Köln: Aulis.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Wachsmuth, I. (1986). Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In H. - G.  Steiner (Ed.), &lt;em&gt;IDM-Reihe ; 13&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt; (pp. 217-228). Köln: Aulis.</apa>
<ieee> I. Wachsmuth, “Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens”, &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;, H.-G. Steiner, ed., IDM-Reihe ; 13,  Köln: Aulis, 1986,  pp.217-228.</ieee>
<harvard1>Wachsmuth, I., 1986. Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In H. - G.  Steiner, ed. &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;. IDM-Reihe ; 13.  Köln: Aulis, pp. 217-228.</harvard1>
<default>Wachsmuth I (1986)  &lt;br /&gt;In:  Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten. Steiner H-G (Ed);  IDM-Reihe ; 13.  Köln: Aulis:  217-228.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1986). Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In H. - G.  Steiner (Ed.), &lt;em&gt;IDM-Reihe ; 13&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt; (pp. 217-228). Köln: Aulis.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Wachsmuth, I. (1986). “Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens” in &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;, Steiner, H. - G. ed. IDM-Reihe ; 13 (Köln: Aulis), 217-228.</frontiers>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens”. &lt;em&gt;Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Georg Steiner. Köln: Aulis, 1986. IDM-Reihe ; 13. 217-228.</mla>
<wels>Wachsmuth, I. (1986): Logische Analyse kognitiver Organisationsstrukturen: Anwendung eines Wissensrepräsentationsmodells zur Erklärung mathematischen Verhaltens. In: Hans-Georg Steiner (Hrsg.):  Grundfragen der Entwicklung mathematischer Fähigkeiten. Köln: Aulis. (IDM-Reihe ; 13, ).  S. 217-228.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779285</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-04-03T12:30:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>