<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779051</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:910</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Werner</namePart>
  <namePart type="family">Hennings</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91885</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Mohssen</namePart><namePart type="family">Massarrat</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656122</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hennings_013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779051/2312517/Hennings_013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Informationszentrum Dritte Welt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Dritte Welt und wir</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-922263-11-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-16905</identifier>
<part><extent unit="pages">149-157</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Hennings, W.: Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In: Massarrat, M. (ed.) Die Dritte Welt und wir. p. 149-157. Informationszentrum Dritte Welt, Freiburg (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hennings, Werner. 1993. “Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung”. In &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;, ed. Mohssen Massarrat, 149-157. Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Hennings, Werner. “Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung”. &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;. Ed. Mohssen Massarrat. Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt, 1993. 149-157.</mla>
<default>Hennings W (1993)  &lt;br /&gt;In:  Die Dritte Welt und wir. Massarrat M (Ed);  Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt:  149-157.</default>
<ama>Hennings W. Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In: Massarrat M, ed. &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;. Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt;  1993: 149-157.</ama>
<frontiers>Hennings, W. (1993). “Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung” in &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;, Massarrat, M. ed. (Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt), 149-157.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hennings, W. (1993). Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In M. Massarrat (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt; (S. 149-157). Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Hennings, W. (1993). Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In M.  Massarrat (Ed.), &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt; (pp. 149-157). Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt.</apa>
<ieee> W. Hennings, “Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung”, &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;, M. Massarrat, ed.,  Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt, 1993,  pp.149-157.</ieee>
<wels>Hennings, W. (1993): Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In: Mohssen Massarrat (Hrsg.):  Die Dritte Welt und wir. Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt.  S. 149-157.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hennings, W. (1993). Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In M.  Massarrat (Ed.), &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt; (pp. 149-157). Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Hennings, W., 1993. Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. In M.  Massarrat, ed. &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt;.  Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt, pp. 149-157.</harvard1>
<bio1>Hennings W (1993) &lt;br /&gt;Sustainable Development und fa'a Samoa: Erfahrungen, Möglichkeiten und Perspektiven mit einem subsistenzorientierten Modell ländlicher Entwicklung. &lt;br /&gt;In:  Die Dritte Welt und wir. Massarrat M (Ed); Freiburg: Informationszentrum Dritte Welt:  149-157.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Hennings, in &lt;em&gt;Die Dritte Welt und wir&lt;/em&gt; (Ed.: M. Massarrat), Informationszentrum Dritte Welt, Freiburg, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 149-157.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779051</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>