<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779201</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ulrich</namePart><namePart type="family">Becker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_006.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779201/2312577/Kurz_006.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Meyer &amp; Meyer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89124-200-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17513</identifier>
<part><extent unit="pages">50-60</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt; (Ed.: U. Becker), Meyer &amp;amp; Meyer, Aachen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 50-60.</angewandte-chemie>
<bio1>Kurz D (1994) &lt;br /&gt;Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. &lt;br /&gt;In:  Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz. Becker U (Ed); Edition Leichtathletik ; 8,  Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer:  50-60.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1994). Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz (Edition Leichtathletik ; 8). In U. Becker (Hrsg.), &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt; (S. 50-60). Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1994. “Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz”. In &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;, ed. Ulrich Becker, 50-60. Edition Leichtathletik ; 8. Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kurz, D.: Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In: Becker, U. (ed.) Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz. Edition Leichtathletik ; 8. p. 50-60. Meyer &amp;amp; Meyer, Aachen (1994).</lncs>
<ama>Kurz D. Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In: Becker U, ed. &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;. Edition Leichtathletik ; 8. Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer;  1994: 50-60.</ama>
<default>Kurz D (1994)  &lt;br /&gt;In:  Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz. Becker U (Ed);  Edition Leichtathletik ; 8.  Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer:  50-60.</default>
<wels>Kurz, D. (1994): Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In: Ulrich Becker (Hrsg.):  Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz. Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer. (Edition Leichtathletik ; 8, ).  S. 50-60.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1994). Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In U.  Becker (Ed.), &lt;em&gt;Edition Leichtathletik ; 8&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt; (pp. 50-60). Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kurz, Dietrich. “Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz”. &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;. Ed. Ulrich Becker. Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer, 1994. Edition Leichtathletik ; 8. 50-60.</mla>
<frontiers>Kurz, D. (1994). “Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz” in &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;, Becker, U. ed. Edition Leichtathletik ; 8 (Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer), 50-60.</frontiers>
<apa>Kurz, D. (1994). Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In U.  Becker (Ed.), &lt;em&gt;Edition Leichtathletik ; 8&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt; (pp. 50-60). Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer.</apa>
<harvard1>Kurz, D., 1994. Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz. In U.  Becker, ed. &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;. Edition Leichtathletik ; 8.  Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer, pp. 50-60.</harvard1>
<ieee> D. Kurz, “Leichtathletik im Kindes- und Jugendalter: - Sinn und Reiz”, &lt;em&gt;Leichtathletik im Lebenslauf: Bericht vom Breitensport-Kongreß des Deutschen Leichtathletik-Verbandes vom 23. bis 25. Oktober 1992 in Mainz&lt;/em&gt;, U. Becker, ed., Edition Leichtathletik ; 8,  Aachen: Meyer &amp;amp; Meyer, 1994,  pp.50-60.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779201</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>