<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779227</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Claudius</namePart><namePart type="family">Kreiter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_032.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779227/2312602/Kurz_032.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>dvs</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1982</dateIssued><place><placeTerm type="text">Köln</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-923596-02-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17777</identifier>
<part><extent unit="pages">317-325</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kurz, D.: Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In: Kreiter, C. (ed.) 3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. p. 317-325. dvs, Clausthal-Zellerfeld (1982).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1982. “Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen)”. In &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Claudius Kreiter, 317-325. Clausthal-Zellerfeld: dvs.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kurz, Dietrich. “Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen)”. &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Claudius Kreiter. Clausthal-Zellerfeld: dvs, 1982. 317-325.</mla>
<default>Kurz D (1982)  &lt;br /&gt;In:  3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Kreiter C (Ed);  Clausthal-Zellerfeld: dvs:  317-325.</default>
<wels>Kurz, D. (1982): Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In: Claudius Kreiter (Hrsg.):  3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Clausthal-Zellerfeld: dvs.  S. 317-325.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1982). Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In C.  Kreiter (Ed.), &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 317-325). Clausthal-Zellerfeld: dvs.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kurz, D., 1982. Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In C.  Kreiter, ed. &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;.  Clausthal-Zellerfeld: dvs, pp. 317-325.</harvard1>
<bio1>Kurz D (1982) &lt;br /&gt;Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). &lt;br /&gt;In:  3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Kreiter C (Ed); Clausthal-Zellerfeld: dvs:  317-325.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt; (Ed.: C. Kreiter), Dvs, Clausthal-Zellerfeld, &lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;, p. 317-325.</angewandte-chemie>
<ama>Kurz D. Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In: Kreiter C, ed. &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;. Clausthal-Zellerfeld: dvs;  1982: 317-325.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1982). Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In C. Kreiter (Hrsg.), &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt; (S. 317-325). Gehalten auf der 3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80, Clausthal-Zellerfeld: dvs.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kurz, D. (1982). “Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen)” in &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;, Kreiter, C. ed. (Clausthal-Zellerfeld: dvs), 317-325.</frontiers>
<apa>Kurz, D. (1982). Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen). In C.  Kreiter (Ed.), &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 317-325). Clausthal-Zellerfeld: dvs.</apa>
<ieee> D. Kurz, “Historische Aspekte in der Sportlehrerausbildung (Mindestanforderungen)”, &lt;em&gt;3. Sportwissenschaftlicher Hochschultag '80: Referate und Diskussionsergebnisse vom 3. Sportwissenschaftlichen Hochschultag der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft&lt;/em&gt;, C. Kreiter, ed.,  Clausthal-Zellerfeld: dvs, 1982,  pp.317-325.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779227</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>