<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779615</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Alois</namePart>
  <namePart type="family">Angleitner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">33671</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Fritz</namePart>
  <namePart type="family">Ostendorf</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">34312</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-9072-443X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinrich</namePart><namePart type="family">Bauersfeld</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rainer</namePart><namePart type="family">Bromme</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Angleitner_44.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779615/2312722/Angleitner_44.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Waxmann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89325-151-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-18982</identifier>
<part><extent unit="pages">1-32</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Angleitner, A., &amp;amp; Ostendorf, F., 1993. Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In H.  Bauersfeld &amp;amp; R.  Bromme, eds. &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Münster: Waxmann, pp. 1-32.</harvard1>
<ieee> A. Angleitner and F. Ostendorf, “Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen”, &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, H. Bauersfeld and R. Bromme, eds.,  Münster: Waxmann, 1993,  pp.1-32.</ieee>
<apa>Angleitner, A., &amp;amp; Ostendorf, F. (1993). Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In H.  Bauersfeld &amp;amp; R.  Bromme (Eds.), &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 1-32). Münster: Waxmann.</apa>
<wels>Angleitner, A.; Ostendorf, F. (1993): Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In: Heinrich Bauersfeld; Rainer Bromme (Hrsg.):  Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag. Münster: Waxmann.  S. 1-32.</wels>
<mla>Angleitner, Alois, and Ostendorf, Fritz. “Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen”. &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Heinrich Bauersfeld and Rainer Bromme. Münster: Waxmann, 1993. 1-32.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Angleitner, A., &amp;amp; Ostendorf, F. (1993). Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In H.  Bauersfeld &amp;amp; R.  Bromme (Eds.), &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 1-32). Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Angleitner, A., and Ostendorf, F. (1993). “Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen” in &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, Bauersfeld, H., and Bromme, R. eds. (Münster: Waxmann), 1-32.</frontiers>
<default>Angleitner A, Ostendorf F (1993)  &lt;br /&gt;In:  Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag. Bauersfeld H, Bromme R (Eds);  Münster: Waxmann:  1-32.</default>
<ama>Angleitner A, Ostendorf F. Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In: Bauersfeld H, Bromme R, eds. &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Münster: Waxmann;  1993: 1-32.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Angleitner, Alois, and Ostendorf, Fritz. 1993. “Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen”. In &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Heinrich Bauersfeld and Rainer Bromme, 1-32. Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Angleitner, A., Ostendorf, F.: Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In: Bauersfeld, H. and Bromme, R. (eds.) Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag. p. 1-32. Waxmann, Münster (1993).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Angleitner, A. &amp;amp; Ostendorf, F. (1993). Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. In H. Bauersfeld &amp;amp; R. Bromme (Hrsg.), &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 1-32). Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>A.  Angleitner, and F.  Ostendorf, in &lt;em&gt;Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (Eds.: H. Bauersfeld, R. Bromme), Waxmann, Münster, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 1-32.</angewandte-chemie>
<bio1>Angleitner A, Ostendorf F (1993) &lt;br /&gt;Zur Struktur von Fähigkeits- und Begabungsbegriffen in Selbst- und Bekanntenbeurteilungen. &lt;br /&gt;In:  Bildung und Aufklärung: Studien zur Rationalität des Lehrens und Lernens: Festschrift für Helmut Skowronek zum 60. Geburtstag. Bauersfeld H, Bromme R (Eds); Münster: Waxmann:  1-32.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779615</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-06-25T14:01:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>