<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779391</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhard</namePart>
  <namePart type="family">Schmitz-Scherzer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Alois</namePart>
  <namePart type="family">Angleitner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">33671</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ursula M.</namePart><namePart type="family">Lehr</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Angleitner_15.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779391/2312688/Angleitner_15.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kohlhammer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1975</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-17-002303-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-18632</identifier>
<part><extent unit="pages">135-146</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Schmitz-Scherzer R, Angleitner A (1975) &lt;br /&gt;Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. &lt;br /&gt;In:  Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]. Lehr UM (Ed); Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer:  135-146.</bio1>
<angewandte-chemie>R.  Schmitz-Scherzer, and A.  Angleitner, in &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt; (Ed.: U.M. Lehr), Kohlhammer, Stuttgart [u.a.], &lt;strong&gt;1975&lt;/strong&gt;, p. 135-146.</angewandte-chemie>
<default>Schmitz-Scherzer R, Angleitner A (1975)  &lt;br /&gt;In:  Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]. Lehr UM (Ed);  Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer:  135-146.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmitz-Scherzer, R., &amp;amp; Angleitner, A. (1975). Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In U. M.  Lehr (Ed.), &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt; (pp. 135-146). Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schmitz-Scherzer, R., and Angleitner, A. (1975). “Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht” in &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;, Lehr, U. M. ed. (Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer), 135-146.</frontiers>
<mla>Schmitz-Scherzer, Reinhard, and Angleitner, Alois. “Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht”. &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;. Ed. Ursula M. Lehr. Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer, 1975. 135-146.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmitz-Scherzer, R. &amp;amp; Angleitner, A. (1975). Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In U.M. Lehr (Hrsg.), &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt; (S. 135-146). Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Schmitz-Scherzer, R.; Angleitner, A. (1975): Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In: Ursula M. Lehr (Hrsg.):  Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]. Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer.  S. 135-146.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmitz-Scherzer, Reinhard, and Angleitner, Alois. 1975. “Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht”. In &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;, ed. Ursula M. Lehr, 135-146. Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schmitz-Scherzer, R., Angleitner, A.: Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In: Lehr, U.M. (ed.) Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]. p. 135-146. Kohlhammer, Stuttgart [u.a.] (1975).</lncs>
<apa>Schmitz-Scherzer, R., &amp;amp; Angleitner, A. (1975). Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In U. M.  Lehr (Ed.), &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt; (pp. 135-146). Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer.</apa>
<ama>Schmitz-Scherzer R, Angleitner A. Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In: Lehr UM, ed. &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;. Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer;  1975: 135-146.</ama>
<ieee> R. Schmitz-Scherzer and A. Angleitner, “Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht”, &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;, U.M. Lehr, ed.,  Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer, 1975,  pp.135-146.</ieee>
<harvard1>Schmitz-Scherzer, R., &amp;amp; Angleitner, A., 1975. Intellektuelle Leistungsfähigkeit im mittleren und höheren Erwachsenenalter aus persönlichkeits- und entwicklungspsychologischer Sicht. In U. M.  Lehr, ed. &lt;em&gt;Entwicklung und Persönlichkeit: Beiträge zur Psychologie intra- und interindividueller Unterschiede: [Hans Thomae zum 60. Geburtstag]&lt;/em&gt;.  Stuttgart [u.a.]: Kohlhammer, pp. 135-146.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779391</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:30Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>