<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779178</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Politisches Lernen in der Gesamtschule</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Udo</namePart>
  <namePart type="family">Butschkau</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21774</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Paul</namePart><namePart type="family">Ackermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Tillmann_005.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779178/2312569/Tillmann_005.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klett</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1973</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-12-92748-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17425</identifier>
<part><extent unit="pages">166-178</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Butschkau U, Tillmann K-J (1973)  &lt;br /&gt;In:  Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik. Ackermann P (Ed);  Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6.  Stuttgart: Klett:  166-178.</default>
<mla>Butschkau, Udo, and Tillmann, Klaus-Jürgen. “Politisches Lernen in der Gesamtschule”. &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;. Ed. Paul Ackermann. Stuttgart: Klett, 1973. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6. 166-178.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Butschkau, Udo, and Tillmann, Klaus-Jürgen. 1973. “Politisches Lernen in der Gesamtschule”. In &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;, ed. Paul Ackermann, 166-178. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6. Stuttgart: Klett.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Butschkau, U., Tillmann, K.-J.: Politisches Lernen in der Gesamtschule. In: Ackermann, P. (ed.) Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6. p. 166-178. Klett, Stuttgart (1973).</lncs>
<ieee> U. Butschkau and K.-J. Tillmann, “Politisches Lernen in der Gesamtschule”, &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;, P. Ackermann, ed., Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6,  Stuttgart: Klett, 1973,  pp.166-178.</ieee>
<apa>Butschkau, U., &amp;amp; Tillmann, K. - J. (1973). Politisches Lernen in der Gesamtschule. In P.  Ackermann (Ed.), &lt;em&gt;Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt; (pp. 166-178). Stuttgart: Klett.</apa>
<frontiers>Butschkau, U., and Tillmann, K. - J. (1973). “Politisches Lernen in der Gesamtschule” in &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;, Ackermann, P. ed. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6 (Stuttgart: Klett), 166-178.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Butschkau, U. &amp;amp; Tillmann, K.-J. (1973). Politisches Lernen in der Gesamtschule (Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6). In P. Ackermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt; (S. 166-178). Stuttgart: Klett.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Butschkau U, Tillmann K-J. Politisches Lernen in der Gesamtschule. In: Ackermann P, ed. &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6. Stuttgart: Klett;  1973: 166-178.</ama>
<angewandte-chemie>U.  Butschkau, and K. - J.  Tillmann, in &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt; (Ed.: P. Ackermann), Klett, Stuttgart, &lt;strong&gt;1973&lt;/strong&gt;, p. 166-178.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Butschkau, U., &amp;amp; Tillmann, K. - J. (1973). Politisches Lernen in der Gesamtschule. In P.  Ackermann (Ed.), &lt;em&gt;Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt; (pp. 166-178). Stuttgart: Klett.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Butschkau, U., &amp;amp; Tillmann, K.-J., 1973. Politisches Lernen in der Gesamtschule. In P.  Ackermann, ed. &lt;em&gt;Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik&lt;/em&gt;. Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6.  Stuttgart: Klett, pp. 166-178.</harvard1>
<bio1>Butschkau U, Tillmann K-J (1973) &lt;br /&gt;Politisches Lernen in der Gesamtschule. &lt;br /&gt;In:  Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik. Ackermann P (Ed); Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6,  Stuttgart: Klett:  166-178.</bio1>
<wels>Butschkau, U.; Tillmann, K. - J. (1973): Politisches Lernen in der Gesamtschule. In: Paul Ackermann (Hrsg.):  Curriculumrevision im sozialwissenschaftlichen Bereich der Schule: Beiträge und Materialien zur Diskussion in der Bundesrepublik. Stuttgart: Klett. (Anmerkungen und Argumente zur historischen und politischen Bildung ; 6, ).  S. 166-178.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779178</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>