<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779212</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:796</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dietrich</namePart>
  <namePart type="family">Kurz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">120538</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Georg</namePart><namePart type="family">Ilker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kurz_016.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779212/2312587/Kurz_016.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Czwalina</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88020-182-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-17613</identifier>
<part><extent unit="pages">75-80</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kurz, D., 1988. Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In H. - G.  Ilker, ed. &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;.  Ahrensburg: Czwalina, pp. 75-80.</harvard1>
<ieee> D. Kurz, “Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen”, &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;, H.-G. Ilker, ed.,  Ahrensburg: Czwalina, 1988,  pp.75-80.</ieee>
<ama>Kurz D. Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In: Ilker H-G, ed. &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;. Ahrensburg: Czwalina;  1988: 75-80.</ama>
<apa>Kurz, D. (1988). Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In H. - G.  Ilker (Ed.), &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt; (pp. 75-80). Ahrensburg: Czwalina.</apa>
<lncs> Kurz, D.: Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In: Ilker, H.-G. (ed.) Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987. p. 75-80. Czwalina, Ahrensburg (1988).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, Dietrich. 1988. “Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen”. In &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;, ed. Hans-Georg Ilker, 75-80. Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Kurz, D. (1988): Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In: Hans-Georg Ilker (Hrsg.):  Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987. Ahrensburg: Czwalina.  S. 75-80.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1988). Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In H.-G. Ilker (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt; (S. 75-80). Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurz, D. (1988). Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. In H. - G.  Ilker (Ed.), &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt; (pp. 75-80). Ahrensburg: Czwalina.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kurz, D. (1988). “Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen” in &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;, Ilker, H. - G. ed. (Ahrensburg: Czwalina), 75-80.</frontiers>
<mla>Kurz, Dietrich. “Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen”. &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Georg Ilker. Ahrensburg: Czwalina, 1988. 75-80.</mla>
<default>Kurz D (1988)  &lt;br /&gt;In:  Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987. Ilker H-G (Ed);  Ahrensburg: Czwalina:  75-80.</default>
<angewandte-chemie>D.  Kurz, in &lt;em&gt;Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987&lt;/em&gt; (Ed.: H.-G. Ilker), Czwalina, Ahrensburg, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 75-80.</angewandte-chemie>
<bio1>Kurz D (1988) &lt;br /&gt;Fitnessstudio im Verein aus der Sicht des Sportpädagogen. &lt;br /&gt;In:  Gesundheitsbezogener Vereinssport: Dokumentation einer Informations- und Weiterbildungsveranstaltung bei der Hamburger Turnerschaft von 1816 am 21. November 1987. Ilker H-G (Ed); Ahrensburg: Czwalina:  75-80.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779212</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>