<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1779411</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walter</namePart>
  <namePart type="family">Braukmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Inge</namePart>
  <namePart type="family">Ahammer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Alois</namePart>
  <namePart type="family">Angleitner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">33671</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sigrun-Heide</namePart>
  <namePart type="family">Filipp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Erhard</namePart>
  <namePart type="family">Olbrich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Löwe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Angleitner_23.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1779411/2312702/Angleitner_23.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Huber</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Psychologische Probleme des Erwachsenenalters</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-456-81163-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-18772</identifier>
<part><extent unit="pages">89-103</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braukmann, Walter, Ahammer, Inge, Angleitner, Alois, Filipp, Sigrun-Heide, and Olbrich, Erhard. 1980. “Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz”. In &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;, ed. Hans Löwe, 89-103. Bern: Huber.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Braukmann, W., Ahammer, I., Angleitner, A., Filipp, S.-H., Olbrich, E.: Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In: Löwe, H. (ed.) Psychologische Probleme des Erwachsenenalters. p. 89-103. Huber, Bern (1980).</lncs>
<default>Braukmann W, Ahammer I, Angleitner A, Filipp S-H, Olbrich E (1980)  &lt;br /&gt;In:  Psychologische Probleme des Erwachsenenalters. Löwe H (Ed);  Bern: Huber:  89-103.</default>
<mla>Braukmann, Walter, Ahammer, Inge, Angleitner, Alois, Filipp, Sigrun-Heide, and Olbrich, Erhard. “Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz”. &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;. Ed. Hans Löwe. Bern: Huber, 1980. 89-103.</mla>
<wels>Braukmann, W.; Ahammer, I.; Angleitner, A.; Filipp, S. - H.; Olbrich, E. (1980): Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In: Hans Löwe (Hrsg.):  Psychologische Probleme des Erwachsenenalters. Bern: Huber.  S. 89-103.</wels>
<angewandte-chemie>W.  Braukmann, I.  Ahammer, A.  Angleitner, S. - H.  Filipp, and E.  Olbrich, in &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt; (Ed.: H. Löwe), Huber, Bern, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 89-103.</angewandte-chemie>
<harvard1>Braukmann, W., et al., 1980. Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In H.  Löwe, ed. &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;.  Bern: Huber, pp. 89-103.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braukmann, W., Ahammer, I., Angleitner, A., Filipp, S. - H., &amp;amp; Olbrich, E. (1980). Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In H.  Löwe (Ed.), &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt; (pp. 89-103). Bern: Huber.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Braukmann W, Ahammer I, Angleitner A, Filipp S-H, Olbrich E (1980) &lt;br /&gt;Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. &lt;br /&gt;In:  Psychologische Probleme des Erwachsenenalters. Löwe H (Ed); Bern: Huber:  89-103.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braukmann, W., Ahammer, I., Angleitner, A., Filipp, S.-H. &amp;amp; Olbrich, E. (1980). Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In H. Löwe (Hrsg.), &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt; (S. 89-103). Bern: Huber.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Braukmann, W., Ahammer, I., Angleitner, A., Filipp, S. - H., and Olbrich, E. (1980). “Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz” in &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;, Löwe, H. ed. (Bern: Huber), 89-103.</frontiers>
<ama>Braukmann W, Ahammer I, Angleitner A, Filipp S-H, Olbrich E. Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In: Löwe H, ed. &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;. Bern: Huber;  1980: 89-103.</ama>
<ieee> W. Braukmann, et al., “Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz”, &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt;, H. Löwe, ed.,  Bern: Huber, 1980,  pp.89-103.</ieee>
<apa>Braukmann, W., Ahammer, I., Angleitner, A., Filipp, S. - H., &amp;amp; Olbrich, E. (1980). Bedeutende Lebensereignisse als subjektive Orientierungspunkte bei der retrospektiven Betrachtung der eigenen Biographie: ein Forschungsansatz. In H.  Löwe (Ed.), &lt;em&gt;Psychologische Probleme des Erwachsenenalters&lt;/em&gt; (pp. 89-103). Bern: Huber.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1779411</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:30Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>