<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780766</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Hermsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Sabine</namePart><namePart type="family">Kowal</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hermsen_34.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780766/2313017/Hermsen_34.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutscher Psychologen-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Psychologieunterricht</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schüler lernen Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-925559-21-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22071</identifier>
<part><extent unit="pages">250-269</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Hermsen, H.: Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In: Kowal, S. (ed.) Schüler lernen Psychologie. p. 250-269. Deutscher Psychologen-Verlag, Bonn (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, Hans. 1987. “Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs”. In &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;, ed. Sabine Kowal, 250-269. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Hermsen H. Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In: Kowal S, ed. &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag;  1987: 250-269.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Hermsen, in &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt; (Ed.: S. Kowal), Deutscher Psychologen-Verlag, Bonn, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 250-269.</angewandte-chemie>
<bio1>Hermsen H (1987) &lt;br /&gt;Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. &lt;br /&gt;In:  Schüler lernen Psychologie. Kowal S (Ed); Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag:  250-269.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1987). Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In S. Kowal (Hrsg.), &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt; (S. 250-269). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Hermsen, H. (1987). Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In S.  Kowal (Ed.), &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 250-269). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.</apa>
<harvard1>Hermsen, H., 1987. Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In S.  Kowal, ed. &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;.  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, pp. 250-269.</harvard1>
<ieee> H. Hermsen, “Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs”, &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;, S. Kowal, ed.,  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, 1987,  pp.250-269.</ieee>
<default>Hermsen H (1987)  &lt;br /&gt;In:  Schüler lernen Psychologie. Kowal S (Ed);  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag:  250-269.</default>
<wels>Hermsen, H. (1987): Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In: Sabine Kowal (Hrsg.):  Schüler lernen Psychologie. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.  S. 250-269.</wels>
<frontiers>Hermsen, H. (1987). “Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs” in &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;, Kowal, S. ed. (Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag), 250-269.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1987). Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs. In S.  Kowal (Ed.), &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 250-269). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Hermsen, Hans. “Ein handlungsorientierter Ansatz zur Einführung in die Psychologie: Wahlfachorientierungskurse des Bielefelder Oberstufen-Kollegs”. &lt;em&gt;Schüler lernen Psychologie&lt;/em&gt;. Ed. Sabine Kowal. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, 1987. 250-269.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780766</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>