<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780774</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Hermsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedrich</namePart><namePart type="family">Lösel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hermsen_38.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780774/2313021/Hermsen_38.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Dt. Studien-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89271-084-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22110</identifier>
<part><extent unit="pages">195-201</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Hermsen, H. (1988): Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In: Friedrich Lösel (Hrsg.):  Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie. Weinheim: Dt. Studien-Verl. (Fortschritte der politischen Psychologie ; 9, ).  S. 195-201.</wels>
<harvard1>Hermsen, H., 1988. Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In F.  Lösel, ed. &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9.  Weinheim: Dt. Studien-Verl., pp. 195-201.</harvard1>
<bio1>Hermsen H (1988) &lt;br /&gt;Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. &lt;br /&gt;In:  Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie. Lösel F (Ed); Fortschritte der politischen Psychologie ; 9,  Weinheim: Dt. Studien-Verl.:  195-201.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1988). Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In F.  Lösel (Ed.), &lt;em&gt;Fortschritte der politischen Psychologie ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 195-201). Weinheim: Dt. Studien-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Hermsen, in &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt; (Ed.: F. Lösel), Dt. Studien-Verl., Weinheim, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 195-201.</angewandte-chemie>
<ama>Hermsen H. Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In: Lösel F, ed. &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9. Weinheim: Dt. Studien-Verl.;  1988: 195-201.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1988). Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs (Fortschritte der politischen Psychologie ; 9). In F. Lösel (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt; (S. 195-201). Weinheim: Dt. Studien-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Hermsen, H. (1988). “Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs” in &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;, Lösel, F. ed. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9 (Weinheim: Dt. Studien-Verl.), 195-201.</frontiers>
<apa>Hermsen, H. (1988). Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In F.  Lösel (Ed.), &lt;em&gt;Fortschritte der politischen Psychologie ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 195-201). Weinheim: Dt. Studien-Verl.</apa>
<ieee> H. Hermsen, “Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs”, &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;, F. Lösel, ed., Fortschritte der politischen Psychologie ; 9,  Weinheim: Dt. Studien-Verl., 1988,  pp.195-201.</ieee>
<lncs> Hermsen, H.: Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs. In: Lösel, F. (ed.) Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9. p. 195-201. Dt. Studien-Verl., Weinheim (1988).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, Hans. 1988. “Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs”. In &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;, ed. Friedrich Lösel, 195-201. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9. Weinheim: Dt. Studien-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Hermsen, Hans. “Psychologie und die Begleitung von wissenschaftlichen Modellversuchen: Handlungsforschung am Beispiel des Oberstufenkollegs”. &lt;em&gt;Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie&lt;/em&gt;. Ed. Friedrich Lösel. Weinheim: Dt. Studien-Verl., 1988. Fortschritte der politischen Psychologie ; 9. 195-201.</mla>
<default>Hermsen H (1988)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge der Psychologie zu politischen Planungs- und Entscheidungsprozessen: 7. Workshop-Kongreß Politische Psychologie. Lösel F (Ed);  Fortschritte der politischen Psychologie ; 9.  Weinheim: Dt. Studien-Verl.:  195-201.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780774</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>