<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780981</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Grammatik für Sprachlernzwecke</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reiner</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11760</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Armin</namePart><namePart type="family">Wolff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Horst</namePart><namePart type="family">Zindler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schmidt_017.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780981/2313121/Schmidt_017.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Deutschunterricht</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88246-158-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23131</identifier>
<part><extent unit="pages">27-41</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Reiner. 1991. “Grammatik für Sprachlernzwecke”. In &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;, ed. Armin Wolff and Horst Zindler, 27-41. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30. Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schmidt, R.: Grammatik für Sprachlernzwecke. In: Wolff, A. and Zindler, H. (eds.) Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30. p. 27-41. Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache, Regensburg (1991).</lncs>
<default>Schmidt R (1991)  &lt;br /&gt;In:  Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF. Wolff A, Zindler H (Eds);  Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30.  Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache:  27-41.</default>
<mla>Schmidt, Reiner. “Grammatik für Sprachlernzwecke”. &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;. Ed. Armin Wolff and Horst Zindler. Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache, 1991. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30. 27-41.</mla>
<wels>Schmidt, R. (1991): Grammatik für Sprachlernzwecke. In: Armin Wolff; Horst Zindler (Hrsg.):  Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF. Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache. (Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30, ).  S. 27-41.</wels>
<angewandte-chemie>R.  Schmidt, in &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt; (Eds.: A. Wolff, H. Zindler), Arbeitskreis Deutsch Als Fremdsprache Beim Fachverband Deutsch Als Fremdsprache, Regensburg, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 27-41.</angewandte-chemie>
<bio1>Schmidt R (1991) &lt;br /&gt;Grammatik für Sprachlernzwecke. &lt;br /&gt;In:  Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF. Wolff A, Zindler H (Eds); Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30,  Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache:  27-41.</bio1>
<harvard1>Schmidt, R., 1991. Grammatik für Sprachlernzwecke. In A.  Wolff &amp;amp; H.  Zindler, eds. &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30.  Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache, pp. 27-41.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1991). Grammatik für Sprachlernzwecke. In A.  Wolff &amp;amp; H.  Zindler (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt; (pp. 27-41). Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1991). Grammatik für Sprachlernzwecke (Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30). In A. Wolff &amp;amp; H. Zindler (Hrsg.), &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt; (S. 27-41). Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Schmidt, R. (1991). “Grammatik für Sprachlernzwecke” in &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;, Wolff, A., and Zindler, H. eds. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30 (Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache), 27-41.</frontiers>
<ama>Schmidt R. Grammatik für Sprachlernzwecke. In: Wolff A, Zindler H, eds. &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30. Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache;  1991: 27-41.</ama>
<ieee> R. Schmidt, “Grammatik für Sprachlernzwecke”, &lt;em&gt;Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt;, A. Wolff and H. Zindler, eds., Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30,  Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache, 1991,  pp.27-41.</ieee>
<apa>Schmidt, R. (1991). Grammatik für Sprachlernzwecke. In A.  Wolff &amp;amp; H.  Zindler (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache ; 30&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Heterogene Lernergruppen. Arbeitstechniken. Deutsche DaF-Lehrende im Ausland. Forum DaF&lt;/em&gt; (pp. 27-41). Regensburg: Arbeitskreis Deutsch als Fremdsprache beim Fachverband Deutsch als Fremdsprache.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780981</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>