<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780979</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reiner</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11760</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Rolf</namePart><namePart type="family">Ehnert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Eberhard</namePart><namePart type="family">Piepho</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schmidt_014.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780979/2313119/Schmidt_014.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hueber</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Fremdsprachenunterricht</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-19-001428-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23110</identifier>
<part><extent unit="pages">226-237</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Schmidt R (1986) &lt;br /&gt;Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. &lt;br /&gt;In:  Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag. Ehnert R, Piepho H-E (Eds); Ismaning: Hueber:  226-237.</bio1>
<angewandte-chemie>R.  Schmidt, in &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (Eds.: R. Ehnert, H.-E. Piepho), Hueber, Ismaning, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 226-237.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1986). Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In R. Ehnert &amp;amp; H.-E. Piepho (Hrsg.), &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 226-237). Ismaning: Hueber.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Schmidt, R.: Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In: Ehnert, R. and Piepho, H.-E. (eds.) Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag. p. 226-237. Hueber, Ismaning (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Reiner. 1986. “Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache”. In &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Rolf Ehnert and Hans-Eberhard Piepho, 226-237. Ismaning: Hueber.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Schmidt R. Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In: Ehnert R, Piepho H-E, eds. &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ismaning: Hueber;  1986: 226-237.</ama>
<default>Schmidt R (1986)  &lt;br /&gt;In:  Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag. Ehnert R, Piepho H-E (Eds);  Ismaning: Hueber:  226-237.</default>
<wels>Schmidt, R. (1986): Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In: Rolf Ehnert; Hans-Eberhard Piepho (Hrsg.):  Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag. Ismaning: Hueber.  S. 226-237.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1986). Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In R.  Ehnert &amp;amp; H. - E.  Piepho (Eds.), &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 226-237). Ismaning: Hueber.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schmidt, R. (1986). “Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache” in &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, Ehnert, R., and Piepho, H. - E. eds. (Ismaning: Hueber), 226-237.</frontiers>
<mla>Schmidt, Reiner. “Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache”. &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Rolf Ehnert and Hans-Eberhard Piepho. Ismaning: Hueber, 1986. 226-237.</mla>
<apa>Schmidt, R. (1986). Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In R.  Ehnert &amp;amp; H. - E.  Piepho (Eds.), &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 226-237). Ismaning: Hueber.</apa>
<ieee> R. Schmidt, “Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache”, &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;, R. Ehnert and H.-E. Piepho, eds.,  Ismaning: Hueber, 1986,  pp.226-237.</ieee>
<harvard1>Schmidt, R., 1986. Linguistische Grammatik und pädagogische Grammatik: grundsätzliche Überlegungen zur Erarbeitung einer Grammatik für den Unterricht Deutsch als Fremdsprache. In R.  Ehnert &amp;amp; H. - E.  Piepho, eds. &lt;em&gt;Fremdsprachen lernen mit Medien: Festschrift für Helm von Faber zum 70. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Ismaning: Hueber, pp. 226-237.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780979</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>