<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780891</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Erika M.</namePart><namePart type="family">Hoerning</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der Beitrag beschäftigt sich mit den (Berufs)Biographien der Protagonisten der Therapiebewegung in Deutschland und nimmt den Prozeß ihrer Professionalisierung in den Blick. Samt und sonders vertreten sie gesellschaftlich nicht etablierte Therapieverfahren und können daher auf keine Regulative für die Aneignung professioneller Kompetenzen zurückgreifen. Die damit verbundenen Implikationen für die Entfaltung der Strukturlogik therapeutischen Handelns stehen im Mittelpunkt der Betrachtung.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B13.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780891/2313070/Schaeffer_B13.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klinkhardt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7815-0626-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22613</identifier>
<part><extent unit="pages">129-136</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt; (Ed.: E.M. Hoerning), Klinkhardt, Bad Heilbrunn/Obb., &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 129-136.</angewandte-chemie>
<bio1>Schaeffer D (1989) &lt;br /&gt;Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. &lt;br /&gt;In:  Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz. Hoerning EM (Ed); Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt:  129-136.</bio1>
<harvard1>Schaeffer, D., 1989. Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In E. M.  Hoerning, ed. &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;.  Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt, pp. 129-136.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, D. (1989). Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In E. M.  Hoerning (Ed.), &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt; (pp. 129-136). Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schaeffer, D. (1989): Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In: Erika M. Hoerning (Hrsg.):  Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz. Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt.  S. 129-136.</wels>
<ieee> D. Schaeffer, “Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung”, &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;, E.M. Hoerning, ed.,  Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt, 1989,  pp.129-136.</ieee>
<apa>Schaeffer, D. (1989). Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In E. M.  Hoerning (Ed.), &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt; (pp. 129-136). Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, D. (1989). Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In E.M. Hoerning (Hrsg.), &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt; (S. 129-136). Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Schaeffer, D. (1989). “Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung” in &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;, Hoerning, E. M. ed. (Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt), 129-136.</frontiers>
<ama>Schaeffer D. Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In: Hoerning EM, ed. &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;. Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt;  1989: 129-136.</ama>
<default>Schaeffer D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz. Hoerning EM (Ed);  Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt:  129-136.</default>
<mla>Schaeffer, Doris. “Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung”. &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;. Ed. Erika M. Hoerning. Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt, 1989. 129-136.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, Doris. 1989. “Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung”. In &lt;em&gt;Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz&lt;/em&gt;, ed. Erika M. Hoerning, 129-136. Bad Heilbrunn/Obb.: Klinkhardt.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schaeffer, D.: Professionelle Kompetenz oder bloßer Habitus? Konstitution und Struktur therapeutischen Handelns in Prozessen wildwüchsiger Professionalisierung. In: Hoerning, E.M. (ed.) Erwachsenenbildung: Interaktion mit der Wirklichkeit: in memoriam Enno Schmitz. p. 129-136. Klinkhardt, Bad Heilbrunn/Obb. (1989).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780891</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>