<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780868</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Moers</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Cornelia</namePart><namePart type="family">Lange</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780868/2313061/Schaeffer_B04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ed. Sigma</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Deutschland</topic><topic>AIDS</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Aids - eine Forschungsbilanz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89404-669-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22525</identifier>
<part><extent unit="pages">59-74</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> D. Schaeffer and M. Moers, “Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung”, &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;, C. Lange, ed., Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10,  Berlin: Ed. Sigma, 1993,  pp.59-74.</ieee>
<harvard1>Schaeffer, D., &amp;amp; Moers, M., 1993. Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In C.  Lange, ed. &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10.  Berlin: Ed. Sigma, pp. 59-74.</harvard1>
<ama>Schaeffer D, Moers M. Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In: Lange C, ed. &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10. Berlin: Ed. Sigma;  1993: 59-74.</ama>
<apa>Schaeffer, D., &amp;amp; Moers, M. (1993). Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In C.  Lange (Ed.), &lt;em&gt;Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt; (pp. 59-74). Berlin: Ed. Sigma.</apa>
<lncs> Schaeffer, D., Moers, M.: Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In: Lange, C. (ed.) Aids - eine Forschungsbilanz. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10. p. 59-74. Ed. Sigma, Berlin (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, Doris, and Moers, Martin. 1993. “Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung”. In &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;, ed. Cornelia Lange, 59-74. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10. Berlin: Ed. Sigma.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Schaeffer, D.; Moers, M. (1993): Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In: Cornelia Lange (Hrsg.):  Aids - eine Forschungsbilanz. Berlin: Ed. Sigma. (Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10, ).  S. 59-74.</wels>
<frontiers>Schaeffer, D., and Moers, M. (1993). “Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung” in &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;, Lange, C. ed. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10 (Berlin: Ed. Sigma), 59-74.</frontiers>
<mla>Schaeffer, Doris, and Moers, Martin. “Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung”. &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt;. Ed. Cornelia Lange. Berlin: Ed. Sigma, 1993. Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10. 59-74.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, D., &amp;amp; Moers, M. (1993). Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. In C.  Lange (Ed.), &lt;em&gt;Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt; (pp. 59-74). Berlin: Ed. Sigma.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schaeffer, D. &amp;amp; Moers, M. (1993). Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung (Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10). In C. Lange (Hrsg.), &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt; (S. 59-74). Berlin: Ed. Sigma.&lt;/div&gt;</dgps>
<default>Schaeffer D, Moers M (1993)  &lt;br /&gt;In:  Aids - eine Forschungsbilanz. Lange C (Ed);  Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10.  Berlin: Ed. Sigma:  59-74.</default>
<bio1>Schaeffer D, Moers M (1993) &lt;br /&gt;Professionell gebahnte Versorgungspfade und ihre Konsequenzen für die Patienten: Ergebnisse einer strukturanalytischen Untersuchung der Aids-Krankenversorgung. &lt;br /&gt;In:  Aids - eine Forschungsbilanz. Lange C (Ed); Ergebnisse sozialwissenschaftlicher Aids-Forschung ; 10,  Berlin: Ed. Sigma:  59-74.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Schaeffer, and M.  Moers, in &lt;em&gt;Aids - eine Forschungsbilanz&lt;/em&gt; (Ed.: C. Lange), Ed. Sigma, Berlin, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 59-74.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780868</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>