<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780895</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Vjenka</namePart>
  <namePart type="family">Garms-Homolová</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Rose</namePart>
  <namePart type="family">Müller-Crepon</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günter</namePart><namePart type="family">Kohlhaas</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Eierdanz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der Beitrag führt drei unterschiedliche Perspektiven zusammen. Nach einer Einleitung, die das Aufkommen des Bildungsbedarfs Älterer vor dem Hintergrund aktueller gesellschaftlicher Entwicklungen erörtert, geht es in einem ersten Teil um bildungspolitische Voraussetzungen universitärer Bildungsangebote für ältere Studierende und ihre konzeptionellen Konsequenzen. In einem zweiten Teil stellen wir ein konkretes Modell vor, das Projekt "Volontär in der gerontologischen Forschung" und zeigen, wie die zuvor dargestellten Überlegungen umgesetzt und welche Erfahrungen damit gesammelt wurden. In einem dritten Teil werden sozialpolitische Aspekte angesprochen. Das Studium für Ältere wird dabei im Kontext mit unterschiedlichen Weiterbildungserfordernissen und -zielsetzungen diskutiert. Vor diesem Hintergrund scheinen die Bemühungen um eine generelle Öffnung der Universitäten sinnvoller zu sein als eine partielle Öffnung für alte Menschen. Jedoch muß auf die Kompatibilität der Ziele der Studiengänge für Ältere mit den Zielsetzungen universitärer Bildung geachtet werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B15.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780895/2313072/Schaeffer_B15.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Prolog-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Seniorenstudium</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89395-016-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22632</identifier>
<part><extent unit="pages">47-62</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R. &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen (Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6). In G. Kohlhaas &amp;amp; J. Eierdanz (Hrsg.), &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt; (S. 47-62). Kassel: Prolog-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R., and Schaeffer, D. (1989). “Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen” in &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;, Kohlhaas, G., and Eierdanz, J. eds. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6 (Kassel: Prolog-Verl.), 47-62.</frontiers>
<ama>Garms-Homolová V, Müller-Crepon R, Schaeffer D. Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In: Kohlhaas G, Eierdanz J, eds. &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6. Kassel: Prolog-Verl.;  1989: 47-62.</ama>
<ieee> V. Garms-Homolová, R. Müller-Crepon, and D. Schaeffer, “Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen”, &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;, G. Kohlhaas and J. Eierdanz, eds., Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6,  Kassel: Prolog-Verl., 1989,  pp.47-62.</ieee>
<apa>Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In G.  Kohlhaas &amp;amp; J.  Eierdanz (Eds.), &lt;em&gt;Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt; (pp. 47-62). Kassel: Prolog-Verl.</apa>
<wels>Garms-Homolová, V.; Müller-Crepon, R.; Schaeffer, D. (1989): Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In: Günter Kohlhaas; Jürgen Eierdanz (Hrsg.):  Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener. Kassel: Prolog-Verl. (Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6, ).  S. 47-62.</wels>
<angewandte-chemie>V.  Garms-Homolová, R.  Müller-Crepon, and D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt; (Eds.: G. Kohlhaas, J. Eierdanz), Prolog-Verl., Kassel, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 47-62.</angewandte-chemie>
<bio1>Garms-Homolová V, Müller-Crepon R, Schaeffer D (1989) &lt;br /&gt;Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. &lt;br /&gt;In:  Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener. Kohlhaas G, Eierdanz J (Eds); Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6,  Kassel: Prolog-Verl.:  47-62.</bio1>
<harvard1>Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R., &amp;amp; Schaeffer, D., 1989. Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In G.  Kohlhaas &amp;amp; J.  Eierdanz, eds. &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6.  Kassel: Prolog-Verl., pp. 47-62.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In G.  Kohlhaas &amp;amp; J.  Eierdanz (Eds.), &lt;em&gt;Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt; (pp. 47-62). Kassel: Prolog-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, Vjenka, Müller-Crepon, Rose, and Schaeffer, Doris. 1989. “Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen”. In &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;, ed. Günter Kohlhaas and Jürgen Eierdanz, 47-62. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6. Kassel: Prolog-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Garms-Homolová, V., Müller-Crepon, R., Schaeffer, D.: Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen. In: Kohlhaas, G. and Eierdanz, J. (eds.) Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6. p. 47-62. Prolog-Verl., Kassel (1989).</lncs>
<default>Garms-Homolová V, Müller-Crepon R, Schaeffer D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener. Kohlhaas G, Eierdanz J (Eds);  Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6.  Kassel: Prolog-Verl.:  47-62.</default>
<mla>Garms-Homolová, Vjenka, Müller-Crepon, Rose, and Schaeffer, Doris. “Universitäre Bildungsangebote für ältere Studienteilnehmer: konzeptionelle Überlegungen, Erfahrungen, sozialpolitische Diskrepanzen”. &lt;em&gt;Seniorenstudium - wofür?: Bildung, Selbstfindung und Qualifizierung als Studienziele älterer Erwachsener&lt;/em&gt;. Ed. Günter Kohlhaas and Jürgen Eierdanz. Kassel: Prolog-Verl., 1989. Vorträge anlässlich der Tagung der Bundesarbeitsgemeinschaft "Öffnung der Hochschulen für Ältere Erwachsene" ; 6. 47-62.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780895</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>