<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780210</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ludwig</namePart>
  <namePart type="family">Elsner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10509</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">L.</namePart><namePart type="family">Collatz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">G.</namePart><namePart type="family">Meinardus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H.</namePart><namePart type="family">Unger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Elsner_003.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780210/2312784/Elsner_003.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Birkhäuser</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1967</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">9783034858229</identifier>
  <identifier type="isbn">9783034858212</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-19679</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-0348-5821-2_20</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail><extent unit="pages">185-193</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Elsner, L. (1967). Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen (Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics). In L. Collatz, G. Meinardus &amp;amp; H. Unger (Hrsg.), &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt; (S. 185-193). Basel: Birkhäuser. doi:10.1007/978-3-0348-5821-2_20.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>L.  Elsner, in &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt; (Eds.: L. Collatz, G. Meinardus, H. Unger), Birkhäuser, Basel, &lt;strong&gt;1967&lt;/strong&gt;, p. 185-193.</angewandte-chemie>
<bio1>Elsner L (1967) &lt;br /&gt;Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. &lt;br /&gt;In:  Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach. Collatz L, Meinardus G, Unger H (Eds); Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics, 7. Basel: Birkhäuser:  185-193.</bio1>
<ama>Elsner L. Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In: Collatz L, Meinardus G, Unger H, eds. &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics. Vol 7. Basel: Birkhäuser;  1967: 185-193.</ama>
<lncs> Elsner, L.: Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In: Collatz, L., Meinardus, G., and Unger, H. (eds.) Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics. 7, p. 185-193. Birkhäuser, Basel (1967).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Elsner, Ludwig. 1967. “Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen”. In &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;, ed. L. Collatz, G. Meinardus, and H. Unger, 7:185-193. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics. Basel: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Elsner, Ludwig. “Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen”. &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;. Ed. L. Collatz, G. Meinardus, and H. Unger. Basel: Birkhäuser, 1967.Vol. 7. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics. 185-193.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Elsner, L. (1967). Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In L.  Collatz, G.  Meinardus, &amp;amp; H.  Unger (Eds.), &lt;em&gt;Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt; (pp. 185-193). Basel: Birkhäuser. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-0348-5821-2_20" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-0348-5821-2_20&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Elsner, L. (1967). “Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen” in &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;, Collatz, L., Meinardus, G., and Unger, H. eds. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics, vol. 7, (Basel: Birkhäuser), 185-193.</frontiers>
<wels>Elsner, L. (1967): Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In: L. Collatz; G. Meinardus; H. Unger (Hrsg.):  Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach. Basel: Birkhäuser. (Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics, 7).  S. 185-193.</wels>
<default>Elsner L (1967)  &lt;br /&gt;In:  Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach. Collatz L, Meinardus G, Unger H (Eds);  Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics, 7.  Basel: Birkhäuser:  185-193.</default>
<harvard1>Elsner, L., 1967. Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In L.  Collatz, G.  Meinardus, &amp;amp; H.  Unger, eds. &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;. Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics. no.7  Basel: Birkhäuser, pp. 185-193.</harvard1>
<ieee> L. Elsner, “Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen”, &lt;em&gt;Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt;, L. Collatz, G. Meinardus, and H. Unger, eds., Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics, vol. 7,  Basel: Birkhäuser, 1967,  pp.185-193.</ieee>
<apa>Elsner, L. (1967). Einschließungssätze für Eigenwerte nichtnormaler Matrizen. In L.  Collatz, G.  Meinardus, &amp;amp; H.  Unger (Eds.), &lt;em&gt;Internationale Schriftenreihe Numerische Mathematik = International series of numerical mathematics: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Funktionalanalysis, Approximationstheorie, numerische Mathematik : Vortragsauszüge der Tagung über Numerische Probleme in der Approximationstheorie vom 22. bis 25. Juni 1965 und der Tagung über Funktionsalanalytische Methoden in der Numerischen Mathematik vom 15. bis 20. November 1965, Oberwolfach&lt;/em&gt; (pp. 185-193). Basel: Birkhäuser. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-0348-5821-2_20" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-0348-5821-2_20&lt;/a&gt;</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780210</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-07-12T13:27:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>