<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780898</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Vjenka</namePart>
  <namePart type="family">Garms-Homolová</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Margret M.</namePart><namePart type="family">Baltes</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">The contribution deals with general hospitals, their physicians and the advanced stages of chronic diseases. It focusses on patterns of professional action identified when the oldest patients are being prepared for discharge from hospital. How do the physicians manage their function as gatekeepers, how do they interpret their own scope for discretion in the face of institutional regulations and system requirements to provide the oldest old with access to optimal follow-up care? How do they asess these patients, and their need for care? Among the striving forces governing the professional action the profession-specific intentions are all too often overlaid by orientations dictated by the health system and its structure. The result is the progressing loss of professional elements of the physician's action and - on the side of the patient - drastical reduction of potency for coping.</abstract>
<abstract lang="eng">Der Beitrag ist der Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext gewidmet. Untersucht werden Handlungsroutinen der Ärzte im Umgang mit sehr alten Kranken, deren Entlassung aus dem allgemeinen Krankenhaus unmittelbar bevorsteht. Wie interpretieren die Krankenhausärzte die Möglichkeiten der Sicherstellung eines Versorgungskontinuums? Wie sehen sie die eigenen Handlungsspielräume? Und schließlich: wie deuten sie den Versorgungsbedarf hochbetagter Patienten? Die Analyse legt einen charakteristischen Widerstreit zwischen professionsspezifischen und versorgungssystemabhängigen Handlungsorientierungen offen, wobei sichtbar wird, daß letztere oft die professionsspezifischen Deutungsmuster überlagern. Auch die Konsequenzen für die Bewältigungspotentiale auf seiten der hochbetagten chronisch Kranken werden diskutiert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B16.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780898/2313073/Schaeffer_B16.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Huber</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>chronic diseases</topic><topic>general hospital</topic><topic>professional action</topic><topic>very old</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-456-81841-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22642</identifier>
<part><extent unit="pages">126-135</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Garms-Homolová, V., Schaeffer, D.: Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In: Baltes, M.M. (ed.) Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen. p. 126-135. Huber, Bern [u.a.] (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. 1989. “Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting”. In &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;, ed. Margret M. Baltes, 126-135. Bern [u.a.]: Huber.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. “Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting”. &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;. Ed. Margret M. Baltes. Bern [u.a.]: Huber, 1989. 126-135.</mla>
<default>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen. Baltes MM (Ed);  Bern [u.a.]: Huber:  126-135.</default>
<wels>Garms-Homolová, V.; Schaeffer, D. (1989): Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In: Margret M. Baltes (Hrsg.):  Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen. Bern [u.a.]: Huber.  S. 126-135.</wels>
<bio1>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1989) &lt;br /&gt;Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. &lt;br /&gt;In:  Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen. Baltes MM (Ed); Bern [u.a.]: Huber:  126-135.</bio1>
<harvard1>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D., 1989. Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In M. M.  Baltes, ed. &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;.  Bern [u.a.]: Huber, pp. 126-135.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In M. M.  Baltes (Ed.), &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt; (pp. 126-135). Bern [u.a.]: Huber.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>V.  Garms-Homolová, and D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt; (Ed.: M.M. Baltes), Huber, Bern [u.a.], &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 126-135.</angewandte-chemie>
<ama>Garms-Homolová V, Schaeffer D. Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In: Baltes MM, ed. &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;. Bern [u.a.]: Huber;  1989: 126-135.</ama>
<frontiers>Garms-Homolová, V., and Schaeffer, D. (1989). “Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting” in &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;, Baltes, M. M. ed. (Bern [u.a.]: Huber), 126-135.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V. &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In M.M. Baltes (Hrsg.), &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt; (S. 126-135). Bern [u.a.]: Huber.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting. In M. M.  Baltes (Ed.), &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt; (pp. 126-135). Bern [u.a.]: Huber.</apa>
<ieee> V. Garms-Homolová and D. Schaeffer, “Soziale Bewältigung chronischer Erkrankungen im institutionellen Kontext: coping with chronic diseases in an institutional setting”, &lt;em&gt;Erfolgreiches Altern: Bedingungen und Variationen&lt;/em&gt;, M.M. Baltes, ed.,  Bern [u.a.]: Huber, 1989,  pp.126-135.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780898</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>