<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780973</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra</namePart>
  <namePart type="family">Scherer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kurt Peter</namePart><namePart type="family">Müller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Scherer_002.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780973/2313113/Scherer_002.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23051</identifier>
<part><extent unit="pages">322-325</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Scherer, P., 1994. Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In K. P.  Müller, ed. &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994.  Hildesheim: Franzbecker, pp. 322-325.</harvard1>
<ieee> P. Scherer, “Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!”, &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, K.P. Müller, ed., Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994,  Hildesheim: Franzbecker, 1994,  pp.322-325.</ieee>
<ama>Scherer P. Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In: Müller KP, ed. &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994. Hildesheim: Franzbecker;  1994: 322-325.</ama>
<apa>Scherer, P. (1994). Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In K. P.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (pp. 322-325). Hildesheim: Franzbecker.</apa>
<lncs> Scherer, P.: Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In: Müller, K.P. (ed.) Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994. p. 322-325. Franzbecker, Hildesheim (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, Petra. 1994. “Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!”. In &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, ed. Kurt Peter Müller, 322-325. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994. Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Scherer, P. (1994): Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In: Kurt Peter Müller (Hrsg.):  Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Hildesheim: Franzbecker. (Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994, ).  S. 322-325.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, P. (1994). Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?! (Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994). In K.P. Müller (Hrsg.), &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (S. 322-325). Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, P. (1994). Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. In K. P.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (pp. 322-325). Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Scherer, P. (1994). “Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!” in &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, Müller, K. P. ed. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994 (Hildesheim: Franzbecker), 322-325.</frontiers>
<mla>Scherer, Petra. “Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!”. &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;. Ed. Kurt Peter Müller. Hildesheim: Franzbecker, 1994. Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994. 322-325.</mla>
<default>Scherer P (1994)  &lt;br /&gt;In:  Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Müller KP (Ed);  Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994.  Hildesheim: Franzbecker:  322-325.</default>
<angewandte-chemie>P.  Scherer, in &lt;em&gt;Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (Ed.: K.P. Müller), Franzbecker, Hildesheim, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 322-325.</angewandte-chemie>
<bio1>Scherer P (1994) &lt;br /&gt;Kleinschrittiges Vorgehen im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte: mehr Rückschritt als Fortschritt?!. &lt;br /&gt;In:  Vorträge auf der 28. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Müller KP (Ed); Beiträge zum Mathematikunterricht ; 1994,  Hildesheim: Franzbecker:  322-325.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780973</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>