<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780659</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus</namePart>
  <namePart type="family">Hurrelmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21484</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Uwe</namePart>
  <namePart type="family">Engel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Birgit</namePart>
  <namePart type="family">Holler-Nowitzki</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3829849</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Elisabeth</namePart>
  <namePart type="family">Nordlohne</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ulrich</namePart><namePart type="family">Laaser</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Holler_Nowitzki_002.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780659/2312982/Holler_Nowitzki_002.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Gesundheitsvorsorge</topic><topic>Kongress</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Prävention und Gesundheitserziehung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-18488-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-21705</identifier>
<part><extent unit="pages">486-491</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Hurrelmann, K.; Engel, U.; Holler-Nowitzki, B.; Nordlohne, E. (1987): Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In: Ulrich Laaser (Hrsg.):  Prävention und Gesundheitserziehung. Berlin [u.a.]: Springer. (Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986, ).  S. 486-491.</wels>
<mla>Hurrelmann, Klaus, Engel, Uwe, Holler-Nowitzki, Birgit, and Nordlohne, Elisabeth. “Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten”. &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;. Ed. Ulrich Laaser. Berlin [u.a.]: Springer, 1987. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986. 486-491.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hurrelmann, K., Engel, U., Holler-Nowitzki, B., &amp;amp; Nordlohne, E. (1987). Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In U.  Laaser (Ed.), &lt;em&gt;Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt; (pp. 486-491). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Hurrelmann, K., Engel, U., Holler-Nowitzki, B., and Nordlohne, E. (1987). “Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten” in &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;, Laaser, U. ed. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986 (Berlin [u.a.]: Springer), 486-491.</frontiers>
<default>Hurrelmann K, Engel U, Holler-Nowitzki B, Nordlohne E (1987)  &lt;br /&gt;In:  Prävention und Gesundheitserziehung. Laaser U (Ed);  Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986.  Berlin [u.a.]: Springer:  486-491.</default>
<harvard1>Hurrelmann, K., et al., 1987. Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In U.  Laaser, ed. &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986.  Berlin [u.a.]: Springer, pp. 486-491.</harvard1>
<ieee> K. Hurrelmann, et al., “Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten”, &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;, U. Laaser, ed., Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986,  Berlin [u.a.]: Springer, 1987,  pp.486-491.</ieee>
<apa>Hurrelmann, K., Engel, U., Holler-Nowitzki, B., &amp;amp; Nordlohne, E. (1987). Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In U.  Laaser (Ed.), &lt;em&gt;Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt; (pp. 486-491). Berlin [u.a.]: Springer.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hurrelmann, K., Engel, U., Holler-Nowitzki, B. &amp;amp; Nordlohne, E. (1987). Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten (Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986). In U. Laaser (Hrsg.), &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt; (S. 486-491). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>K.  Hurrelmann, U.  Engel, B.  Holler-Nowitzki, and E.  Nordlohne, in &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt; (Ed.: U. Laaser), Springer, Berlin [u.a.], &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 486-491.</angewandte-chemie>
<bio1>Hurrelmann K, Engel U, Holler-Nowitzki B, Nordlohne E (1987) &lt;br /&gt;Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. &lt;br /&gt;In:  Prävention und Gesundheitserziehung. Laaser U (Ed); Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986,  Berlin [u.a.]: Springer:  486-491.</bio1>
<ama>Hurrelmann K, Engel U, Holler-Nowitzki B, Nordlohne E. Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In: Laaser U, ed. &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986. Berlin [u.a.]: Springer;  1987: 486-491.</ama>
<lncs> Hurrelmann, K., Engel, U., Holler-Nowitzki, B., Nordlohne, E.: Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten. In: Laaser, U. (ed.) Prävention und Gesundheitserziehung. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986. p. 486-491. Springer, Berlin [u.a.] (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hurrelmann, Klaus, Engel, Uwe, Holler-Nowitzki, Birgit, and Nordlohne, Elisabeth. 1987. “Jugendspezifische Belastungen und psychosomatische Beschwerden: Ergebnisse einer Schülerbefragung zu auffälligem Verhalten”. In &lt;em&gt;Prävention und Gesundheitserziehung&lt;/em&gt;, ed. Ulrich Laaser, 486-491. Wissenschaftliche Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Sozialmedizin ; 1986. Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780659</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>