<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780672</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Birgit</namePart>
  <namePart type="family">Holler-Nowitzki</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3829849</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus</namePart>
  <namePart type="family">Hurrelmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21484</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Reinhard</namePart><namePart type="family">Pekrun</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Holler_Nowitzki_011.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780672/2312987/Holler_Nowitzki_011.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Enke</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Sozialisation</topic><topic>Schule</topic><topic>Kongress</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schule und Persönlichkeitsentwicklung</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-21755</identifier>
<part><extent unit="pages">254-271</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Holler-Nowitzki, B.; Hurrelmann, K. (1991): Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In: Reinhard Pekrun (Hrsg.):  Schule und Persönlichkeitsentwicklung. Stuttgart: Enke. (Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11, ).  S. 254-271.</wels>
<angewandte-chemie>B.  Holler-Nowitzki, and K.  Hurrelmann, in &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt; (Ed.: R. Pekrun), Enke, Stuttgart, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 254-271.</angewandte-chemie>
<harvard1>Holler-Nowitzki, B., &amp;amp; Hurrelmann, K., 1991. Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In R.  Pekrun, ed. &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11.  Stuttgart: Enke, pp. 254-271.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Holler-Nowitzki, B., &amp;amp; Hurrelmann, K. (1991). Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In R.  Pekrun (Ed.), &lt;em&gt;Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt; (pp. 254-271). Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Holler-Nowitzki B, Hurrelmann K (1991) &lt;br /&gt;Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. &lt;br /&gt;In:  Schule und Persönlichkeitsentwicklung. Pekrun R (Ed); Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11,  Stuttgart: Enke:  254-271.</bio1>
<frontiers>Holler-Nowitzki, B., and Hurrelmann, K. (1991). “Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter” in &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;, Pekrun, R. ed. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11 (Stuttgart: Enke), 254-271.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Holler-Nowitzki, B. &amp;amp; Hurrelmann, K. (1991). Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter (Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11). In R. Pekrun (Hrsg.), &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt; (S. 254-271). Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Holler-Nowitzki B, Hurrelmann K. Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In: Pekrun R, ed. &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11. Stuttgart: Enke;  1991: 254-271.</ama>
<ieee> B. Holler-Nowitzki and K. Hurrelmann, “Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter”, &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;, R. Pekrun, ed., Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11,  Stuttgart: Enke, 1991,  pp.254-271.</ieee>
<apa>Holler-Nowitzki, B., &amp;amp; Hurrelmann, K. (1991). Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In R.  Pekrun (Ed.), &lt;em&gt;Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt; (pp. 254-271). Stuttgart: Enke.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Holler-Nowitzki, Birgit, and Hurrelmann, Klaus. 1991. “Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter”. In &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;, ed. Reinhard Pekrun, 254-271. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11. Stuttgart: Enke.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Holler-Nowitzki, B., Hurrelmann, K.: Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter. In: Pekrun, R. (ed.) Schule und Persönlichkeitsentwicklung. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11. p. 254-271. Enke, Stuttgart (1991).</lncs>
<default>Holler-Nowitzki B, Hurrelmann K (1991)  &lt;br /&gt;In:  Schule und Persönlichkeitsentwicklung. Pekrun R (Ed);  Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11.  Stuttgart: Enke:  254-271.</default>
<mla>Holler-Nowitzki, Birgit, and Hurrelmann, Klaus. “Die psychosozialen Kosten hoher Bildungserwartungen: eine Vier-Jahres-Studie über das Bildungsverhalten im Jugendalter”. &lt;em&gt;Schule und Persönlichkeitsentwicklung&lt;/em&gt;. Ed. Reinhard Pekrun. Stuttgart: Enke, 1991. Der Mensch als soziales und personales Wesen ; 11. 254-271.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780672</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>