<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780762</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Hermsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Angela</namePart><namePart type="family">Schorr</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hermsen_32.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780762/2313015/Hermsen_32.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutscher Psychologen-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-925559-12-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22054</identifier>
<part><extent unit="pages">430-433</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1986). Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung (Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2). In A. Schorr (Hrsg.), &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt; (S. 430-433). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Hermsen H (1986) &lt;br /&gt;Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. &lt;br /&gt;In:  Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie. Schorr A (Ed); Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2,  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag:  430-433.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Hermsen, in &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt; (Ed.: A. Schorr), Deutscher Psychologen-Verlag, Bonn, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 430-433.</angewandte-chemie>
<ama>Hermsen H. Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In: Schorr A, ed. &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag;  1986: 430-433.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, Hans. 1986. “Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung”. In &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;, ed. Angela Schorr, 430-433. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hermsen, H.: Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In: Schorr, A. (ed.) Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2. p. 430-433. Deutscher Psychologen-Verlag, Bonn (1986).</lncs>
<wels>Hermsen, H. (1986): Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In: Angela Schorr (Hrsg.):  Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag. (Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2, ).  S. 430-433.</wels>
<mla>Hermsen, Hans. “Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung”. &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. Ed. Angela Schorr. Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, 1986. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2. 430-433.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1986). Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In A.  Schorr (Ed.), &lt;em&gt;Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 430-433). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Hermsen, H. (1986). “Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung” in &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;, Schorr, A. ed. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2 (Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag), 430-433.</frontiers>
<default>Hermsen H (1986)  &lt;br /&gt;In:  Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie. Schorr A (Ed);  Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2.  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag:  430-433.</default>
<ieee> H. Hermsen, “Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung”, &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;, A. Schorr, ed., Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2,  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, 1986,  pp.430-433.</ieee>
<harvard1>Hermsen, H., 1986. Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In A.  Schorr, ed. &lt;em&gt;Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2.  Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag, pp. 430-433.</harvard1>
<apa>Hermsen, H. (1986). Mystisches und Magisches in der Lehrer-Schüler-Beziehung. In A.  Schorr (Ed.), &lt;em&gt;Bericht über den 13. Kongreß für Angewandte Psychologie ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Klinische Psychologie, forensische Psychologie, pädagogische Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 430-433). Bonn: Deutscher Psychologen-Verlag.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780762</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>