<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780990</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  <namePart type="family">Spitta</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41186</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">H. R.</namePart><namePart type="family">Hansen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der Beitrag entwickelt aus den Anforderungen professioneller Softwareentwicklung an Werkzeuge und Entwicklungsrechner eine Topologie für verteilte Software-Entwicklungssysteme im kommerziellen Bereich. Die Anforderungen an verteilte Werkzeuge und die Lösung des Portabilitätsproblems bei dedizierter Entwicklung bilden die Kernpunktepraktisch verwendbarer Systeme. Die Komplexität dieser beiden Fragestellungen wird im Zuge einer gewissen „PC-Euphorie“ häufig unterschätzt. Kurz betrachtet werden „Sprachen der 4. Generation“ in diesem Zusammenhang und ein Praxisbeispiel.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Spitta_016.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780990/2313128/Spitta_016.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1985</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Software Engineering</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-15697-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17809902</identifier>
<part><detail type="volume"><number>108</number></detail><extent unit="pages">585-603</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Spitta, Thorsten. “Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems”. &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;. Ed. H. R. Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, and Österreichische Gesellschaft für Informatik. Berlin [u.a.]: Springer, 1985.Vol. 108. Informatik-Fachberichte. 585-603.</mla>
<default>Spitta T (1985)  &lt;br /&gt;In:  GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung. Hansen HR, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, Österreichische Gesellschaft für Informatik (Eds);  Informatik-Fachberichte, 108.  Berlin [u.a.]: Springer:  585-603.</default>
<lncs> Spitta, T.: Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In: Hansen, H.R., Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, and Österreichische Gesellschaft für Informatik (eds.) GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung. Informatik-Fachberichte. 108, p. 585-603. Springer, Berlin [u.a.] (1985).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, Thorsten. 1985. “Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems”. In &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;, ed. H. R. Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, and Österreichische Gesellschaft für Informatik, 108:585-603. Informatik-Fachberichte. Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Spitta T (1985) &lt;br /&gt;Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. &lt;br /&gt;In:  GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung. Hansen HR, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, Österreichische Gesellschaft für Informatik (Eds); Informatik-Fachberichte, 108. Berlin [u.a.]: Springer:  585-603.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1985). Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In H. R.  Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, &amp;amp; Österreichische Gesellschaft für Informatik (Eds.), &lt;em&gt;Informatik-Fachberichte: Vol. 108&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt; (pp. 585-603). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Spitta, T., 1985. Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In H. R.  Hansen, et al., eds. &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;. Informatik-Fachberichte. no.108  Berlin [u.a.]: Springer, pp. 585-603.</harvard1>
<angewandte-chemie>T.  Spitta, in &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt; (Eds.: H.R. Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, Österreichische Gesellschaft für Informatik), Springer, Berlin [u.a.], &lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;, p. 585-603.</angewandte-chemie>
<wels>Spitta, T. (1985): Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In: H. R. Hansen; Gesellschaft für Informatik; Österreichische Computer Gesellschaft; Österreichische Gesellschaft für Informatik (Hrsg.):  GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung. Berlin [u.a.]: Springer. (Informatik-Fachberichte, 108).  S. 585-603.</wels>
<apa>Spitta, T. (1985). Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In H. R.  Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, &amp;amp; Österreichische Gesellschaft für Informatik (Eds.), &lt;em&gt;Informatik-Fachberichte: Vol. 108&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt; (pp. 585-603). Berlin [u.a.]: Springer.</apa>
<ieee> T. Spitta, “Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems”, &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;, H.R. Hansen, et al., eds., Informatik-Fachberichte, vol. 108,  Berlin [u.a.]: Springer, 1985,  pp.585-603.</ieee>
<ama>Spitta T. Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems. In: Hansen HR, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, Österreichische Gesellschaft für Informatik, eds. &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;. Informatik-Fachberichte. Vol 108. Berlin [u.a.]: Springer;  1985: 585-603.</ama>
<frontiers>Spitta, T. (1985). “Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems” in &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt;, Hansen, H. R., Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft, and Österreichische Gesellschaft für Informatik eds. Informatik-Fachberichte, vol. 108, (Berlin [u.a.]: Springer), 585-603.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1985). Anforderungsprofil und Topologie eines verteilten Software-Entwicklungs-Systems (Informatik-Fachberichte). In H.R. Hansen, Gesellschaft für Informatik, Österreichische Computer Gesellschaft &amp;amp; Österreichische Gesellschaft für Informatik (Hrsg.), &lt;em&gt;GI-OCG-ÖGI-Jahrestagung&lt;/em&gt; (S. 585-603). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780990</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-09-24T10:29:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>