<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780889</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Vjenka</namePart>
  <namePart type="family">Garms-Homolová</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Bernd</namePart><namePart type="family">Dewe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B11.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780889/2313069/Schaeffer_B11.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Kleine</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Soziale Unterstützung</topic><topic>Soziales Netzwerk</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89370-152-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22604</identifier>
<part><extent unit="pages">181-208</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. “Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus”. &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;. Ed. Bernd Dewe. Bielefeld: Kleine, 1991. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16. 181-208.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1991). Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In B.  Dewe (Ed.), &lt;em&gt;Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt; (pp. 181-208). Bielefeld: Kleine.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Garms-Homolová, V., and Schaeffer, D. (1991). “Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus” in &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;, Dewe, B. ed. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16 (Bielefeld: Kleine), 181-208.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V. &amp;amp; Schaeffer, D. (1991). Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus (Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16). In B. Dewe (Hrsg.), &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt; (S. 181-208). Bielefeld: Kleine.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Garms-Homolová, V.; Schaeffer, D. (1991): Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In: Bernd Dewe (Hrsg.):  Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern. Bielefeld: Kleine. (Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16, ).  S. 181-208.</wels>
<bio1>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1991) &lt;br /&gt;Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. &lt;br /&gt;In:  Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern. Dewe B (Ed); Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16,  Bielefeld: Kleine:  181-208.</bio1>
<angewandte-chemie>V.  Garms-Homolová, and D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt; (Ed.: B. Dewe), Kleine, Bielefeld, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 181-208.</angewandte-chemie>
<default>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1991)  &lt;br /&gt;In:  Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern. Dewe B (Ed);  Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16.  Bielefeld: Kleine:  181-208.</default>
<ama>Garms-Homolová V, Schaeffer D. Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In: Dewe B, ed. &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16. Bielefeld: Kleine;  1991: 181-208.</ama>
<ieee> V. Garms-Homolová and D. Schaeffer, “Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus”, &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;, B. Dewe, ed., Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16,  Bielefeld: Kleine, 1991,  pp.181-208.</ieee>
<harvard1>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D., 1991. Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In B.  Dewe, ed. &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16.  Bielefeld: Kleine, pp. 181-208.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. 1991. “Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus”. In &lt;em&gt;Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt;, ed. Bernd Dewe, 181-208. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16. Bielefeld: Kleine.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Garms-Homolová, V., Schaeffer, D.: Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In: Dewe, B. (ed.) Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern. Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16. p. 181-208. Kleine, Bielefeld (1991).</lncs>
<apa>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1991). Netzwerkförderung als Aufgabe der sozialen Arbeit im Krankenhaus. In B.  Dewe (Ed.), &lt;em&gt;Sozialplanung und Sozialverwaltung ; 16&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Netzwerkförderung und soziale Arbeit: empirische Analysen in ausgewählten Handlungs- und Politikfeldern&lt;/em&gt; (pp. 181-208). Bielefeld: Kleine.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780889</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>