<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780792</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Hermsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gudrun</namePart><namePart type="family">Friedrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hermsen_51.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780792/2313030/Hermsen_51.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Kongress</topic><topic>Umwelterziehung</topic><topic>Sekundarstufe 2</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Praxis der Umweltbildung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-921912-89-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22200</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen</number></detail><extent unit="pages">241-245</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Hermsen, H. (1994). Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In G.  Friedrich &amp;amp; Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Eds.), &lt;em&gt;AMBOS-Sonderband: Vol. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt; (pp. 241-245). Bielefeld.</apa>
<harvard1>Hermsen, H., 1994. Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In G.  Friedrich &amp;amp; Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften, eds. &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;. AMBOS-Sonderband. no.vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen  Bielefeld, pp. 241-245.</harvard1>
<ieee> H. Hermsen, “Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen?”, &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;, G. Friedrich and Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften, eds., AMBOS-Sonderband, vol. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen,  Bielefeld: 1994,  pp.241-245.</ieee>
<default>Hermsen H (1994)  &lt;br /&gt;In:  Praxis der Umweltbildung. Friedrich G, Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Eds);  AMBOS-Sonderband, vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen.  Bielefeld:  241-245.</default>
<mla>Hermsen, Hans. “Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen?”. &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;. Ed. Gudrun Friedrich and Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften. Bielefeld, 1994.Vol. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen. AMBOS-Sonderband. 241-245.</mla>
<frontiers>Hermsen, H. (1994). “Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen?” in &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;, Friedrich, G., and Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften eds. AMBOS-Sonderband, vol. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen, (Bielefeld), 241-245.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1994). Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In G.  Friedrich &amp;amp; Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Eds.), &lt;em&gt;AMBOS-Sonderband: Vol. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt; (pp. 241-245). Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Hermsen, H. (1994): Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In: Gudrun Friedrich; Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Hrsg.):  Praxis der Umweltbildung. Bielefeld. (AMBOS-Sonderband, vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen).  S. 241-245.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, Hans. 1994. “Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen?”. In &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;, ed. Gudrun Friedrich and Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften, vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen:241-245. AMBOS-Sonderband. Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hermsen, H.: Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In: Friedrich, G. and Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (eds.) Praxis der Umweltbildung. AMBOS-Sonderband. vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen, p. 241-245. Bielefeld (1994).</lncs>
<ama>Hermsen H. Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? In: Friedrich G, Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften, eds. &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt;. AMBOS-Sonderband. Vol vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen. Bielefeld;  1994: 241-245.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Hermsen, in &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt; (Eds.: G. Friedrich, Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften), Bielefeld, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 241-245.</angewandte-chemie>
<bio1>Hermsen H (1994) &lt;br /&gt;Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? &lt;br /&gt;In:  Praxis der Umweltbildung. Friedrich G, Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Eds); AMBOS-Sonderband, vol. 2: Unterrichtsbeispiele und Erfahrungen. Bielefeld:  241-245.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1994). Augusto Boal - Wie läßt sich Theater für Umweltbildung einsetzen? (AMBOS-Sonderband). In G. Friedrich &amp;amp; Oberstufen-Kolleg des Landes Nordrhein-Westfalen (Bielefeld). Arbeitsgruppe Ökowissenschaften (Hrsg.), &lt;em&gt;Praxis der Umweltbildung&lt;/em&gt; (S. 241-245). Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780792</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>