<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780892</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Vjenka</namePart>
  <namePart type="family">Garms-Homolová</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrike</namePart>
  <namePart type="family">Hütter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dieter</namePart><namePart type="family">Kleiber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Dieter</namePart><namePart type="family">Filsinger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B14.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780892/2313071/Schaeffer_B14.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Asanger</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Psychosoziale Versorgung</topic><topic>Alter</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89334-136-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22629</identifier>
<part><extent unit="pages">75-85</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>V.  Garms-Homolová, U.  Hütter, and D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt; (Eds.: D. Kleiber, D. Filsinger), Asanger, Heidelberg, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 75-85.</angewandte-chemie>
<bio1>Garms-Homolová V, Hütter U, Schaeffer D (1989) &lt;br /&gt;Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. &lt;br /&gt;In:  Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe. Kleiber D, Filsinger D (Eds); Heidelberg: Asanger:  75-85.</bio1>
<default>Garms-Homolová V, Hütter U, Schaeffer D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe. Kleiber D, Filsinger D (Eds);  Heidelberg: Asanger:  75-85.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., Hütter, U. &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In D. Kleiber &amp;amp; D. Filsinger (Hrsg.), &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt; (S. 75-85). Heidelberg: Asanger.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Garms-Homolová, Vjenka, Hütter, Ulrike, and Schaeffer, Doris. “Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht”. &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;. Ed. Dieter Kleiber and Dieter Filsinger. Heidelberg: Asanger, 1989. 75-85.</mla>
<frontiers>Garms-Homolová, V., Hütter, U., and Schaeffer, D. (1989). “Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht” in &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;, Kleiber, D., and Filsinger, D. eds. (Heidelberg: Asanger), 75-85.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., Hütter, U., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In D.  Kleiber &amp;amp; D.  Filsinger (Eds.), &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt; (pp. 75-85). Heidelberg: Asanger.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Garms-Homolová, V.; Hütter, U.; Schaeffer, D. (1989): Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In: Dieter Kleiber; Dieter Filsinger (Hrsg.):  Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe. Heidelberg: Asanger.  S. 75-85.</wels>
<lncs> Garms-Homolová, V., Hütter, U., Schaeffer, D.: Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In: Kleiber, D. and Filsinger, D. (eds.) Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe. p. 75-85. Asanger, Heidelberg (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, Vjenka, Hütter, Ulrike, and Schaeffer, Doris. 1989. “Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht”. In &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;, ed. Dieter Kleiber and Dieter Filsinger, 75-85. Heidelberg: Asanger.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Garms-Homolová, V., Hütter, U., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In D.  Kleiber &amp;amp; D.  Filsinger (Eds.), &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt; (pp. 75-85). Heidelberg: Asanger.</apa>
<ama>Garms-Homolová V, Hütter U, Schaeffer D. Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In: Kleiber D, Filsinger D, eds. &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;. Heidelberg: Asanger;  1989: 75-85.</ama>
<harvard1>Garms-Homolová, V., Hütter, U., &amp;amp; Schaeffer, D., 1989. Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht. In D.  Kleiber &amp;amp; D.  Filsinger, eds. &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;.  Heidelberg: Asanger, pp. 75-85.</harvard1>
<ieee> V. Garms-Homolová, U. Hütter, and D. Schaeffer, “Gemeindenahe Versorgung von alten Menschen?: eine Bestandsaufnahme der Versorgungssituation aus medizinsoziologischer Sicht”, &lt;em&gt;Altern - bewältigen und helfen: psychosoziale Projekte zur Hilfe und Selbsthilfe&lt;/em&gt;, D. Kleiber and D. Filsinger, eds.,  Heidelberg: Asanger, 1989,  pp.75-85.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780892</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>