<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780985</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  <namePart type="family">Spitta</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41186</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christiane</namePart><namePart type="family">Floyd</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hermann</namePart><namePart type="family">Kopetz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Entwurf und Spezifikation</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Spitta_010.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780985/2313125/Spitta_010.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Teubner</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued><place><placeTerm type="text">Berlin, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Software Engineering</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-519-02424-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17809850</identifier>
<part><extent unit="pages">277-278</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Spitta T. Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In: Floyd C, Kopetz H, German Chapter of the ACM, eds. &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;. Stuttgart: Teubner;  1980: 277-278.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, Thorsten. 1980. “Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten”. In &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;, ed. Christiane Floyd, Hermann Kopetz, and German Chapter of the ACM, 277-278. Stuttgart: Teubner.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Spitta, T.: Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In: Floyd, C., Kopetz, H., and German Chapter of the ACM (eds.) Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation. p. 277-278. Teubner, Stuttgart (1980).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1980). Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In C. Floyd, H. Kopetz &amp;amp; German Chapter of the ACM (Hrsg.), &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt; (S. 277-278). Gehalten auf der Entwurf und Spezifikation, Stuttgart: Teubner.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>T.  Spitta, in &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt; (Eds.: C. Floyd, H. Kopetz, German Chapter of the ACM), Teubner, Stuttgart, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 277-278.</angewandte-chemie>
<bio1>Spitta T (1980) &lt;br /&gt;Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. &lt;br /&gt;In:  Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation. Floyd C, Kopetz H, German Chapter of the ACM (Eds); Stuttgart: Teubner:  277-278.</bio1>
<harvard1>Spitta, T., 1980. Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In C.  Floyd, H.  Kopetz, &amp;amp; German Chapter of the ACM, eds. &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Teubner, pp. 277-278.</harvard1>
<ieee> T. Spitta, “Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten”, &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;, C. Floyd, H. Kopetz, and German Chapter of the ACM, eds.,  Stuttgart: Teubner, 1980,  pp.277-278.</ieee>
<apa>Spitta, T. (1980). Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In C.  Floyd, H.  Kopetz, &amp;amp; German Chapter of the ACM (Eds.), &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt; (pp. 277-278). Stuttgart: Teubner.</apa>
<frontiers>Spitta, T. (1980). “Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten” in &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;, Floyd, C., Kopetz, H., and German Chapter of the ACM eds. (Stuttgart: Teubner), 277-278.</frontiers>
<mla>Spitta, Thorsten. “Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten”. &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt;. Ed. Christiane Floyd, Hermann Kopetz, and German Chapter of the ACM. Stuttgart: Teubner, 1980. 277-278.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1980). Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In C.  Floyd, H.  Kopetz, &amp;amp; German Chapter of the ACM (Eds.), &lt;em&gt;Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation&lt;/em&gt; (pp. 277-278). Stuttgart: Teubner.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Spitta, T. (1980): Problemspezifikation - Ein Instrument zur funktionalen Spezifikation in industriellen Softwareprojekten. In: Christiane Floyd; Hermann Kopetz; German Chapter of the ACM (Hrsg.):  Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation. Stuttgart: Teubner.  S. 277-278.</wels>
<default>Spitta T (1980)  &lt;br /&gt;In:  Software-Engineering - Entwurf und Spezifikation. Floyd C, Kopetz H, German Chapter of the ACM (Eds);  Stuttgart: Teubner:  277-278.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780985</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-09-24T10:25:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>