<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780303</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13192</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heine</namePart><namePart type="family">von Alemann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Albrecht_020.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780303/2312863/Albrecht_020.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1981</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>König</topic><topic>Bibliographie</topic><topic>René &lt;Soziologe&gt;</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-11547-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-20489</identifier>
<part><extent unit="pages">323-358</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>G.  Albrecht, in &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: H. von Alemann), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1981&lt;/strong&gt;, p. 323-358.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1981). Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In H.  von Alemann (Ed.), &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 323-358). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Albrecht G (1981) &lt;br /&gt;Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. &lt;br /&gt;In:  Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag. von Alemann H (Ed); Opladen: Westdt. Verl.:  323-358.</bio1>
<harvard1>Albrecht, G., 1981. Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In H.  von Alemann, ed. &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 323-358.</harvard1>
<wels>Albrecht, G. (1981): Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In: Heine von Alemann (Hrsg.):  Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag. Opladen: Westdt. Verl.  S. 323-358.</wels>
<ieee> G. Albrecht, “Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims”, &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;, H. von Alemann, ed.,  Opladen: Westdt. Verl., 1981,  pp.323-358.</ieee>
<apa>Albrecht, G. (1981). Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In H.  von Alemann (Ed.), &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 323-358). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<frontiers>Albrecht, G. (1981). “Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims” in &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;, von Alemann, H. ed. (Opladen: Westdt. Verl.), 323-358.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1981). Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In H. von Alemann (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 323-358). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Albrecht G. Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In: von Alemann H, ed. &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1981: 323-358.</ama>
<default>Albrecht G (1981)  &lt;br /&gt;In:  Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag. von Alemann H (Ed);  Opladen: Westdt. Verl.:  323-358.</default>
<mla>Albrecht, Günter. “Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims”. &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Heine von Alemann. Opladen: Westdt. Verl., 1981. 323-358.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Günter. 1981. “Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims”. In &lt;em&gt;Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Heine von Alemann, 323-358. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Albrecht, G.: Zwerge auf den Schultern eines Riesen?: Neuere Beiträge der Theorien abweichenden Verhaltens und sozialer Kontrolle in der Tradition Emile Durkheims. In: von Alemann, H. (ed.) Soziologie in weltbürgerlicher Absicht: Festschrift für René König zum 75. Geburtstag. p. 323-358. Westdt. Verl., Opladen (1981).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780303</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>