<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780972</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra</namePart>
  <namePart type="family">Scherer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10589</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kurt Peter</namePart><namePart type="family">Müller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Scherer_001.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780972/2313112/Scherer_001.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued><place><placeTerm type="text">Freiburg/Schweiz</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88120-234-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23041</identifier>
<part><extent unit="pages">315-318</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Scherer, P. (1993). Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In K. P.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (pp. 315-318). Hildesheim: Franzbecker.</apa>
<ieee> P. Scherer, “Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, K.P. Müller, ed.,  Hildesheim: Franzbecker, 1993,  pp.315-318.</ieee>
<harvard1>Scherer, P., 1993. Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In K. P.  Müller, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;.  Hildesheim: Franzbecker, pp. 315-318.</harvard1>
<default>Scherer P (1993)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Müller KP (Ed);  Hildesheim: Franzbecker:  315-318.</default>
<wels>Scherer, P. (1993): Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In: Kurt Peter Müller (Hrsg.):  Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Hildesheim: Franzbecker.  S. 315-318.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, P. (1993). Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In K. P.  Müller (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (pp. 315-318). Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Scherer, P. (1993). “Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, Müller, K. P. ed. (Hildesheim: Franzbecker), 315-318.</frontiers>
<mla>Scherer, Petra. “Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;. Ed. Kurt Peter Müller. Hildesheim: Franzbecker, 1993. 315-318.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, Petra. 1993. “Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;, ed. Kurt Peter Müller, 315-318. Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Scherer, P.: Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In: Müller, K.P. (ed.) Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. p. 315-318. Franzbecker, Hildesheim (1993).</lncs>
<ama>Scherer P. Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In: Müller KP, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt;. Hildesheim: Franzbecker;  1993: 315-318.</ama>
<bio1>Scherer P (1993) &lt;br /&gt;Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik. Müller KP (Ed); Hildesheim: Franzbecker:  315-318.</bio1>
<angewandte-chemie>P.  Scherer, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (Ed.: K.P. Müller), Franzbecker, Hildesheim, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 315-318.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scherer, P. (1993). Fördern durch Fordern - Aktiv-entdeckendes Lernen und Produktives Üben im Mathematikunterricht der Schule für Lernbehinderte. In K.P. Müller (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht. Vorträge auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik&lt;/em&gt; (S. 315-318). Gehalten auf der 27. Bundestagung für Didaktik der Mathematik, Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780972</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-04-15T10:57:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>