<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780307</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13192</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ulrich</namePart><namePart type="family">Beck</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Albrecht_023.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780307/2312866/Albrecht_023.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schwartz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1982</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Soziologie</topic><topic>Praxisbezug</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologie und Praxis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-509-01261-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-20512</identifier>
<part><extent unit="pages">161-204</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Albrecht, G. (1982): Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In: Ulrich Beck (Hrsg.):  Soziologie und Praxis. Göttingen: Schwartz. (Soziale Welt : Sonderband ; 1, ).  S. 161-204.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1982). Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In U.  Beck (Ed.), &lt;em&gt;Soziale Welt : Sonderband ; 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 161-204). Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Albrecht, G., 1982. Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In U.  Beck, ed. &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;. Soziale Welt : Sonderband ; 1.  Göttingen: Schwartz, pp. 161-204.</harvard1>
<bio1>Albrecht G (1982) &lt;br /&gt;Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. &lt;br /&gt;In:  Soziologie und Praxis. Beck U (Ed); Soziale Welt : Sonderband ; 1,  Göttingen: Schwartz:  161-204.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Albrecht, in &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt; (Ed.: U. Beck), Schwartz, Göttingen, &lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;, p. 161-204.</angewandte-chemie>
<ama>Albrecht G. Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In: Beck U, ed. &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;. Soziale Welt : Sonderband ; 1. Göttingen: Schwartz;  1982: 161-204.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1982). Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle (Soziale Welt : Sonderband ; 1). In U. Beck (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt; (S. 161-204). Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Albrecht, G. (1982). “Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle” in &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;, Beck, U. ed. Soziale Welt : Sonderband ; 1 (Göttingen: Schwartz), 161-204.</frontiers>
<apa>Albrecht, G. (1982). Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In U.  Beck (Ed.), &lt;em&gt;Soziale Welt : Sonderband ; 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 161-204). Göttingen: Schwartz.</apa>
<ieee> G. Albrecht, “Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle”, &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;, U. Beck, ed., Soziale Welt : Sonderband ; 1,  Göttingen: Schwartz, 1982,  pp.161-204.</ieee>
<lncs> Albrecht, G.: Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle. In: Beck, U. (ed.) Soziologie und Praxis. Soziale Welt : Sonderband ; 1. p. 161-204. Schwartz, Göttingen (1982).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Günter. 1982. “Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle”. In &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;, ed. Ulrich Beck, 161-204. Soziale Welt : Sonderband ; 1. Göttingen: Schwartz.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Albrecht, Günter. “Muß angewandte Soziologie konforme Soziologie sein?: zum Verhältnis von Theorie und angewandter Soziologie im Bereich des abweichenden Verhaltens und der sozialen Kontrolle”. &lt;em&gt;Soziologie und Praxis&lt;/em&gt;. Ed. Ulrich Beck. Göttingen: Schwartz, 1982. Soziale Welt : Sonderband ; 1. 161-204.</mla>
<default>Albrecht G (1982)  &lt;br /&gt;In:  Soziologie und Praxis. Beck U (Ed);  Soziale Welt : Sonderband ; 1.  Göttingen: Schwartz:  161-204.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780307</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>