<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780976</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reiner</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11760</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gerhard</namePart><namePart type="family">Neuner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schmidt_005.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780976/2313116/Schmidt_005.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schöningh</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1979</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-506-74067-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23084</identifier>
<part><extent unit="pages">115-128</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Schmidt, R.: Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In: Neuner, G. (ed.) Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17. p. 115-128. Schöningh, Paderborn [u.a.] (1979).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Reiner. 1979. “Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht”. In &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;, ed. Gerhard Neuner, 115-128. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17. Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Schmidt, R. (1979). Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In G.  Neuner (Ed.), &lt;em&gt;Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt; (pp. 115-128). Paderborn [u.a.]: Schöningh.</apa>
<ama>Schmidt R. Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In: Neuner G, ed. &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17. Paderborn [u.a.]: Schöningh;  1979: 115-128.</ama>
<harvard1>Schmidt, R., 1979. Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In G.  Neuner, ed. &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17.  Paderborn [u.a.]: Schöningh, pp. 115-128.</harvard1>
<ieee> R. Schmidt, “Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht”, &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;, G. Neuner, ed., Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17,  Paderborn [u.a.]: Schöningh, 1979,  pp.115-128.</ieee>
<angewandte-chemie>R.  Schmidt, in &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt; (Ed.: G. Neuner), Schöningh, Paderborn [u.a.], &lt;strong&gt;1979&lt;/strong&gt;, p. 115-128.</angewandte-chemie>
<bio1>Schmidt R (1979) &lt;br /&gt;Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. &lt;br /&gt;In:  Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung. Neuner G (Ed); Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17,  Paderborn [u.a.]: Schöningh:  115-128.</bio1>
<default>Schmidt R (1979)  &lt;br /&gt;In:  Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung. Neuner G (Ed);  Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17.  Paderborn [u.a.]: Schöningh:  115-128.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1979). Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht (Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17). In G. Neuner (Hrsg.), &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt; (S. 115-128). Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Schmidt, Reiner. “Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht”. &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;. Ed. Gerhard Neuner. Paderborn [u.a.]: Schöningh, 1979. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17. 115-128.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1979). Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In G.  Neuner (Ed.), &lt;em&gt;Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt; (pp. 115-128). Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schmidt, R. (1979). “Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht” in &lt;em&gt;Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung&lt;/em&gt;, Neuner, G. ed. Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17 (Paderborn [u.a.]: Schöningh), 115-128.</frontiers>
<wels>Schmidt, R. (1979): Didaktische Probleme der kommunikativ-pragmatischen Kompetenz. Ermittlung und Vergleich einiger Konsequenzen aus dem kommunikationstheoretischen und pragmalinguistischen Ansatz für den muttersprachlichen und fremdsprachlichen Unterricht. In: Gerhard Neuner (Hrsg.):  Pragmatische Didaktik des Englischunterrichts: Beiträge zur theoretischen Grundlegung und praktischen Unterrichtsgestaltung. Paderborn [u.a.]: Schöningh. (Informationen zur Sprach- und Literaturdidaktik ; 17, ).  S. 115-128.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780976</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>