<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780900</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Vjenka</namePart>
  <namePart type="family">Garms-Homolová</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Schaeffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">133014</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Ulrich</namePart><namePart type="family">Deppe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">12824</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Starting from quantitative aspects of the role a hospital plays in the care of oled people, we state that hospital is the institution which provides the safety net for old people in problem situations, compensating and substituting for insufficient services. We mention the dominance of this institution specially because it is from here that the access to other care facilities is being controlled. The hospital takes on the character of a junction and, at the same, that of a distribution centre where streams of patients are being filtered and channelled. We refer to the status of old aged patients in hospital as well as to some structural contradictions in the behaviour of the hospital staff – especially those which become effective when old aged patients are being discharged. We attempt to give an insight both into the practical realization of the hospital staff’s function to refer and into those mechanisms which entangle the old aged patients in a “Merry-Go-Round-of-care”. It appears that along with the referral goes an adaption of the patients which greatly reduces the old people’s ability to mobilize their own potential for acting and coping by themselves.</abstract>
<abstract lang="eng">Ausgehend von den quantitativen Aspekten der Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen stellen wir dar, dass das Krankenhaus die Institution ist, die alte Menschen in Problemlagen auffängt und unzureichende Dienste kompensiert und substituiert. Von der Dominanz dieser Institution sprechen wir speziell deshalb, weil der Zugang zu anderen Versorgungsmöglichkeiten von hier aus gesteuert wird. Das Krankenhaus hat den Charakter eines Knotenpunkts und zugleich einer Distributionsstelle, wo die Patientenströme gefiltert und kanalisiert werden. Wir verweisen auf den Status hochbetagter Patienten im Akutkrankenhaus und auf einige strukturelle Antinomien im Handeln des Krankenhauspersonals, besonders auf solche, die bei der Entlassung alter Patienten wirksam werden. Wir versuchen, Einblicke in die praktische Realisierung der Zuweisungsfunktion des Krankenhauspersonals und in jene Mechanismen zu gewähren, die die hochbetagten Patienten in ein „Versorgungskarussell“ verstricken. Es zeigt sich, dass mit der Zuweisung eine Zurichtung der Patienten einhergeht, die die Möglichkeiten der Hochbetagten zur Mobilisierung eigener Handlungs- und Bewältigungspotentiale enorm reduziert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaeffer_B17.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780900/2313074/Schaeffer_B17.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Krankenhaus</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-34123-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-22655</identifier>
<part><extent unit="pages">119-133</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> V. Garms-Homolová and D. Schaeffer, “Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen”, &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;, H.-U. Deppe, ed., Reihe Medizin und Gesellschaft,  Frankfurt/Main [u.a.]: Campus, 1989,  pp.119-133.</ieee>
<apa>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In H. - U.  Deppe (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Medizin und Gesellschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt; (pp. 119-133). Frankfurt/Main [u.a.]: Campus.</apa>
<frontiers>Garms-Homolová, V., and Schaeffer, D. (1989). “Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen” in &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;, Deppe, H. - U. ed. Reihe Medizin und Gesellschaft (Frankfurt/Main [u.a.]: Campus), 119-133.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V. &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen (Reihe Medizin und Gesellschaft). In H.-U. Deppe (Hrsg.), &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt; (S. 119-133). Frankfurt/Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Garms-Homolová V, Schaeffer D. Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In: Deppe H-U, ed. &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;. Reihe Medizin und Gesellschaft. Frankfurt/Main [u.a.]: Campus;  1989: 119-133.</ama>
<angewandte-chemie>V.  Garms-Homolová, and D.  Schaeffer, in &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt; (Ed.: H.-U. Deppe), Campus, Frankfurt/Main [u.a.], &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 119-133.</angewandte-chemie>
<bio1>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1989) &lt;br /&gt;Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. &lt;br /&gt;In:  Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung. Deppe H-U (Ed); Reihe Medizin und Gesellschaft,  Frankfurt/Main [u.a.]: Campus:  119-133.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D. (1989). Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In H. - U.  Deppe (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Medizin und Gesellschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt; (pp. 119-133). Frankfurt/Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Garms-Homolová, V., &amp;amp; Schaeffer, D., 1989. Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In H. - U.  Deppe, ed. &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;. Reihe Medizin und Gesellschaft.  Frankfurt/Main [u.a.]: Campus, pp. 119-133.</harvard1>
<wels>Garms-Homolová, V.; Schaeffer, D. (1989): Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In: Hans-Ulrich Deppe (Hrsg.):  Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung. Frankfurt/Main [u.a.]: Campus. (Reihe Medizin und Gesellschaft, ).  S. 119-133.</wels>
<default>Garms-Homolová V, Schaeffer D (1989)  &lt;br /&gt;In:  Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung. Deppe H-U (Ed);  Reihe Medizin und Gesellschaft.  Frankfurt/Main [u.a.]: Campus:  119-133.</default>
<mla>Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. “Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen”. &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Ulrich Deppe. Frankfurt/Main [u.a.]: Campus, 1989. Reihe Medizin und Gesellschaft. 119-133.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Garms-Homolová, Vjenka, and Schaeffer, Doris. 1989. “Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen”. In &lt;em&gt;Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung&lt;/em&gt;, ed. Hans-Ulrich Deppe, 119-133. Reihe Medizin und Gesellschaft. Frankfurt/Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Garms-Homolová, V., Schaeffer, D.: Die Bedeutung des Krankenhauses für die Versorgung alter Menschen. In: Deppe, H.-U. (ed.) Das Krankenhaus: Kosten, Technik oder humane Versorgung. Reihe Medizin und Gesellschaft. p. 119-133. Campus, Frankfurt/Main [u.a.] (1989).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780900</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>