<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780317</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren"</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13192</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Albrecht_034.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780317/2312871/Albrecht_034.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Forum-Verl. Godesberg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Jugendlicher Rückfalltäter</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-927066-23-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-20577</identifier>
<part><detail type="volume"><number>18</number></detail><extent unit="pages">99-116</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Albrecht, G.: Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In: Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (ed.) Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18. 18, p. 99-116. Forum-Verl. Godesberg, Bonn (1990).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Günter. 1990. “Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren"”. In &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;, ed. Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen, 18:99-116. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18. Bonn: Forum-Verl. Godesberg.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Albrecht, Günter. “Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren"”. &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;. Ed. Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen. Bonn: Forum-Verl. Godesberg, 1990.Vol. 18. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18. 99-116.</mla>
<default>Albrecht G (1990)  &lt;br /&gt;In:  Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen. Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Ed);  Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18, 18.  Bonn: Forum-Verl. Godesberg:  99-116.</default>
<ama>Albrecht G. Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In: Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen, ed. &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18. Vol 18. Bonn: Forum-Verl. Godesberg;  1990: 99-116.</ama>
<frontiers>Albrecht, G. (1990). “Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren"” in &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;, Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ed. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18, vol. 18, (Bonn: Forum-Verl. Godesberg), 99-116.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1990). Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren" (Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18). In Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Hrsg.), &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt; (S. 99-116). Bonn: Forum-Verl. Godesberg.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Albrecht, G. (1990). Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Ed.), &lt;em&gt;Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18: Vol. 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt; (pp. 99-116). Bonn: Forum-Verl. Godesberg.</apa>
<ieee> G. Albrecht, “Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren"”, &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;, Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen, ed., Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18, vol. 18,  Bonn: Forum-Verl. Godesberg, 1990,  pp.99-116.</ieee>
<wels>Albrecht, G. (1990): Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In: Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Hrsg.):  Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen. Bonn: Forum-Verl. Godesberg. (Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18, 18).  S. 99-116.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1990). Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Ed.), &lt;em&gt;Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18: Vol. 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt; (pp. 99-116). Bonn: Forum-Verl. Godesberg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Albrecht, G., 1990. Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". In Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen, ed. &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt;. Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18. no.18  Bonn: Forum-Verl. Godesberg, pp. 99-116.</harvard1>
<bio1>Albrecht G (1990) &lt;br /&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Prognose "Krimineller Karrieren". &lt;br /&gt;In:  Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen. Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen (Ed); Schriftenreihe der Deutschen Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen ; 18, 18. Bonn: Forum-Verl. Godesberg:  99-116.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Albrecht, in &lt;em&gt;Mehrfach Auffällige - mehrfach Betroffene, Erlebnisweisen und Reaktionsformen: Dokumentation des 21. Deutschen Jugendgerichtstages vom 30. September bis 4. Oktober 1989 in Göttingen&lt;/em&gt; (Ed.: Deutsche Vereinigung für Jugendgerichte und Jugendgerichtshilfen), Forum-Verl. Godesberg, Bonn, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 99-116.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780317</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>