<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780141</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Christa</namePart>
  <namePart type="family">Kleindienst-Cachay</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40005</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartmut</namePart><namePart type="family">Gabler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hermann</namePart><namePart type="family">Bausinger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kleindienst_Cachay_14.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780141/2312746/Kleindienst_Cachay_14.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hofmann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Für einen besseren Sport ...: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7780-3650-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-19233</identifier>
<part><extent unit="pages">193-212</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kleindienst-Cachay C (1990)  &lt;br /&gt;In:  Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag. Gabler H, Bausinger H (Eds);  Schorndorf: Hofmann:  193-212.</default>
<wels>Kleindienst-Cachay, C. (1990): Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In: Hartmut Gabler; Hermann Bausinger (Hrsg.):  Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag. Schorndorf: Hofmann.  S. 193-212.</wels>
<frontiers>Kleindienst-Cachay, C. (1990). “Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten” in &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, Gabler, H., and Bausinger, H. eds. (Schorndorf: Hofmann), 193-212.</frontiers>
<mla>Kleindienst-Cachay, Christa. “Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten”. &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Hartmut Gabler and Hermann Bausinger. Schorndorf: Hofmann, 1990. 193-212.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kleindienst-Cachay, C. (1990). Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In H.  Gabler &amp;amp; H.  Bausinger (Eds.), &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 193-212). Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Kleindienst-Cachay, C. (1990). Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In H.  Gabler &amp;amp; H.  Bausinger (Eds.), &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 193-212). Schorndorf: Hofmann.</apa>
<harvard1>Kleindienst-Cachay, C., 1990. Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In H.  Gabler &amp;amp; H.  Bausinger, eds. &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Schorndorf: Hofmann, pp. 193-212.</harvard1>
<ieee> C. Kleindienst-Cachay, “Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten”, &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, H. Gabler and H. Bausinger, eds.,  Schorndorf: Hofmann, 1990,  pp.193-212.</ieee>
<angewandte-chemie>C.  Kleindienst-Cachay, in &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (Eds.: H. Gabler, H. Bausinger), Hofmann, Schorndorf, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 193-212.</angewandte-chemie>
<bio1>Kleindienst-Cachay C (1990) &lt;br /&gt;Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. &lt;br /&gt;In:  Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag. Gabler H, Bausinger H (Eds); Schorndorf: Hofmann:  193-212.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kleindienst-Cachay, C. (1990). Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In H. Gabler &amp;amp; H. Bausinger (Hrsg.), &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 193-212). Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kleindienst-Cachay, Christa. 1990. “Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten”. In &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Hartmut Gabler and Hermann Bausinger, 193-212. Schorndorf: Hofmann.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kleindienst-Cachay, C.: Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In: Gabler, H. and Bausinger, H. (eds.) Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag. p. 193-212. Hofmann, Schorndorf (1990).</lncs>
<ama>Kleindienst-Cachay C. Die vergessenen Frauen: zum Sportengagement von Mädchen und Frauen sozialer Unterschichten. In: Gabler H, Bausinger H, eds. &lt;em&gt;Für einen besseren Sport ..: Themen, Entwicklungen und Perspektiven aus Sport und Sportwissenschaft, Ommo Grupe zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Schorndorf: Hofmann;  1990: 193-212.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780141</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>