<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1780978</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reiner</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11760</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfgang</namePart><namePart type="family">Kühlwein</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schmidt_012.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1780978/2313118/Schmidt_012.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-87808-759-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23109</identifier>
<part><extent unit="pages">91-93</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Schmidt, R.: Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In: Kühlwein, W. (ed.) Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik. Forum angewandte Linguistik ; 9. p. 91-93. Lang, Frankfurt/Main [u.a.] (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Reiner. 1986. “Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht”. In &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;, ed. Wolfgang Kühlwein, 91-93. Forum angewandte Linguistik ; 9. Frankfurt/Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Schmidt, Reiner. “Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht”. &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;. Ed. Wolfgang Kühlwein. Frankfurt/Main [u.a.]: Lang, 1986. Forum angewandte Linguistik ; 9. 91-93.</mla>
<default>Schmidt R (1986)  &lt;br /&gt;In:  Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik. Kühlwein W (Ed);  Forum angewandte Linguistik ; 9.  Frankfurt/Main [u.a.]: Lang:  91-93.</default>
<ama>Schmidt R. Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In: Kühlwein W, ed. &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;. Forum angewandte Linguistik ; 9. Frankfurt/Main [u.a.]: Lang;  1986: 91-93.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1986). Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht (Forum angewandte Linguistik ; 9). In W. Kühlwein (Hrsg.), &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt; (S. 91-93). Frankfurt/Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Schmidt, R. (1986). “Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht” in &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;, Kühlwein, W. ed. Forum angewandte Linguistik ; 9 (Frankfurt/Main [u.a.]: Lang), 91-93.</frontiers>
<apa>Schmidt, R. (1986). Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In W.  Kühlwein (Ed.), &lt;em&gt;Forum angewandte Linguistik ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt; (pp. 91-93). Frankfurt/Main [u.a.]: Lang.</apa>
<ieee> R. Schmidt, “Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht”, &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;, W. Kühlwein, ed., Forum angewandte Linguistik ; 9,  Frankfurt/Main [u.a.]: Lang, 1986,  pp.91-93.</ieee>
<wels>Schmidt, R. (1986): Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In: Wolfgang Kühlwein (Hrsg.):  Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik. Frankfurt/Main [u.a.]: Lang. (Forum angewandte Linguistik ; 9, ).  S. 91-93.</wels>
<bio1>Schmidt R (1986) &lt;br /&gt;Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. &lt;br /&gt;In:  Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik. Kühlwein W (Ed); Forum angewandte Linguistik ; 9,  Frankfurt/Main [u.a.]: Lang:  91-93.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, R. (1986). Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In W.  Kühlwein (Ed.), &lt;em&gt;Forum angewandte Linguistik ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt; (pp. 91-93). Frankfurt/Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Schmidt, R., 1986. Sprachbeschreibung für den Sprachunterricht. In W.  Kühlwein, ed. &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt;. Forum angewandte Linguistik ; 9.  Frankfurt/Main [u.a.]: Lang, pp. 91-93.</harvard1>
<angewandte-chemie>R.  Schmidt, in &lt;em&gt;Neue Entwicklungen der angewandten Linguistik: Kongreßbeiträge zur 5. Jahrestagung der Gesellschaft für Angewandte Linguistik&lt;/em&gt; (Ed.: W. Kühlwein), Lang, Frankfurt/Main [u.a.], &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 91-93.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1780978</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>