<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781744</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2730.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781744/2313479/OCT2730.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27301</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Birg, H. (1989). Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;, Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10 Wiesbaden.</apa>
<ieee> H. Birg, “Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung”, &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;, Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10,  Wiesbaden: 1989.</ieee>
<ama>Birg H. Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. In:  &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10. Wiesbaden;  1989.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1989). Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung (Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10). &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;. Wiesbaden.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1989). “Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung” in &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt; Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10 (Wiesbaden).</frontiers>
<bio1>Birg H (1989) &lt;br /&gt;Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. &lt;br /&gt;In:  Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus.  Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10,  Wiesbaden.</bio1>
<harvard1>Birg, H., 1989. Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. In &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10.  Wiesbaden.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1989). Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;, Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10 Wiesbaden.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;, Wiesbaden, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Birg, H. (1989): Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. In: Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus. Wiesbaden. (Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10, ).</wels>
<mla>Birg, Herwig. “Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung”. &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;. Wiesbaden, 1989. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10.</mla>
<default>Birg H (1989)  &lt;br /&gt;In:  Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10.  Wiesbaden.</default>
<lncs> Birg, H.: Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung. Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10.  Wiesbaden (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1989. “Über den Nutzen des Mikrozensus für die Demographie und Bevölkerungsforschung”. In &lt;em&gt;Inhaltliche Fragen bevölkerungsstatistischer Stichproben am Beispiel des Mikrozensus&lt;/em&gt;. Schriftenreihe ausgewählte Arbeitsunterlagen zur Bundesstatistik ; 10. Wiesbaden.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781744</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>