<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781684</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Sabine</namePart><namePart type="family">Liesering</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2670.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781684/2313423/OCT2670.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26705</identifier>
<part><extent unit="pages">81-109</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Timmermann D (1994)  &lt;br /&gt;In:  Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg. Liesering S (Ed);  Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186.  Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit:  81-109.</default>
<mla>Timmermann, Dieter. “Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick”. &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;. Ed. Sabine Liesering. Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit, 1994. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186. 81-109.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, Dieter. 1994. “Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick”. In &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;, ed. Sabine Liesering, 81-109. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186. Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Timmermann, D.: Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In: Liesering, S. (ed.) Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186. p. 81-109. Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit, Nürnberg (1994).</lncs>
<ieee> D. Timmermann, “Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick”, &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;, S. Liesering, ed., Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186,  Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit, 1994,  pp.81-109.</ieee>
<apa>Timmermann, D. (1994). Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In S.  Liesering (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt; (pp. 81-109). Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit.</apa>
<frontiers>Timmermann, D. (1994). “Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick” in &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;, Liesering, S. ed. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186 (Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit), 81-109.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1994). Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick (Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186). In S. Liesering (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt; (S. 81-109). Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Timmermann D. Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In: Liesering S, ed. &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186. Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit;  1994: 81-109.</ama>
<angewandte-chemie>D.  Timmermann, in &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt; (Ed.: S. Liesering), Inst. Für Arbeitsmarkt- Und Berufsforschung Der Bundesanst. Für Arbeit, Nürnberg, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 81-109.</angewandte-chemie>
<harvard1>Timmermann, D., 1994. Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In S.  Liesering, ed. &lt;em&gt;Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt;. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186.  Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit, pp. 81-109.</harvard1>
<bio1>Timmermann D (1994) &lt;br /&gt;Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. &lt;br /&gt;In:  Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg. Liesering S (Ed); Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186,  Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit:  81-109.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1994). Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In S.  Liesering (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg&lt;/em&gt; (pp. 81-109). Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Timmermann, D. (1994): Die Rückentwicklung der Arbeitsmarktchancen und -risiken von Fachkräften: Rückblick und Ausblick. In: Sabine Liesering (Hrsg.):  Die Zukunft der dualen Berufsausbildung: eine Fachtagung der Bundesanstalt für Arbeit, 21. - 22. April 1994 in Nürnberg. Nürnberg: Inst. für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanst. für Arbeit. (Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 186, ).  S. 81-109.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781684</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>