<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781812</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:310</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Naeve</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91053</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Hermann</namePart><namePart type="family">Aßmuß</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Naeve_009.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781812/2313526/Naeve_009.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Physica-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1972</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7908-0113-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27895</identifier>
<part><extent unit="pages">51-60</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, Peter. 1972. “Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen”. In &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;, ed. Hans-Hermann Aßmuß, 51-60. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15. Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Naeve, P.: Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In: Aßmuß, H.-H. (ed.) Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15. p. 51-60. Physica-Verl., Würzburg (1972).</lncs>
<default>Naeve P (1972)  &lt;br /&gt;In:  Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme. Aßmuß H-H (Ed);  Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15.  Würzburg: Physica-Verl.:  51-60.</default>
<mla>Naeve, Peter. “Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen”. &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Hermann Aßmuß. Würzburg: Physica-Verl., 1972. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15. 51-60.</mla>
<wels>Naeve, P. (1972): Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In: Hans-Hermann Aßmuß (Hrsg.):  Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme. Würzburg: Physica-Verl. (Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15, ).  S. 51-60.</wels>
<angewandte-chemie>P.  Naeve, in &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt; (Ed.: H.-H. Aßmuß), Physica-Verl., Würzburg, &lt;strong&gt;1972&lt;/strong&gt;, p. 51-60.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, P. (1972). Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In H. - H.  Aßmuß (Ed.), &lt;em&gt;Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt; (pp. 51-60). Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Naeve P (1972) &lt;br /&gt;Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. &lt;br /&gt;In:  Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme. Aßmuß H-H (Ed); Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15,  Würzburg: Physica-Verl.:  51-60.</bio1>
<harvard1>Naeve, P., 1972. Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In H. - H.  Aßmuß, ed. &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15.  Würzburg: Physica-Verl., pp. 51-60.</harvard1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, P. (1972). Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen (Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15). In H.-H. Aßmuß (Hrsg.), &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt; (S. 51-60). Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Naeve, P. (1972). “Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen” in &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;, Aßmuß, H. - H. ed. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15 (Würzburg: Physica-Verl.), 51-60.</frontiers>
<ama>Naeve P. Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In: Aßmuß H-H, ed. &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15. Würzburg: Physica-Verl.;  1972: 51-60.</ama>
<ieee> P. Naeve, “Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen”, &lt;em&gt;Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt;, H.-H. Aßmuß, ed., Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15,  Würzburg: Physica-Verl., 1972,  pp.51-60.</ieee>
<apa>Naeve, P. (1972). Verfahren zur Quantifizierung betriebswirtschaftlicher Zu- und Abgangsfolgen. In H. - H.  Aßmuß (Ed.), &lt;em&gt;Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Anwendungen statistischer und mathematischer Methoden auf sozialwissenschaftliche Probleme&lt;/em&gt; (pp. 51-60). Würzburg: Physica-Verl.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781812</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>