<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781077</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13192</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Albrecht_28.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781077/2313148/Albrecht_28.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23402</identifier>
<part><extent unit="pages">4-60</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Albrecht G (1986)  &lt;br /&gt;In:  Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86. Bielefeld:  4-60.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1986). Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;, 4-60. Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Albrecht, Günter. “Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen”. &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;. Bielefeld, 1986. 4-60.</mla>
<frontiers>Albrecht, G. (1986). “Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen” in &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt; (Bielefeld), 4-60.</frontiers>
<wels>Albrecht, G. (1986): Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. In: Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86. Bielefeld.  S. 4-60.</wels>
<apa>Albrecht, G. (1986). Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;, 4-60. Bielefeld.</apa>
<ieee> G. Albrecht, “Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen”, &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;,  Bielefeld: 1986,  pp.4-60.</ieee>
<harvard1>Albrecht, G., 1986. Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. In &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;.  Bielefeld, pp. 4-60.</harvard1>
<bio1>Albrecht G (1986) &lt;br /&gt;Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. &lt;br /&gt;In:  Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86.  Bielefeld:  4-60.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Albrecht, in &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;, Bielefeld, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 4-60.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1986). Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt; (S. 4-60). Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Albrecht, G.: Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86. p. 4-60. Bielefeld (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Günter. 1986. “Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen”. In &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;, 4-60. Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Albrecht G. Die Struktur des Phänomens "Gewalt": Ausmaß und Ursachen von Gewalt und besonders betroffene Personengruppen. In:  &lt;em&gt;Sicherheit vor Gewalt unter besonderer Berücksichtigung der Problemlage der Frauen: Dokumentation ueber die Anhörung des Sozial- und Wohnungsausschusses der Stadt Bielefeld am 18.02.86&lt;/em&gt;. Bielefeld;  1986: 4-60.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781077</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>