<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781191</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Winterhager</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76938</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0331-2539</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfram</namePart><namePart type="family">Neubauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Karl-Heinz</namePart><namePart type="family">Meier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">16315353</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Winterhager_002.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781191/2313214/Winterhager_002.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutsche Gesellschaft für Dokumentation</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-925474-16-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-24071</identifier>
<part><extent unit="pages">571-582</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Winterhager, M.: Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In: Neubauer, W. and Meier, K.-H. (eds.) Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992. DGD-Schrift : DOK ; 5. p. 571-582. Deutsche Gesellschaft für Dokumentation, Frankfurt am Main (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, Matthias. 1993. “Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften”. In &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;, ed. Wolfram Neubauer and Karl-Heinz Meier, 571-582. DGD-Schrift : DOK ; 5. Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Winterhager, Matthias. “Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften”. &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;. Ed. Wolfram Neubauer and Karl-Heinz Meier. Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation, 1993. DGD-Schrift : DOK ; 5. 571-582.</mla>
<default>Winterhager M (1993)  &lt;br /&gt;In:  Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992. Neubauer W, Meier K-H (Eds);  DGD-Schrift : DOK ; 5.  Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation:  571-582.</default>
<wels>Winterhager, M. (1993): Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In: Wolfram Neubauer; Karl-Heinz Meier (Hrsg.):  Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992. Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation. (DGD-Schrift : DOK ; 5, ).  S. 571-582.</wels>
<harvard1>Winterhager, M., 1993. Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In W.  Neubauer &amp;amp; K. - H.  Meier, eds. &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;. DGD-Schrift : DOK ; 5.  Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation, pp. 571-582.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. (1993). Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In W.  Neubauer &amp;amp; K. - H.  Meier (Eds.), &lt;em&gt;DGD-Schrift : DOK ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt; (pp. 571-582). Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Winterhager M (1993) &lt;br /&gt;Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. &lt;br /&gt;In:  Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992. Neubauer W, Meier K-H (Eds); DGD-Schrift : DOK ; 5,  Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation:  571-582.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Winterhager, in &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt; (Eds.: W. Neubauer, K.-H. Meier), Deutsche Gesellschaft Für Dokumentation, Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 571-582.</angewandte-chemie>
<ama>Winterhager M. Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In: Neubauer W, Meier K-H, eds. &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;. DGD-Schrift : DOK ; 5. Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation;  1993: 571-582.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. (1993). Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften (DGD-Schrift : DOK ; 5). In W. Neubauer &amp;amp; K.-H. Meier (Hrsg.), &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt; (S. 571-582). Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Winterhager, M. (1993). “Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften” in &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;, Neubauer, W., and Meier, K. - H. eds. DGD-Schrift : DOK ; 5 (Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation), 571-582.</frontiers>
<apa>Winterhager, M. (1993). Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften. In W.  Neubauer &amp;amp; K. - H.  Meier (Eds.), &lt;em&gt;DGD-Schrift : DOK ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt; (pp. 571-582). Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation.</apa>
<ieee> M. Winterhager, “Möglichkeiten und Grenzen der Anwendung bibliometrischer Methoden auf die Sozialwissenschaften”, &lt;em&gt;Technik und Information, Markt, Medien und Methoden: Deutscher Dokumentartag 1992&lt;/em&gt;, W. Neubauer and K.-H. Meier, eds., DGD-Schrift : DOK ; 5,  Frankfurt am Main: Deutsche Gesellschaft für Dokumentation, 1993,  pp.571-582.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781191</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>