<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781765</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Rainer</namePart><namePart type="family">Thoss</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2749.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781765/2313494/OCT2749.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88497-095-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27491</identifier>
<part><extent unit="pages">27-31</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Birg H (1990)  &lt;br /&gt;In:  Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?. Thoss R (Ed);  Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2.  Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster:  27-31.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt”. &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;. Ed. Rainer Thoss. Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster, 1990. Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2. 27-31.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1990. “Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt”. In &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;, ed. Rainer Thoss, 27-31. Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2. Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In: Thoss, R. (ed.) Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen? Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2. p. 27-31. Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster, Münster (1990).</lncs>
<ieee> H. Birg, “Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt”, &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;, R. Thoss, ed., Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2,  Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster, 1990,  pp.27-31.</ieee>
<apa>Birg, H. (1990). Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In R.  Thoss (Ed.), &lt;em&gt;Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt; (pp. 27-31). Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1990). Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt (Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2). In R. Thoss (Hrsg.), &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt; (S. 27-31). Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1990). “Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt” in &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;, Thoss, R. ed. Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2 (Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster), 27-31.</frontiers>
<ama>Birg H. Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In: Thoss R, ed. &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;. Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2. Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster;  1990: 27-31.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt; (Ed.: R. Thoss), Selbstverl. Des Inst. Für Siedlungs- Und Wohnungswesen Und Des Zentralinst. Für Raumplanung, Univ. Münster, Münster, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 27-31.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H (1990) &lt;br /&gt;Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. &lt;br /&gt;In:  Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?. Thoss R (Ed); Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2,  Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster:  27-31.</bio1>
<harvard1>Birg, H., 1990. Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In R.  Thoss, ed. &lt;em&gt;Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt;. Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2.  Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster, pp. 27-31.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1990). Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In R.  Thoss (Ed.), &lt;em&gt;Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?&lt;/em&gt; (pp. 27-31). Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Birg, H. (1990): Perspektiven der räumlichen Bevölkerungsdynamik im Binnenmarkt. In: Rainer Thoss (Hrsg.):  Wohnungswirtschaft ohne Grenzen - neue Perspektiven für NRW und seine Regionen?. Münster: Selbstverl. des Inst. für Siedlungs- und Wohnungswesen und des Zentralinst. für Raumplanung, Univ. Münster. (Münsteraner wohnungswirtschaftliche Gespräche ; 2, ).  S. 27-31.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781765</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>