<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781210</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Winterhager</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76938</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0331-2539</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Weingart</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76942</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8275-525X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Roswitha</namePart>
  <namePart type="family">Sehringer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Dieter</namePart><namePart type="family">Daniel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rudolf</namePart><namePart type="family">Fisch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">16315353</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2416.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781210/2313223/OCT2416.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ.-Verl. Konstanz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-87940-339-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-24161</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">319-358</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> M. Winterhager, P. Weingart, and R. Sehringer, “Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz.”, &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;, H.-D. Daniel and R. Fisch, eds., Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, vol. 4,  Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz, 1988,  pp.319-358.</ieee>
<apa>Winterhager, M., Weingart, P., &amp;amp; Sehringer, R. (1988). Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In H. - D.  Daniel &amp;amp; R.  Fisch (Eds.), &lt;em&gt;Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt; (pp. 319-358). Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz.</apa>
<frontiers>Winterhager, M., Weingart, P., and Sehringer, R. (1988). “Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz.” in &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;, Daniel, H. - D., and Fisch, R. eds. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, vol. 4, (Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz), 319-358.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M., Weingart, P. &amp;amp; Sehringer, R. (1988). Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. (Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung). In H.-D. Daniel &amp;amp; R. Fisch (Hrsg.), &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt; (S. 319-358). Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Winterhager M, Weingart P, Sehringer R. Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In: Daniel H-D, Fisch R, eds. &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. Vol 4. Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz;  1988: 319-358.</ama>
<angewandte-chemie>M.  Winterhager, P.  Weingart, and R.  Sehringer, in &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt; (Eds.: H.-D. Daniel, R. Fisch), Univ.-Verl. Konstanz, Konstanz, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 319-358.</angewandte-chemie>
<bio1>Winterhager M, Weingart P, Sehringer R (1988) &lt;br /&gt;Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. &lt;br /&gt;In:  Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen. Daniel H-D, Fisch R (Eds); Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 4. Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz:  319-358.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M., Weingart, P., &amp;amp; Sehringer, R. (1988). Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In H. - D.  Daniel &amp;amp; R.  Fisch (Eds.), &lt;em&gt;Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt; (pp. 319-358). Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Winterhager, M., Weingart, P., &amp;amp; Sehringer, R., 1988. Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In H. - D.  Daniel &amp;amp; R.  Fisch, eds. &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. no.4  Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz, pp. 319-358.</harvard1>
<wels>Winterhager, M.; Weingart, P.; Sehringer, R. (1988): Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In: Hans-Dieter Daniel; Rudolf Fisch (Hrsg.):  Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen. Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz. (Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 4).  S. 319-358.</wels>
<default>Winterhager M, Weingart P, Sehringer R (1988)  &lt;br /&gt;In:  Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen. Daniel H-D, Fisch R (Eds);  Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung, 4.  Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz:  319-358.</default>
<mla>Winterhager, Matthias, Weingart, Peter, and Sehringer, Roswitha. “Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz.”. &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Dieter Daniel and Rudolf Fisch. Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz, 1988.Vol. 4. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. 319-358.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, Matthias, Weingart, Peter, and Sehringer, Roswitha. 1988. “Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz.”. In &lt;em&gt;Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen&lt;/em&gt;, ed. Hans-Dieter Daniel and Rudolf Fisch, 4:319-358. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. Konstanz: Univ.-Verl. Konstanz.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Winterhager, M., Weingart, P., Sehringer, R.: Die Cozitationsanalyse als bibliometrisches Verfahren zur Messung der nationalen und institutionellen Forschungsperformanz. In: Daniel, H.-D. and Fisch, R. (eds.) Evaluation von Forschung: Methoden, Ergebnisse, Stellungnahmen. Konstanzer Beiträge zur sozialwissenschaftlichen Forschung. 4, p. 319-358. Univ.-Verl. Konstanz, Konstanz (1988).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781210</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>