<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781736</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Reinhold</namePart><namePart type="family">Adelhelm</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">von Blanckenburg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2723.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781736/2313472/OCT2723.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Landwirtschaftsverl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7843-1220-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27231</identifier>
<part><extent unit="pages">27-45</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1986. “Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven”. In &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;, ed. Reinhold Adelhelm and Peter von Blanckenburg, 27-45. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22. Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In: Adelhelm, R. and von Blanckenburg, P. (eds.) Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22. p. 27-45. Landwirtschaftsverl., Münster-Hiltrup (1986).</lncs>
<default>Birg H (1986)  &lt;br /&gt;In:  Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum. Adelhelm R, von Blanckenburg P (Eds);  Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22.  Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.:  27-45.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven”. &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;. Ed. Reinhold Adelhelm and Peter von Blanckenburg. Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl., 1986. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22. 27-45.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven (Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22). In R. Adelhelm &amp;amp; P. von Blanckenburg (Hrsg.), &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt; (S. 27-45). Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1986). “Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven” in &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;, Adelhelm, R., and von Blanckenburg, P. eds. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22 (Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.), 27-45.</frontiers>
<ama>Birg H. Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In: Adelhelm R, von Blanckenburg P, eds. &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22. Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.;  1986: 27-45.</ama>
<ieee> H. Birg, “Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven”, &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;, R. Adelhelm and P. von Blanckenburg, eds., Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22,  Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl., 1986,  pp.27-45.</ieee>
<apa>Birg, H. (1986). Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In R.  Adelhelm &amp;amp; P.  von Blanckenburg (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt; (pp. 27-45). Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.</apa>
<wels>Birg, H. (1986): Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In: Reinhold Adelhelm; Peter von Blanckenburg (Hrsg.):  Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum. Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl. (Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22, ).  S. 27-45.</wels>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt; (Eds.: R. Adelhelm, P. von Blanckenburg), Landwirtschaftsverl., Münster-Hiltrup, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 27-45.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In R.  Adelhelm &amp;amp; P.  von Blanckenburg (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt; (pp. 27-45). Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Birg, H., 1986. Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. In R.  Adelhelm &amp;amp; P.  von Blanckenburg, eds. &lt;em&gt;Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum&lt;/em&gt;. Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22.  Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl., pp. 27-45.</harvard1>
<bio1>Birg H (1986) &lt;br /&gt;Weltbevölkerungsprognosen aus der Sicht der Bevölkerungstheorie: Rückschau und Zukunftsperspektiven. &lt;br /&gt;In:  Bevölkerungsentwicklung, Agrarstruktur und ländlicher Raum. Adelhelm R, von Blanckenburg P (Eds); Schriften der Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften des Landbaues ; 22,  Münster-Hiltrup: Landwirtschaftsverl.:  27-45.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781736</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>