<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781735</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herwig</namePart><namePart type="family">Birg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2722.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781735/2313471/OCT2722.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-33695-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27221</identifier>
<part><extent unit="pages">9-27</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Birg H (1986) &lt;br /&gt;Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. &lt;br /&gt;In:  Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767). Birg H (Ed); Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11,  Frankfurt am Main [u.a.]: Campus:  9-27.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt; (Ed.: H. Birg), Campus, Frankfurt am Main [u.a.], &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 9-27.</angewandte-chemie>
<default>Birg H (1986)  &lt;br /&gt;In:  Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767). Birg H (Ed);  Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11.  Frankfurt am Main [u.a.]: Campus:  9-27.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus”. &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;. Ed. Herwig Birg. Frankfurt am Main [u.a.]: Campus, 1986. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11. 9-27.</mla>
<frontiers>Birg, H. (1986). “Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus” in &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;, Birg, H. ed. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11 (Frankfurt am Main [u.a.]: Campus), 9-27.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In H.  Birg (Ed.), &lt;em&gt;Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt; (pp. 9-27). Frankfurt am Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus (Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11). In H. Birg (Hrsg.), &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt; (S. 9-27). Frankfurt am Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Birg, H. (1986): Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In: Herwig Birg (Hrsg.):  Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767). Frankfurt am Main [u.a.]: Campus. (Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11, ).  S. 9-27.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1986. “Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus”. In &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;, ed. Herwig Birg, 9-27. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11. Frankfurt am Main [u.a.]: Campus.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In: Birg, H. (ed.) Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767). Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11. p. 9-27. Campus, Frankfurt am Main [u.a.] (1986).</lncs>
<apa>Birg, H. (1986). Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In H.  Birg (Ed.), &lt;em&gt;Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt; (pp. 9-27). Frankfurt am Main [u.a.]: Campus.</apa>
<ama>Birg H. Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In: Birg H, ed. &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11. Frankfurt am Main [u.a.]: Campus;  1986: 9-27.</ama>
<ieee> H. Birg, “Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus”, &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;, H. Birg, ed., Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11,  Frankfurt am Main [u.a.]: Campus, 1986,  pp.9-27.</ieee>
<harvard1>Birg, H., 1986. Demographie und Ethik: das Werk von Johann Peter Süßmilch mit einem Blick auf David Hume und Thomas R. Malthus. In H.  Birg, ed. &lt;em&gt;Ursprünge der Demographie in Deutschland: Leben u. Werk Johann Peter Süßmilchs (1707 - 1767)&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 11.  Frankfurt am Main [u.a.]: Campus, pp. 9-27.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781735</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>