<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781097</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans Jörg</namePart><namePart type="family">Sandkühler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Beckermann_25.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781097/2313159/Beckermann_25.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Realismus &lt;Philosophie&gt;</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-631-45156-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23529</identifier>
<part><extent unit="pages">151-176</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1992). Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands (Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18). In H.J. Sandkühler (Hrsg.), &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt; (S. 151-176). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands”. &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;. Ed. Hans Jörg Sandkühler. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 1992. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18. 151-176.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1992). Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In H. J.  Sandkühler (Ed.), &lt;em&gt;Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 151-176). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Beckermann, A. (1992). “Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands” in &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;, Sandkühler, H. J. ed. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18 (Frankfurt am Main [u.a.]: Lang), 151-176.</frontiers>
<wels>Beckermann, A. (1992): Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In: Hans Jörg Sandkühler (Hrsg.):  Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang. (Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18, ).  S. 151-176.</wels>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt; (Ed.: H.J. Sandkühler), Lang, Frankfurt am Main [u.a.], &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 151-176.</angewandte-chemie>
<bio1>Beckermann A (1992) &lt;br /&gt;Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. &lt;br /&gt;In:  Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften. Sandkühler HJ (Ed); Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18,  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  151-176.</bio1>
<default>Beckermann A (1992)  &lt;br /&gt;In:  Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften. Sandkühler HJ (Ed);  Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18.  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  151-176.</default>
<ama>Beckermann A. Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In: Sandkühler HJ, ed. &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang;  1992: 151-176.</ama>
<harvard1>Beckermann, A., 1992. Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In H. J.  Sandkühler, ed. &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18.  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, pp. 151-176.</harvard1>
<ieee> A. Beckermann, “Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands”, &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;, H.J. Sandkühler, ed., Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18,  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 1992,  pp.151-176.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 1992. “Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands”. In &lt;em&gt;Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt;, ed. Hans Jörg Sandkühler, 151-176. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Beckermann, A.: Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In: Sandkühler, H.J. (ed.) Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18. p. 151-176. Lang, Frankfurt am Main [u.a.] (1992).</lncs>
<apa>Beckermann, A. (1992). Wie real sind intentionale Zustände?: Dennett zwischen Fodor und den Churchlands. In H. J.  Sandkühler (Ed.), &lt;em&gt;Philosophie und Geschichte der Wissenschaften ; 18&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wirklichkeit und Wissen: Realismus, Antirealismus und Wirklichkeits-Konzeptionen in Philosophie und Wissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 151-176). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781097</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>