<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781608</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ludwig</namePart>
  <namePart type="family">Huber</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">172028</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Paul</namePart><namePart type="family">Kellermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2600.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781608/2313371/OCT2600.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Böhlau</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Universität und Hochschulpolitik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-205-08144-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26008</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">241-258</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, Ludwig. 1986. “Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens”. In &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;, ed. Paul Kellermann, 4:241-258. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt. Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Huber, L.: Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In: Kellermann, P. (ed.) Universität und Hochschulpolitik. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt. 4, p. 241-258. Böhlau, Wien (1986).</lncs>
<default>Huber L (1986)  &lt;br /&gt;In:  Universität und Hochschulpolitik. Kellermann P (Ed);  Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt, 4.  Wien: Böhlau:  241-258.</default>
<mla>Huber, Ludwig. “Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens”. &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;. Ed. Paul Kellermann. Wien: Böhlau, 1986.Vol. 4. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt. 241-258.</mla>
<wels>Huber, L. (1986): Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In: Paul Kellermann (Hrsg.):  Universität und Hochschulpolitik. Wien: Böhlau. (Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt, 4).  S. 241-258.</wels>
<angewandte-chemie>L.  Huber, in &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt; (Ed.: P. Kellermann), Böhlau, Wien, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 241-258.</angewandte-chemie>
<bio1>Huber L (1986) &lt;br /&gt;Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. &lt;br /&gt;In:  Universität und Hochschulpolitik. Kellermann P (Ed); Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt, 4. Wien: Böhlau:  241-258.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L. (1986). Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In P.  Kellermann (Ed.), &lt;em&gt;Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt; (pp. 241-258). Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Huber, L., 1986. Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In P.  Kellermann, ed. &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt. no.4  Wien: Böhlau, pp. 241-258.</harvard1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L. (1986). Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens (Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt). In P. Kellermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt; (S. 241-258). Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Huber, L. (1986). “Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens” in &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;, Kellermann, P. ed. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt, vol. 4, (Wien: Böhlau), 241-258.</frontiers>
<ama>Huber L. Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In: Kellermann P, ed. &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;. Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt. Vol 4. Wien: Böhlau;  1986: 241-258.</ama>
<ieee> L. Huber, “Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens”, &lt;em&gt;Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt;, P. Kellermann, ed., Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt, vol. 4,  Wien: Böhlau, 1986,  pp.241-258.</ieee>
<apa>Huber, L. (1986). Studierfähigkeit und Ausbildungsniveau: veränderte Bedingungen des Lehrens und Lernens. In P.  Kellermann (Ed.), &lt;em&gt;Bildungswissenschaftliche Fortbildungstagungen an der Universität Klagenfurt: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Universität und Hochschulpolitik&lt;/em&gt; (pp. 241-258). Wien: Böhlau.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781608</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-11T10:37:52Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>