<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781680</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Wolfgang</namePart>
  <namePart type="family">Melzer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2667.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781680/2313420/OCT2667.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske und Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8100-1039-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26672</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">32-48</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Timmermann, D., and Melzer, W. (1993). “Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung” in &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;, Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) ed. Reihe Kindheitsforschung ; 1, vol. 1, (Opladen: Leske und Budrich), 32-48.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. &amp;amp; Melzer, W. (1993). Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung (Reihe Kindheitsforschung ; 1). In Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Hrsg.), &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt; (S. 32-48). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Timmermann D, Melzer W. Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In: Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld), ed. &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;. Reihe Kindheitsforschung ; 1. Vol 1. Opladen: Leske und Budrich;  1993: 32-48.</ama>
<ieee> D. Timmermann and W. Melzer, “Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung”, &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;, Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld), ed., Reihe Kindheitsforschung ; 1, vol. 1,  Opladen: Leske und Budrich, 1993,  pp.32-48.</ieee>
<apa>Timmermann, D., &amp;amp; Melzer, W. (1993). Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Kindheitsforschung ; 1: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt; (pp. 32-48). Opladen: Leske und Budrich.</apa>
<wels>Timmermann, D.; Melzer, W. (1993): Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In: Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Hrsg.):  Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute. Opladen: Leske und Budrich. (Reihe Kindheitsforschung ; 1, 1).  S. 32-48.</wels>
<angewandte-chemie>D.  Timmermann, and W.  Melzer, in &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt; (Ed.: Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld), Leske Und Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 32-48.</angewandte-chemie>
<bio1>Timmermann D, Melzer W (1993) &lt;br /&gt;Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. &lt;br /&gt;In:  Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute. Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Ed); Reihe Kindheitsforschung ; 1, 1. Opladen: Leske und Budrich:  32-48.</bio1>
<harvard1>Timmermann, D., &amp;amp; Melzer, W., 1993. Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld), ed. &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;. Reihe Kindheitsforschung ; 1. no.1  Opladen: Leske und Budrich, pp. 32-48.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D., &amp;amp; Melzer, W. (1993). Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Kindheitsforschung ; 1: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt; (pp. 32-48). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, Dieter, and Melzer, Wolfgang. 1993. “Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung”. In &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;, ed. Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld), 1:32-48. Reihe Kindheitsforschung ; 1. Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Timmermann, D., Melzer, W.: Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung. In: Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (ed.) Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute. Reihe Kindheitsforschung ; 1. 1, p. 32-48. Leske und Budrich, Opladen (1993).</lncs>
<default>Timmermann D, Melzer W (1993)  &lt;br /&gt;In:  Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute. Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld) (Ed);  Reihe Kindheitsforschung ; 1, 1.  Opladen: Leske und Budrich:  32-48.</default>
<mla>Timmermann, Dieter, and Melzer, Wolfgang. “Wandel von Kindheit und öffentliche Erziehung: [selbst-]Kritische Reflexionen über Ansätze und Perspektiven der Kindheitsforschung”. &lt;em&gt;Wandlungen der Kindheit: theoretische Überlegungen zum Strukturwandel der Kindheit heute&lt;/em&gt;. Ed. Zentrum für Kindheits- und Jugendforschung (Bielefeld). Opladen: Leske und Budrich, 1993.Vol. 1. Reihe Kindheitsforschung ; 1. 32-48.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781680</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>