<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781662</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Manfred</namePart><namePart type="family">Kaiser</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2640.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781662/2313406/OCT2640.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bildung und Beruf im Umbruch</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26402</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland</number></detail><extent unit="pages">238-245</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> D. Timmermann, “Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland”, &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;, M. Kaiser, ed., Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153, vol. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland,  Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit, 1992,  pp.238-245.</ieee>
<harvard1>Timmermann, D., 1992. Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In M.  Kaiser, ed. &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153. no.vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland  Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit, pp. 238-245.</harvard1>
<apa>Timmermann, D. (1992). Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In M.  Kaiser (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153: Vol. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt; (pp. 238-245). Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1992). Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In M.  Kaiser (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153: Vol. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt; (pp. 238-245). Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Timmermann, D. (1992). “Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland” in &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;, Kaiser, M. ed. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153, vol. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland, (Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit), 238-245.</frontiers>
<mla>Timmermann, Dieter. “Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland”. &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;. Ed. Manfred Kaiser. Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit, 1992.Vol. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153. 238-245.</mla>
<wels>Timmermann, D. (1992): Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In: Manfred Kaiser (Hrsg.):  Bildung und Beruf im Umbruch. Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit. (Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153, vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland).  S. 238-245.</wels>
<default>Timmermann D (1992)  &lt;br /&gt;In:  Bildung und Beruf im Umbruch. Kaiser M (Ed);  Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153, vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland.  Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit:  238-245.</default>
<ama>Timmermann D. Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In: Kaiser M, ed. &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153. Vol vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland. Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit;  1992: 238-245.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, Dieter. 1992. “Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland”. In &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt;, ed. Manfred Kaiser, vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland:238-245. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153. Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Timmermann, D.: Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. In: Kaiser, M. (ed.) Bildung und Beruf im Umbruch. Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153. vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland, p. 238-245. Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit, Nürnberg (1992).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1992). Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland (Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153). In M. Kaiser (Hrsg.), &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt; (S. 238-245). Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Timmermann D (1992) &lt;br /&gt;Szenario der beruflichen Bildung im vereinten Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Bildung und Beruf im Umbruch. Kaiser M (Ed); Beiträge zur Arbeitsmarkt- und Berufsforschung ; 153, vol. 2: Zur Diskussion der Übergänge in die berufliche Bildung und Beschäftigung im geeinten Deutschland. Nürnberg: Institut für Arbeitsmarkt- und Berufsforschung der Bundesanstalt für Arbeit:  238-245.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Timmermann, in &lt;em&gt;Bildung und Beruf im Umbruch&lt;/em&gt; (Ed.: M. Kaiser), Institut Für Arbeitsmarkt- Und Berufsforschung Der Bundesanstalt Für Arbeit, Nürnberg, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 238-245.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781662</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>