<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781644</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Frank</namePart>
  <namePart type="family">Strikker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">88241</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Werner</namePart><namePart type="family">Rammert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2621.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781644/2313388/OCT2621.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hundt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-921506-27-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26211</identifier>
<part><extent unit="pages">110-181</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Strikker, F., &amp;amp; Timmermann, D., 1986. Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In W.  Rammert, ed. &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;. Mehrwert ; 27.  Bremen: Hundt, pp. 110-181.</harvard1>
<ieee> F. Strikker and D. Timmermann, “Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem”, &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;, W. Rammert, ed., Mehrwert ; 27,  Bremen: Hundt, 1986,  pp.110-181.</ieee>
<ama>Strikker F, Timmermann D. Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In: Rammert W, ed. &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;. Mehrwert ; 27. Bremen: Hundt;  1986: 110-181.</ama>
<apa>Strikker, F., &amp;amp; Timmermann, D. (1986). Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In W.  Rammert (Ed.), &lt;em&gt;Mehrwert ; 27&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt; (pp. 110-181). Bremen: Hundt.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Strikker, Frank, and Timmermann, Dieter. 1986. “Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem”. In &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;, ed. Werner Rammert, 110-181. Mehrwert ; 27. Bremen: Hundt.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Strikker, F., Timmermann, D.: Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In: Rammert, W. (ed.) Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie. Mehrwert ; 27. p. 110-181. Hundt, Bremen (1986).</lncs>
<wels>Strikker, F.; Timmermann, D. (1986): Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In: Werner Rammert (Hrsg.):  Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie. Bremen: Hundt. (Mehrwert ; 27, ).  S. 110-181.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Strikker, F. &amp;amp; Timmermann, D. (1986). Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem (Mehrwert ; 27). In W. Rammert (Hrsg.), &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt; (S. 110-181). Bremen: Hundt.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Strikker, F., &amp;amp; Timmermann, D. (1986). Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. In W.  Rammert (Ed.), &lt;em&gt;Mehrwert ; 27&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt; (pp. 110-181). Bremen: Hundt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Strikker, F., and Timmermann, D. (1986). “Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem” in &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;, Rammert, W. ed. Mehrwert ; 27 (Bremen: Hundt), 110-181.</frontiers>
<mla>Strikker, Frank, and Timmermann, Dieter. “Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem”. &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt;. Ed. Werner Rammert. Bremen: Hundt, 1986. Mehrwert ; 27. 110-181.</mla>
<default>Strikker F, Timmermann D (1986)  &lt;br /&gt;In:  Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie. Rammert W (Ed);  Mehrwert ; 27.  Bremen: Hundt:  110-181.</default>
<angewandte-chemie>F.  Strikker, and D.  Timmermann, in &lt;em&gt;Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie&lt;/em&gt; (Ed.: W. Rammert), Hundt, Bremen, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 110-181.</angewandte-chemie>
<bio1>Strikker F, Timmermann D (1986) &lt;br /&gt;Bildung, Ausbildung und was dann? Feine Signale und harte Fakten. Überlegungen zur Abstimmung von Bildungs- und Beschäftigungssystem. &lt;br /&gt;In:  Kritik der Bildungsökonomie als Sozialwissenschaft: die sozialwissenschaftliche Wende der kritischen Bildungsökonomie. Rammert W (Ed); Mehrwert ; 27,  Bremen: Hundt:  110-181.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781644</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>