<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781772</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz</namePart><namePart type="family">Nuscheler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2755.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781772/2313499/OCT2755.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Pustet</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7025-0314-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27552</identifier>
<part><extent unit="pages">11-46</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Birg H (1994)  &lt;br /&gt;In:  Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung. Nuscheler F (Ed);  Edition solidarisch leben.  Salzburg [u.a.]: Pustet:  11-46.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen”. &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;. Ed. Franz Nuscheler. Salzburg [u.a.]: Pustet, 1994. Edition solidarisch leben. 11-46.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1994. “Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen”. In &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;, ed. Franz Nuscheler, 11-46. Edition solidarisch leben. Salzburg [u.a.]: Pustet.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In: Nuscheler, F. (ed.) Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung. Edition solidarisch leben. p. 11-46. Pustet, Salzburg [u.a.] (1994).</lncs>
<ieee> H. Birg, “Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen”, &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;, F. Nuscheler, ed., Edition solidarisch leben,  Salzburg [u.a.]: Pustet, 1994,  pp.11-46.</ieee>
<apa>Birg, H. (1994). Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In F.  Nuscheler (Ed.), &lt;em&gt;Edition solidarisch leben&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt; (pp. 11-46). Salzburg [u.a.]: Pustet.</apa>
<frontiers>Birg, H. (1994). “Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen” in &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;, Nuscheler, F. ed. Edition solidarisch leben (Salzburg [u.a.]: Pustet), 11-46.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1994). Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen (Edition solidarisch leben). In F. Nuscheler (Hrsg.), &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt; (S. 11-46). Salzburg [u.a.]: Pustet.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H. Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In: Nuscheler F, ed. &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;. Edition solidarisch leben. Salzburg [u.a.]: Pustet;  1994: 11-46.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt; (Ed.: F. Nuscheler), Pustet, Salzburg [u.a.], &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 11-46.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H (1994) &lt;br /&gt;Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. &lt;br /&gt;In:  Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung. Nuscheler F (Ed); Edition solidarisch leben,  Salzburg [u.a.]: Pustet:  11-46.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1994). Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In F.  Nuscheler (Ed.), &lt;em&gt;Edition solidarisch leben&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt; (pp. 11-46). Salzburg [u.a.]: Pustet.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Birg, H., 1994. Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In F.  Nuscheler, ed. &lt;em&gt;Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung&lt;/em&gt;. Edition solidarisch leben.  Salzburg [u.a.]: Pustet, pp. 11-46.</harvard1>
<wels>Birg, H. (1994): Perspektiven des globalen Bevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungskonsequenzen. In: Franz Nuscheler (Hrsg.):  Weniger Menschen durch weniger Armut?: Bevölkerungswachstum - globale Krise und ethische Herausforderung. Salzburg [u.a.]: Pustet. (Edition solidarisch leben, ).  S. 11-46.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781772</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>