<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781597</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:330</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Volker</namePart>
  <namePart type="family">Böhm</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">80680</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ernst</namePart><namePart type="family">Helmstädter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Boehm_015.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781597/2313365/Boehm_015.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Duncker &amp; Humblot</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1978</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-428-04240-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-25941</identifier>
<part><extent unit="pages">255-274</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Böhm V. Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In: Helmstädter E, ed. &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot;  1978: 255-274.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böhm, Volker. 1978. “Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung”. In &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, ed. Ernst Helmstädter, 255-274. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Böhm, V.: Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In: Helmstädter, E. (ed.) Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98. p. 255-274. Duncker &amp;amp; Humblot, Berlin (1978).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böhm, V. (1978). Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98). In E. Helmstädter (Hrsg.), &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (S. 255-274). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Böhm V (1978) &lt;br /&gt;Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. &lt;br /&gt;In:  Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften. Helmstädter E (Ed); Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98,  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot:  255-274.</bio1>
<angewandte-chemie>V.  Böhm, in &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (Ed.: E. Helmstädter), Duncker &amp;amp; Humblot, Berlin, &lt;strong&gt;1978&lt;/strong&gt;, p. 255-274.</angewandte-chemie>
<ieee> V. Böhm, “Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung”, &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, E. Helmstädter, ed., Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98,  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, 1978,  pp.255-274.</ieee>
<harvard1>Böhm, V., 1978. Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In E.  Helmstädter, ed. &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98.  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, pp. 255-274.</harvard1>
<apa>Böhm, V. (1978). Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In E.  Helmstädter (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 255-274). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.</apa>
<wels>Böhm, V. (1978): Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In: Ernst Helmstädter (Hrsg.):  Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot. (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98, ).  S. 255-274.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böhm, V. (1978). Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung. In E.  Helmstädter (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 255-274). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Böhm, Volker. “Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung”. &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. Ed. Ernst Helmstädter. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, 1978. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98. 255-274.</mla>
<frontiers>Böhm, V. (1978). “Zur Dynamik temporärer Gleichgewichtsmodelle mit Mengenrationierung” in &lt;em&gt;Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, Helmstädter, E. ed. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98 (Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot), 255-274.</frontiers>
<default>Böhm V (1978)  &lt;br /&gt;In:  Neuere Entwicklungen in den Wirtschaftswissenschaften. Helmstädter E (Ed);  Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 98.  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot:  255-274.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781597</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>