<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781740</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Bertram</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2726.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781740/2313475/OCT2726.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>ARL</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88838-203-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27264</identifier>
<part><extent unit="pages">58-61</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Birg, Herwig. “Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft”. &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;. Ed. Hans Bertram. Hannover: ARL, 1988. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110. 58-61.</mla>
<default>Birg H (1988)  &lt;br /&gt;In:  Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn. Bertram H (Ed);  Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110.  Hannover: ARL:  58-61.</default>
<lncs> Birg, H.: Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In: Bertram, H. (ed.) Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110. p. 58-61. ARL, Hannover (1988).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1988. “Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft”. In &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;, ed. Hans Bertram, 58-61. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110. Hannover: ARL.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Birg H (1988) &lt;br /&gt;Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. &lt;br /&gt;In:  Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn. Bertram H (Ed); Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110,  Hannover: ARL:  58-61.</bio1>
<harvard1>Birg, H., 1988. Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In H.  Bertram, ed. &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110.  Hannover: ARL, pp. 58-61.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1988). Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In H.  Bertram (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt; (pp. 58-61). Hannover: ARL.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt; (Ed.: H. Bertram), Arl, Hannover, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 58-61.</angewandte-chemie>
<wels>Birg, H. (1988): Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In: Hans Bertram (Hrsg.):  Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn. Hannover: ARL. (Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110, ).  S. 58-61.</wels>
<apa>Birg, H. (1988). Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In H.  Bertram (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt; (pp. 58-61). Hannover: ARL.</apa>
<ieee> H. Birg, “Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft”, &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;, H. Bertram, ed., Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110,  Hannover: ARL, 1988,  pp.58-61.</ieee>
<ama>Birg H. Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft. In: Bertram H, ed. &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110. Hannover: ARL;  1988: 58-61.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1988). Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft (Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110). In H. Bertram (Hrsg.), &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt; (S. 58-61). Hannover: ARL.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1988). “Entwicklungsperspektiven der ländlichen Regionen nach der Jahrtausendwende: Forschungsdefizite aus der Sicht der Bevölkerungswissenschaft und Regionalwissenschaft” in &lt;em&gt;Ländlicher Raum: gegenwärtige und zukünftige Lebensbedingungen der Familien ; Analysen und Perspektiven ; Colloquium am 30. November 1987 in Bonn&lt;/em&gt;, Bertram, H. ed. Beiträge / Akademie für Raumforschung und Landesplanung ; Bd. 110 (Hannover: ARL), 58-61.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781740</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>