<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781648</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ludwig</namePart>
  <namePart type="family">Huber</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">172028</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christoph</namePart><namePart type="family">Oehler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2626.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781648/2313392/OCT2626.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Dt. Studienverlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89271-110-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26268</identifier>
<part><detail type="volume"><number>84</number></detail><extent unit="pages">81-96</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>L.  Huber, in &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt; (Ed.: C. Oehler), Dt. Studienverlag, Weinheim, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 81-96.</angewandte-chemie>
<harvard1>Huber, L., 1988. Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In C.  Oehler, ed. &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;. Blickpunkt Hochschuldidaktik. no.84  Weinheim: Dt. Studienverlag, pp. 81-96.</harvard1>
<bio1>Huber L (1988) &lt;br /&gt;Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. &lt;br /&gt;In:  Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz. Oehler C (Ed); Blickpunkt Hochschuldidaktik, 84. Weinheim: Dt. Studienverlag:  81-96.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L. (1988). Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In C.  Oehler (Ed.), &lt;em&gt;Blickpunkt Hochschuldidaktik: Vol. 84&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt; (pp. 81-96). Weinheim: Dt. Studienverlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Huber, L. (1988): Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In: Christoph Oehler (Hrsg.):  Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz. Weinheim: Dt. Studienverlag. (Blickpunkt Hochschuldidaktik, 84).  S. 81-96.</wels>
<ieee> L. Huber, “Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg”, &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;, C. Oehler, ed., Blickpunkt Hochschuldidaktik, vol. 84,  Weinheim: Dt. Studienverlag, 1988,  pp.81-96.</ieee>
<apa>Huber, L. (1988). Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In C.  Oehler (Ed.), &lt;em&gt;Blickpunkt Hochschuldidaktik: Vol. 84&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt; (pp. 81-96). Weinheim: Dt. Studienverlag.</apa>
<frontiers>Huber, L. (1988). “Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg” in &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;, Oehler, C. ed. Blickpunkt Hochschuldidaktik, vol. 84, (Weinheim: Dt. Studienverlag), 81-96.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L. (1988). Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg (Blickpunkt Hochschuldidaktik). In C. Oehler (Hrsg.), &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt; (S. 81-96). Weinheim: Dt. Studienverlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Huber L. Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In: Oehler C, ed. &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;. Blickpunkt Hochschuldidaktik. Vol 84. Weinheim: Dt. Studienverlag;  1988: 81-96.</ama>
<default>Huber L (1988)  &lt;br /&gt;In:  Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz. Oehler C (Ed);  Blickpunkt Hochschuldidaktik, 84.  Weinheim: Dt. Studienverlag:  81-96.</default>
<mla>Huber, Ludwig. “Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg”. &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;. Ed. Christoph Oehler. Weinheim: Dt. Studienverlag, 1988.Vol. 84. Blickpunkt Hochschuldidaktik. 81-96.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, Ludwig. 1988. “Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg”. In &lt;em&gt;Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz&lt;/em&gt;, ed. Christoph Oehler, 84:81-96. Blickpunkt Hochschuldidaktik. Weinheim: Dt. Studienverlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Huber, L.: Hochschulforschung in einer Entwicklungsagentur: am Beispiel des interdisziplinären Zentrums für Hochschuldidaktik (IZHD) der Universität Hamburg. In: Oehler, C. (ed.) Forschungspotentiale sozialwissenschaftlicher Hochschulforschung: Bundesrepublik Deutschland - Österreich - Schweiz. Blickpunkt Hochschuldidaktik. 84, p. 81-96. Dt. Studienverlag, Weinheim (1988).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781648</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-11T10:41:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>