<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781811</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:310</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Naeve</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91053</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Max-Detlev</namePart><namePart type="family">Jöhnk</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Naeve</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Otmar</namePart><namePart type="family">Nunner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Naeve_008.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781811/2313525/Naeve_008.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Physica-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1968</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27889</identifier>
<part><extent unit="pages">17-39</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>P.  Naeve, in &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt; (Eds.: M.-D. Jöhnk, P. Naeve, O. Nunner), Physica-Verl., Würzburg, &lt;strong&gt;1968&lt;/strong&gt;, p. 17-39.</angewandte-chemie>
<harvard1>Naeve, P., 1968. Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In M. - D.  Jöhnk, P.  Naeve, &amp;amp; O.  Nunner, eds. &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5.  Würzburg: Physica-Verl., pp. 17-39.</harvard1>
<bio1>Naeve P (1968) &lt;br /&gt;Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. &lt;br /&gt;In:  Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten. Jöhnk M-D, Naeve P, Nunner O (Eds); Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5,  Würzburg: Physica-Verl.:  17-39.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, P. (1968). Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In M. - D.  Jöhnk, P.  Naeve, &amp;amp; O.  Nunner (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt; (pp. 17-39). Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Naeve, P. (1968): Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In: Max-Detlev Jöhnk; Peter Naeve; Otmar Nunner (Hrsg.):  Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten. Würzburg: Physica-Verl. (Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5, ).  S. 17-39.</wels>
<ieee> P. Naeve, “Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung”, &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;, M.-D. Jöhnk, P. Naeve, and O. Nunner, eds., Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5,  Würzburg: Physica-Verl., 1968,  pp.17-39.</ieee>
<apa>Naeve, P. (1968). Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In M. - D.  Jöhnk, P.  Naeve, &amp;amp; O.  Nunner (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt; (pp. 17-39). Würzburg: Physica-Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, P. (1968). Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung (Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5). In M.-D. Jöhnk, P. Naeve &amp;amp; O. Nunner (Hrsg.), &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt; (S. 17-39). Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Naeve, P. (1968). “Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung” in &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;, Jöhnk, M. - D., Naeve, P., and Nunner, O. eds. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5 (Würzburg: Physica-Verl.), 17-39.</frontiers>
<ama>Naeve P. Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In: Jöhnk M-D, Naeve P, Nunner O, eds. &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5. Würzburg: Physica-Verl.;  1968: 17-39.</ama>
<default>Naeve P (1968)  &lt;br /&gt;In:  Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten. Jöhnk M-D, Naeve P, Nunner O (Eds);  Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5.  Würzburg: Physica-Verl.:  17-39.</default>
<mla>Naeve, Peter. “Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung”. &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;. Ed. Max-Detlev Jöhnk, Peter Naeve, and Otmar Nunner. Würzburg: Physica-Verl., 1968. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5. 17-39.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Naeve, Peter. 1968. “Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung”. In &lt;em&gt;Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten&lt;/em&gt;, ed. Max-Detlev Jöhnk, Peter Naeve, and Otmar Nunner, 17-39. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5. Würzburg: Physica-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Naeve, P.: Tabellen zur Ermittlung varianzminimaler unverzerrter Schätzwerte für Mittelwert und Varianz der Lognormal-Verteilung. In: Jöhnk, M.-D., Naeve, P., and Nunner, O. (eds.) Drei Arbeiten zur Beta- und Gammaverteilung, logarithmischen Normalverteilung und Verteilung des Spearmanschen Rangkorrelationskoeffizienten. Berichte aus dem Institut für Statistik und Versicherungsmathematik und aus dem Institut für Angewandte Statistik der Freien Universität Berlin ; 5. p. 17-39. Physica-Verl., Würzburg (1968).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781811</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>