<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781631</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">John</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Clemens</namePart>
  <namePart type="family">Veltrup</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Driessen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">166149</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3496-816X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Bernhard</namePart><namePart type="family">Jagoda</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Ziel des Beitrages ist die Darstellung des Problems der Versorgung alkoholabhängiger Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. Der Text ist in drei Teile gegliedert: erstens Angaben zur Häufigkeit des Alkoholismus, zweitens Motivationsarbeit als ein Versorgungsansatz für die betroffenen Patientinnen und Patienten und drittens Schlussfolgerungen zum Behandlungsbedarf.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Driessen_B04.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781631/2313383/Driessen_B04.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Rheinland-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7927-1464-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26124</identifier>
<part><extent unit="pages">93-101</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>John U, Veltrup C, Driessen M. Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In: Jagoda B, ed. &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21. Köln: Rheinland-Verl.;  1994: 93-101.</ama>
<lncs> John, U., Veltrup, C., Driessen, M.: Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In: Jagoda, B. (ed.) Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21. p. 93-101. Rheinland-Verl., Köln (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;John, Ulrich, Veltrup, Clemens, and Driessen, Martin. 1994. “Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern”. In &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;, ed. Bernhard Jagoda, 93-101. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21. Köln: Rheinland-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;John, U., Veltrup, C. &amp;amp; Driessen, M. (1994). Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern (Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21). In B. Jagoda (Hrsg.), &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt; (S. 93-101). Köln: Rheinland-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>U.  John, C.  Veltrup, and M.  Driessen, in &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt; (Ed.: B. Jagoda), Rheinland-Verl., Köln, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 93-101.</angewandte-chemie>
<bio1>John U, Veltrup C, Driessen M (1994) &lt;br /&gt;Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. &lt;br /&gt;In:  Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993. Jagoda B (Ed); Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21,  Köln: Rheinland-Verl.:  93-101.</bio1>
<harvard1>John, U., Veltrup, C., &amp;amp; Driessen, M., 1994. Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In B.  Jagoda, ed. &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21.  Köln: Rheinland-Verl., pp. 93-101.</harvard1>
<ieee> U. John, C. Veltrup, and M. Driessen, “Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern”, &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;, B. Jagoda, ed., Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21,  Köln: Rheinland-Verl., 1994,  pp.93-101.</ieee>
<apa>John, U., Veltrup, C., &amp;amp; Driessen, M. (1994). Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In B.  Jagoda (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt; (pp. 93-101). Köln: Rheinland-Verl.</apa>
<wels>John, U.; Veltrup, C.; Driessen, M. (1994): Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In: Bernhard Jagoda (Hrsg.):  Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993. Köln: Rheinland-Verl. (Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21, ).  S. 93-101.</wels>
<mla>John, Ulrich, Veltrup, Clemens, and Driessen, Martin. “Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern”. &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;. Ed. Bernhard Jagoda. Köln: Rheinland-Verl., 1994. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21. 93-101.</mla>
<frontiers>John, U., Veltrup, C., and Driessen, M. (1994). “Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern” in &lt;em&gt;Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt;, Jagoda, B. ed. Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21 (Köln: Rheinland-Verl.), 93-101.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;John, U., Veltrup, C., &amp;amp; Driessen, M. (1994). Motivationsarbeit bei alkoholabhängigen Patientinnen und Patienten in somatischen Abteilungen von Allgemeinkrankenhäusern. In B.  Jagoda (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993&lt;/em&gt; (pp. 93-101). Köln: Rheinland-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>John U, Veltrup C, Driessen M (1994)  &lt;br /&gt;In:  Gemeindepsychiatrische Suchtkrankenversorgung: regionale Vernetzung medizinischer und psychosozialer Versorgungsstrukturen ; Tagungsbericht Bonn, 4./5. Mai 1993. Jagoda B (Ed);  Tagungsberichte / Aktion Psychisch Kranke ; 21.  Köln: Rheinland-Verl.:  93-101.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781631</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>