<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781628</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Depressive Störungen bei Alkoholismus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Driessen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">166149</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3496-816X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Barbara</namePart>
  <namePart type="family">Dierse</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Horst</namePart>
  <namePart type="family">Dilling</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Krausz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Driessen_B01.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781628/2313382/Driessen_B01.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lambertus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7841-0762-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26110</identifier>
<part><extent unit="pages">35-49</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Driessen, M., Dierse, B., and Dilling, H. (1994). “Depressive Störungen bei Alkoholismus” in &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;, Krausz, M. ed. (Freiburg im Breisgau: Lambertus), 35-49.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Driessen, M., Dierse, B. &amp;amp; Dilling, H. (1994). Depressive Störungen bei Alkoholismus. In M. Krausz (Hrsg.), &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt; (S. 35-49). Freiburg im Breisgau: Lambertus.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Driessen M, Dierse B, Dilling H. Depressive Störungen bei Alkoholismus. In: Krausz M, ed. &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;. Freiburg im Breisgau: Lambertus;  1994: 35-49.</ama>
<ieee> M. Driessen, B. Dierse, and H. Dilling, “Depressive Störungen bei Alkoholismus”, &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;, M. Krausz, ed.,  Freiburg im Breisgau: Lambertus, 1994,  pp.35-49.</ieee>
<apa>Driessen, M., Dierse, B., &amp;amp; Dilling, H. (1994). Depressive Störungen bei Alkoholismus. In M.  Krausz (Ed.), &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt; (pp. 35-49). Freiburg im Breisgau: Lambertus.</apa>
<wels>Driessen, M.; Dierse, B.; Dilling, H. (1994): Depressive Störungen bei Alkoholismus. In: Michael Krausz (Hrsg.):  Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation. Freiburg im Breisgau: Lambertus.  S. 35-49.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Driessen, B.  Dierse, and H.  Dilling, in &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt; (Ed.: M. Krausz), Lambertus, Freiburg im Breisgau, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 35-49.</angewandte-chemie>
<harvard1>Driessen, M., Dierse, B., &amp;amp; Dilling, H., 1994. Depressive Störungen bei Alkoholismus. In M.  Krausz, ed. &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;.  Freiburg im Breisgau: Lambertus, pp. 35-49.</harvard1>
<bio1>Driessen M, Dierse B, Dilling H (1994) &lt;br /&gt;Depressive Störungen bei Alkoholismus. &lt;br /&gt;In:  Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation. Krausz M (Ed); Freiburg im Breisgau: Lambertus:  35-49.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Driessen, M., Dierse, B., &amp;amp; Dilling, H. (1994). Depressive Störungen bei Alkoholismus. In M.  Krausz (Ed.), &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt; (pp. 35-49). Freiburg im Breisgau: Lambertus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Driessen, Martin, Dierse, Barbara, and Dilling, Horst. 1994. “Depressive Störungen bei Alkoholismus”. In &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;, ed. Michael Krausz, 35-49. Freiburg im Breisgau: Lambertus.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Driessen, M., Dierse, B., Dilling, H.: Depressive Störungen bei Alkoholismus. In: Krausz, M. (ed.) Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation. p. 35-49. Lambertus, Freiburg im Breisgau (1994).</lncs>
<default>Driessen M, Dierse B, Dilling H (1994)  &lt;br /&gt;In:  Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation. Krausz M (Ed);  Freiburg im Breisgau: Lambertus:  35-49.</default>
<mla>Driessen, Martin, Dierse, Barbara, and Dilling, Horst. “Depressive Störungen bei Alkoholismus”. &lt;em&gt;Komorbidität - Therapie von psychiatrischen Störungen und Sucht: Konzepte für Diagnostik, Behandlung und Rehabilitation&lt;/em&gt;. Ed. Michael Krausz. Freiburg im Breisgau: Lambertus, 1994. 35-49.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781628</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>