<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781794</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Helmut</namePart>
  <namePart type="family">Koch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2779.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781794/2313517/OCT2779.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Bevölkerungsentwicklung</topic><topic>Prognose 1983-2030</topic><topic>Deutschland (Bundesrepublik)</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-593-33872-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27794</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Birg H, Koch H (1987)  Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13.&lt;br /&gt;Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</default>
<mla>Birg, Herwig, and Koch, Helmut. &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl., 1987. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig, and Koch, Helmut. 1987. &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H., Koch, H.: Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13. Campus-Verl., Frankfurt [u.a.] (1987).</lncs>
<ieee> H. Birg and H. Koch, &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;, Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13,  Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl., 1987.</ieee>
<apa>Birg, H., &amp;amp; Koch, H. (1987).  &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</apa>
<frontiers>Birg, H., and Koch, H. (1987). Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität. &lt;em&gt;Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13&lt;/em&gt;, Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. &amp;amp; Koch, H. (1987). &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H, Koch H. &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.; 1987.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, and H.  Koch, &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;, Campus-Verl., Frankfurt [u.a.], &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., &amp;amp; Koch, H., 1987. &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;, Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13, Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</harvard1>
<bio1>Birg H, Koch H (1987) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13.&lt;br /&gt;Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H., &amp;amp; Koch, H. (1987).  &lt;em&gt;Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Instituts für Bevölkerungsforschung und Sozialpolitik (IBS), Universität Bielefeld ; 13). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Birg, H.; Koch, H. (1987): Der Bevölkerungsrückgang in der Bundesrepublik Deutschland: langfristige Bevölkerungsvorausschätzungen auf der Grundlage des demographischen Kohortenmodells und der biographischen Theorie der Fertilität. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verl.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781794</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>