<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781190</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Winterhager</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76938</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0331-2539</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinrich</namePart><namePart type="family">Best</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Brigitte</namePart><namePart type="family">Endres-Niggemeyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Matthias</namePart><namePart type="family">Herfurth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H. Peter</namePart><namePart type="family">Ohly</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">16315353</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Winterhager_001.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781190/2313213/Winterhager_001.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-12501-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-24065</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-322-93603-5_33</identifier>
<part><extent unit="pages">539-551</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. (1994). Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In H. Best, B. Endres-Niggemeyer, M. Herfurth &amp;amp; H.P. Ohly (Hrsg.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (S. 539-551). Opladen: Westdt. Verl. doi:10.1007/978-3-322-93603-5_33.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Winterhager M (1994) &lt;br /&gt;Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Best H, Endres-Niggemeyer B, Herfurth M, Ohly HP (Eds); Opladen: Westdt. Verl.:  539-551.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Winterhager, in &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (Eds.: H. Best, B. Endres-Niggemeyer, M. Herfurth, H.P. Ohly), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 539-551.</angewandte-chemie>
<ama>Winterhager M. Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In: Best H, Endres-Niggemeyer B, Herfurth M, Ohly HP, eds. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1994: 539-551.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, Matthias. 1994. “Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland”. In &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, ed. Heinrich Best, Brigitte Endres-Niggemeyer, Matthias Herfurth, and H. Peter Ohly, 539-551. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Winterhager, M.: Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In: Best, H., Endres-Niggemeyer, B., Herfurth, M., and Ohly, H.P. (eds.) Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. p. 539-551. Westdt. Verl., Opladen (1994).</lncs>
<frontiers>Winterhager, M. (1994). “Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland” in &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, Best, H., Endres-Niggemeyer, B., Herfurth, M., and Ohly, H. P. eds. (Opladen: Westdt. Verl.), 539-551.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. (1994). Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In H.  Best, B.  Endres-Niggemeyer, M.  Herfurth, &amp;amp; H. P.  Ohly (Eds.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (pp. 539-551). Opladen: Westdt. Verl. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-322-93603-5_33" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-322-93603-5_33&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Winterhager, Matthias. “Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland”. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;. Ed. Heinrich Best, Brigitte Endres-Niggemeyer, Matthias Herfurth, and H. Peter Ohly. Opladen: Westdt. Verl., 1994. 539-551.</mla>
<wels>Winterhager, M. (1994): Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In: Heinrich Best; Brigitte Endres-Niggemeyer; Matthias Herfurth; H. Peter Ohly (Hrsg.):  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Opladen: Westdt. Verl.  S. 539-551.</wels>
<default>Winterhager M (1994)  &lt;br /&gt;In:  Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien. Best H, Endres-Niggemeyer B, Herfurth M, Ohly HP (Eds);  Opladen: Westdt. Verl.:  539-551.</default>
<ieee> M. Winterhager, “Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland”, &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;, H. Best, et al., eds.,  Opladen: Westdt. Verl., 1994,  pp.539-551.</ieee>
<harvard1>Winterhager, M., 1994. Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In H.  Best, et al., eds. &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 539-551.</harvard1>
<apa>Winterhager, M. (1994). Bibliometrische Basisdaten zur Entwicklung der Sozialwissenschaften in Deutschland. In H.  Best, B.  Endres-Niggemeyer, M.  Herfurth, &amp;amp; H. P.  Ohly (Eds.), &lt;em&gt;Informations- und Wissensverarbeitung in den Sozialwissenschaften: Beiträge zur Umsetzung neuer Informationstechnologien&lt;/em&gt; (pp. 539-551). Opladen: Westdt. Verl. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-322-93603-5_33" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-322-93603-5_33&lt;/a&gt;</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781190</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-07-22T21:43:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>