<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781728</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Josef</namePart><namePart type="family">Schmid</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rainer</namePart><namePart type="family">Mackensen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2715.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781728/2313464/OCT2715.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1985</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27154</identifier>
<part><extent unit="pages">209-223</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Birg, H. (1985): Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In: Josef Schmid; Rainer Mackensen (Hrsg.):  Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten. Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss. (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985, ).  S. 209-223.</wels>
<frontiers>Birg, H. (1985). “Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen” in &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;, Schmid, J., and Mackensen, R. eds. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985 (Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.), 209-223.</frontiers>
<mla>Birg, Herwig. “Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen”. &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;. Ed. Josef Schmid and Rainer Mackensen. Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss., 1985. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985. 209-223.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1985). Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In J.  Schmid &amp;amp; R.  Mackensen (Eds.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt; (pp. 209-223). Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Birg H (1985)  &lt;br /&gt;In:  Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten. Schmid J, Mackensen R (Eds);  Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985.  Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.:  209-223.</default>
<harvard1>Birg, H., 1985. Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In J.  Schmid &amp;amp; R.  Mackensen, eds. &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985.  Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss., pp. 209-223.</harvard1>
<ieee> H. Birg, “Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen”, &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;, J. Schmid and R. Mackensen, eds., Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985,  Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss., 1985,  pp.209-223.</ieee>
<apa>Birg, H. (1985). Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In J.  Schmid &amp;amp; R.  Mackensen (Eds.), &lt;em&gt;Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt; (pp. 209-223). Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1985). Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen (Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985). In J. Schmid &amp;amp; R. Mackensen (Hrsg.), &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt; (S. 209-223). Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt; (Eds.: J. Schmid, R. Mackensen), Dt. Ges. Für Bevölkerungswiss., Berlin, &lt;strong&gt;1985&lt;/strong&gt;, p. 209-223.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H (1985) &lt;br /&gt;Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. &lt;br /&gt;In:  Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten. Schmid J, Mackensen R (Eds); Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985,  Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.:  209-223.</bio1>
<ama>Birg H. Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In: Schmid J, Mackensen R, eds. &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985. Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.;  1985: 209-223.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1985. “Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen”. In &lt;em&gt;Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten&lt;/em&gt;, ed. Josef Schmid and Rainer Mackensen, 209-223. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985. Berlin: Dt. Ges. für Bevölkerungswiss.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Arbeitsmarktdynamik, Familienentwicklung und generatives Verhalten: eine biographietheoretische Konzeption für Untersuchungen demograpisch relevanter Verhaltensweisen. In: Schmid, J. and Mackensen, R. (eds.) Politische und prognostische Tragweite von Forschungen zum generativen Verhalten. Dokumentation der Jahrestagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft e.V ; 1985. p. 209-223. Dt. Ges. für Bevölkerungswiss., Berlin (1985).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781728</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>