<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781232</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:220</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America).</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Horacio</namePart><namePart type="family">Riquelme</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2434.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781232/2313238/OCT2434.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Vervuert</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89354-045-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-24343</identifier>
<part><extent unit="pages">53-86</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt; (Ed.: H. Riquelme), Vervuert, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 53-86.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (1990) &lt;br /&gt;Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). &lt;br /&gt;In:  Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation. Riquelme H (Ed); Frankfurt a.M.: Vervuert:  53-86.</bio1>
<harvard1>Schäfer, H., 1990. Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In H.  Riquelme, ed. &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;.  Frankfurt a.M.: Vervuert, pp. 53-86.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (1990). Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In H.  Riquelme (Ed.), &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt; (pp. 53-86). Frankfurt a.M.: Vervuert.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schäfer, H. (1990): Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In: Horacio Riquelme (Hrsg.):  Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation. Frankfurt a.M.: Vervuert.  S. 53-86.</wels>
<ieee> H. Schäfer, “Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America).”, &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;, H. Riquelme, ed.,  Frankfurt a.M.: Vervuert, 1990,  pp.53-86.</ieee>
<apa>Schäfer, H. (1990). Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In H.  Riquelme (Ed.), &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt; (pp. 53-86). Frankfurt a.M.: Vervuert.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (1990). Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In H. Riquelme (Hrsg.), &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt; (S. 53-86). Frankfurt a.M.: Vervuert.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Schäfer, H. (1990). “Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America).” in &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;, Riquelme, H. ed. (Frankfurt a.M.: Vervuert), 53-86.</frontiers>
<ama>Schäfer H. Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In: Riquelme H, ed. &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;. Frankfurt a.M.: Vervuert;  1990: 53-86.</ama>
<default>Schäfer H (1990)  &lt;br /&gt;In:  Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation. Riquelme H (Ed);  Frankfurt a.M.: Vervuert:  53-86.</default>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America).”. &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;. Ed. Horacio Riquelme. Frankfurt a.M.: Vervuert, 1990. 53-86.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 1990. “Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America).”. In &lt;em&gt;Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation&lt;/em&gt;, ed. Horacio Riquelme, 53-86. Frankfurt a.M.: Vervuert.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schäfer, H.: Antagonismen, Anomie und religiöser Dualismus in Zentralamerika (Antagonisms, anomy and religious dualism in Central America). In: Riquelme, H. (ed.) Erkundungen zu Lateinamerika: Identität und psychosoziale Partizipation. p. 53-86. Vervuert, Frankfurt a.M. (1990).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781232</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>