<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781732</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Bernhard</namePart><namePart type="family">Felderer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2719.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781732/2313468/OCT2719.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Duncker und Humblot</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zur Bevölkerungsökonomie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-428-05969-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27198</identifier>
<part><extent unit="pages">117-141</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153). In B. Felderer (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt; (S. 117-141). Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt; (Ed.: B. Felderer), Duncker Und Humblot, Berlin, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 117-141.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H (1986) &lt;br /&gt;Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur Bevölkerungsökonomie. Felderer B (Ed); Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153,  Berlin: Duncker und Humblot:  117-141.</bio1>
<ama>Birg H. Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In: Felderer B, ed. &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153. Berlin: Duncker und Humblot;  1986: 117-141.</ama>
<lncs> Birg, H.: Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In: Felderer, B. (ed.) Beiträge zur Bevölkerungsökonomie. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153. p. 117-141. Duncker und Humblot, Berlin (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1986. “Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz”. In &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;, ed. Bernhard Felderer, 117-141. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153. Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Birg, H. (1986): Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In: Bernhard Felderer (Hrsg.):  Beiträge zur Bevölkerungsökonomie. Berlin: Duncker und Humblot. (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153, ).  S. 117-141.</wels>
<mla>Birg, Herwig. “Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz”. &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;. Ed. Bernhard Felderer. Berlin: Duncker und Humblot, 1986. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153. 117-141.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1986). Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In B.  Felderer (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt; (pp. 117-141). Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Birg, H. (1986). “Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz” in &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;, Felderer, B. ed. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153 (Berlin: Duncker und Humblot), 117-141.</frontiers>
<default>Birg H (1986)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur Bevölkerungsökonomie. Felderer B (Ed);  Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153.  Berlin: Duncker und Humblot:  117-141.</default>
<harvard1>Birg, H., 1986. Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In B.  Felderer, ed. &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153.  Berlin: Duncker und Humblot, pp. 117-141.</harvard1>
<ieee> H. Birg, “Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz”, &lt;em&gt;Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt;, B. Felderer, ed., Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153,  Berlin: Duncker und Humblot, 1986,  pp.117-141.</ieee>
<apa>Birg, H. (1986). Interregionale demo-ökonomische Modelle für die Bundesrepublik Deutschland: eine Zwischenbilanz. In B.  Felderer (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F.,153&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge zur Bevölkerungsökonomie&lt;/em&gt; (pp. 117-141). Berlin: Duncker und Humblot.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781732</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>