<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781645</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dieter</namePart><namePart type="family">Sadowsk</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2623.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781645/2313389/OCT2623.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Duncker und Humblot</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-428-06996-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26231</identifier>
<part><extent unit="pages">37-58</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Timmermann D (1990)  &lt;br /&gt;In:  Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb. Sadowsk D (Ed);  Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200.  Berlin: Duncker und Humblot:  37-58.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1990). Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In D.  Sadowsk (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt; (pp. 37-58). Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Timmermann, D. (1990). “Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs” in &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;, Sadowsk, D. ed. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200 (Berlin: Duncker und Humblot), 37-58.</frontiers>
<mla>Timmermann, Dieter. “Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs”. &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;. Ed. Dieter Sadowsk. Berlin: Duncker und Humblot, 1990. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200. 37-58.</mla>
<wels>Timmermann, D. (1990): Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In: Dieter Sadowsk (Hrsg.):  Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb. Berlin: Duncker und Humblot. (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200, ).  S. 37-58.</wels>
<apa>Timmermann, D. (1990). Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In D.  Sadowsk (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt; (pp. 37-58). Berlin: Duncker und Humblot.</apa>
<ieee> D. Timmermann, “Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs”, &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;, D. Sadowsk, ed., Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200,  Berlin: Duncker und Humblot, 1990,  pp.37-58.</ieee>
<harvard1>Timmermann, D., 1990. Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In D.  Sadowsk, ed. &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200.  Berlin: Duncker und Humblot, pp. 37-58.</harvard1>
<bio1>Timmermann D (1990) &lt;br /&gt;Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. &lt;br /&gt;In:  Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb. Sadowsk D (Ed); Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200,  Berlin: Duncker und Humblot:  37-58.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Timmermann, in &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt; (Ed.: D. Sadowsk), Duncker Und Humblot, Berlin, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 37-58.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. (1990). Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs (Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200). In D. Sadowsk (Hrsg.), &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt; (S. 37-58). Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Timmermann, D.: Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In: Sadowsk, D. (ed.) Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200. p. 37-58. Duncker und Humblot, Berlin (1990).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, Dieter. 1990. “Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs”. In &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;, ed. Dieter Sadowsk, 37-58. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200. Berlin: Duncker und Humblot.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Timmermann D. Zukunftsprobleme des Dualen Systems unter Bedingungen verschärften Wettbewerbs. In: Sadowsk D, ed. &lt;em&gt;Unternehmerische Qualifikationsstrategien im internationalen Wettbewerb&lt;/em&gt;. Schriften des Vereins für Socialpolitik, Gesellschaft für Wirtschafts- und Sozialwissenschaften ; N.F., 200. Berlin: Duncker und Humblot;  1990: 37-58.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781645</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>