<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781000</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13192</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heine</namePart><namePart type="family">von Alemann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gerhard</namePart><namePart type="family">Kunz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Albrecht_39.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781000/2313136/Albrecht_39.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>König</topic><topic>René &lt;Soziologe&gt;</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-12395-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23284</identifier>
<part><extent unit="pages">181-188</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1992). Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In H. von Alemann &amp;amp; G. Kunz (Hrsg.), &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt; (S. 181-188). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>G.  Albrecht, in &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt; (Eds.: H. von Alemann, G. Kunz), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 181-188.</angewandte-chemie>
<bio1>Albrecht G (1992) &lt;br /&gt;Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. &lt;br /&gt;In:  René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen. von Alemann H, Kunz G (Eds); Opladen: Westdt. Verl.:  181-188.</bio1>
<ama>Albrecht G. Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In: von Alemann H, Kunz G, eds. &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1992: 181-188.</ama>
<lncs> Albrecht, G.: Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In: von Alemann, H. and Kunz, G. (eds.) René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen. p. 181-188. Westdt. Verl., Opladen (1992).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Günter. 1992. “Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird”. In &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;, ed. Heine von Alemann and Gerhard Kunz, 181-188. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, G. (1992). Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In H.  von Alemann &amp;amp; G.  Kunz (Eds.), &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt; (pp. 181-188). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Albrecht, Günter. “Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird”. &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;. Ed. Heine von Alemann and Gerhard Kunz. Opladen: Westdt. Verl., 1992. 181-188.</mla>
<frontiers>Albrecht, G. (1992). “Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird” in &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;, von Alemann, H., and Kunz, G. eds. (Opladen: Westdt. Verl.), 181-188.</frontiers>
<wels>Albrecht, G. (1992): Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In: Heine von Alemann; Gerhard Kunz (Hrsg.):  René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen. Opladen: Westdt. Verl.  S. 181-188.</wels>
<default>Albrecht G (1992)  &lt;br /&gt;In:  René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen. von Alemann H, Kunz G (Eds);  Opladen: Westdt. Verl.:  181-188.</default>
<harvard1>Albrecht, G., 1992. Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In H.  von Alemann &amp;amp; G.  Kunz, eds. &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 181-188.</harvard1>
<ieee> G. Albrecht, “Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird”, &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt;, H. von Alemann and G. Kunz, eds.,  Opladen: Westdt. Verl., 1992,  pp.181-188.</ieee>
<apa>Albrecht, G. (1992). Begegnung mit René König oder: Soziologie, die es (so) nicht mehr geben wird. In H.  von Alemann &amp;amp; G.  Kunz (Eds.), &lt;em&gt;René König: Gesamtverzeichnis der Schriften ; in der Spiegelung von Freunden, Schülern, Kollegen&lt;/em&gt; (pp. 181-188). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781000</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-03T11:51:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>