<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781742</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartwig</namePart><namePart type="family">de Haen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Isermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2728.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781742/2313477/OCT2728.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Wiss.-Verl. Vauk</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ländlicher Raum im Abseits?</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8175-0061-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-27281</identifier>
<part><extent unit="pages">67-91</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Birg, H. (1990). Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In H.  de Haen &amp;amp; F.  Isermann (Eds.), &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt; (pp. 67-91). Kiel: Wiss.-Verl. Vauk.</apa>
<ieee> H. Birg, “Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung”, &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;, H. de Haen and F. Isermann, eds.,  Kiel: Wiss.-Verl. Vauk, 1990,  pp.67-91.</ieee>
<ama>Birg H. Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In: de Haen H, Isermann F, eds. &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;. Kiel: Wiss.-Verl. Vauk;  1990: 67-91.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1990). Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In H. de Haen &amp;amp; F. Isermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt; (S. 67-91). Kiel: Wiss.-Verl. Vauk.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1990). “Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung” in &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;, de Haen, H., and Isermann, F. eds. (Kiel: Wiss.-Verl. Vauk), 67-91.</frontiers>
<harvard1>Birg, H., 1990. Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In H.  de Haen &amp;amp; F.  Isermann, eds. &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;.  Kiel: Wiss.-Verl. Vauk, pp. 67-91.</harvard1>
<bio1>Birg H (1990) &lt;br /&gt;Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. &lt;br /&gt;In:  Ländlicher Raum im Abseits?. de Haen H, Isermann F (Eds); Kiel: Wiss.-Verl. Vauk:  67-91.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1990). Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In H.  de Haen &amp;amp; F.  Isermann (Eds.), &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt; (pp. 67-91). Kiel: Wiss.-Verl. Vauk.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt; (Eds.: H. de Haen, F. Isermann), Wiss.-Verl. Vauk, Kiel, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 67-91.</angewandte-chemie>
<wels>Birg, H. (1990): Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In: Hartwig de Haen; F. Isermann (Hrsg.):  Ländlicher Raum im Abseits?. Kiel: Wiss.-Verl. Vauk.  S. 67-91.</wels>
<mla>Birg, Herwig. “Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung”. &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;. Ed. Hartwig de Haen and F. Isermann. Kiel: Wiss.-Verl. Vauk, 1990. 67-91.</mla>
<default>Birg H (1990)  &lt;br /&gt;In:  Ländlicher Raum im Abseits?. de Haen H, Isermann F (Eds);  Kiel: Wiss.-Verl. Vauk:  67-91.</default>
<lncs> Birg, H.: Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung. In: de Haen, H. and Isermann, F. (eds.) Ländlicher Raum im Abseits? p. 67-91. Wiss.-Verl. Vauk, Kiel (1990).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1990. “Die Wirkungen der regionaldemographischen Phasenverschiebung und der Tertiarisierung auf die Veränderung der räumlichen Bevölkerungsverteilung unter den Bedingungen der Bevölkerungsschrumpfung”. In &lt;em&gt;Ländlicher Raum im Abseits?&lt;/em&gt;, ed. Hartwig de Haen and F. Isermann, 67-91. Kiel: Wiss.-Verl. Vauk.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781742</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>