<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781661</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Timmermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156157</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Frank</namePart>
  <namePart type="family">Strikker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">88241</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Strikker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2639.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781661/2313405/OCT2639.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-631-41928-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26390</identifier>
<part><extent unit="pages">11-31</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Timmermann, D., Strikker, F.: Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In: Strikker, F. (ed.) Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich. p. 11-31. Lang, Frankfurt am Main (1990).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, Dieter, and Strikker, Frank. 1990. “Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen”. In &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;, ed. Frank Strikker, 11-31. Frankfurt am Main: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Timmermann, Dieter, and Strikker, Frank. “Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen”. &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;. Ed. Frank Strikker. Frankfurt am Main: Lang, 1990. 11-31.</mla>
<default>Timmermann D, Strikker F (1990)  &lt;br /&gt;In:  Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich. Strikker F (Ed);  Frankfurt am Main: Lang:  11-31.</default>
<wels>Timmermann, D.; Strikker, F. (1990): Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In: Frank Strikker (Hrsg.):  Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich. Frankfurt am Main: Lang.  S. 11-31.</wels>
<bio1>Timmermann D, Strikker F (1990) &lt;br /&gt;Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. &lt;br /&gt;In:  Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich. Strikker F (Ed); Frankfurt am Main: Lang:  11-31.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D., &amp;amp; Strikker, F. (1990). Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In F.  Strikker (Ed.), &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt; (pp. 11-31). Frankfurt am Main: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Timmermann, D., &amp;amp; Strikker, F., 1990. Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In F.  Strikker, ed. &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;.  Frankfurt am Main: Lang, pp. 11-31.</harvard1>
<angewandte-chemie>D.  Timmermann, and F.  Strikker, in &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt; (Ed.: F. Strikker), Lang, Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 11-31.</angewandte-chemie>
<ama>Timmermann D, Strikker F. Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In: Strikker F, ed. &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;. Frankfurt am Main: Lang;  1990: 11-31.</ama>
<frontiers>Timmermann, D., and Strikker, F. (1990). “Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen” in &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;, Strikker, F. ed. (Frankfurt am Main: Lang), 11-31.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Timmermann, D. &amp;amp; Strikker, F. (1990). Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In F. Strikker (Hrsg.), &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt; (S. 11-31). Frankfurt am Main: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Timmermann, D., &amp;amp; Strikker, F. (1990). Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen. In F.  Strikker (Ed.), &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt; (pp. 11-31). Frankfurt am Main: Lang.</apa>
<ieee> D. Timmermann and F. Strikker, “Vom Jahrzehnt des Nachwuchsüberhangs zum Jahrzehnt der Nachwuchslücke: einführende Bemerkungen”, &lt;em&gt;Berufsausbildung und Arbeitsmarkt in den 90er Jahren: aktuelle Entwicklungen in der Berufsausbildung im Kontext veränderter Arbeitsmarktstrukturen und systematischer Rationalisierungen im Produktions- und Dienstleistungsbereich&lt;/em&gt;, F. Strikker, ed.,  Frankfurt am Main: Lang, 1990,  pp.11-31.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781661</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:09Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>