<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781101</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Hermsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfgang</namePart><namePart type="family">Schulz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Hautzinger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2355.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781101/2313162/OCT2355.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-922686-43-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-23555</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme</number></detail><extent unit="pages">241-254</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Hermsen, H.: Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In: Schulz, W. and Hautzinger, M. (eds.) Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme, p. 241-254. Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V., Tübingen (1980).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, Hans. 1980. “Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg)”. In &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;, ed. Wolfgang Schulz and Martin Hautzinger, vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme:241-254. Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Hermsen, Hans. “Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg)”. &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;. Ed. Wolfgang Schulz and Martin Hautzinger. Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V., 1980.Vol. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme. 241-254.</mla>
<default>Hermsen H (1980)  &lt;br /&gt;In:  Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980. Schulz W, Hautzinger M (Eds); , vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme.  Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.:  241-254.</default>
<wels>Hermsen, H. (1980): Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In: Wolfgang Schulz; Martin Hautzinger (Hrsg.):  Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980. Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V. (vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme).  S. 241-254.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1980). Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In W.  Schulz &amp;amp; M.  Hautzinger (Eds.), &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt; (Vol. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme, pp. 241-254). Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Hermsen H (1980) &lt;br /&gt;Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). &lt;br /&gt;In:  Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980. Schulz W, Hautzinger M (Eds);vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme. Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.:  241-254.</bio1>
<harvard1>Hermsen, H., 1980. Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In W.  Schulz &amp;amp; M.  Hautzinger, eds. &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;. no.vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme  Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V., pp. 241-254.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Hermsen, in &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt; (Eds.: W. Schulz, M. Hautzinger), Deutsche Gesellschaft Fuer Verhaltenstherapie E.v., Tübingen, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 241-254.</angewandte-chemie>
<ama>Hermsen H. Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In: Schulz W, Hautzinger M, eds. &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;. Vol vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme. Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.;  1980: 241-254.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hermsen, H. (1980). Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In W. Schulz &amp;amp; M. Hautzinger (Hrsg.), &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt; (S. 241-254). Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Hermsen, H. (1980). “Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg)” in &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;, Schulz, W., and Hautzinger, M. eds., vol. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme, (Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.), 241-254.</frontiers>
<apa>Hermsen, H. (1980). Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg). In W.  Schulz &amp;amp; M.  Hautzinger (Eds.), &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt; (Vol. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme, pp. 241-254). Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V.</apa>
<ieee> H. Hermsen, “Erfahrungen und Schlußfolgerungen des Beratungssystems an einer Modelleinrichtung des Tertiären Bildungsbereichs (Oberstufen-Kolleg)”, &lt;em&gt;Klinische Psychologie und Psychotherapie: Kongressbericht Berlin 1980&lt;/em&gt;, W. Schulz and M. Hautzinger, eds., vol. vol. 4: Schizophrenie. Zwänge. Ängste. Sexual- und Partnerprobleme,  Tübingen: Deutsche Gesellschaft fuer Verhaltenstherapie e.V., 1980,  pp.241-254.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781101</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>