<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1781690</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ludwig</namePart>
  <namePart type="family">Huber</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">172028</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gertrud</namePart>
  <namePart type="family">Effe-Stumpf</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ursula</namePart><namePart type="family">Krause-Isermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Joachim</namePart><namePart type="family">Kupsch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Schumacher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2674.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1781690/2313427/OCT2674.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-921912-38-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-26742</identifier>
<part><detail type="volume"><number>38</number></detail><extent unit="pages">63-86</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, Ludwig, and Effe-Stumpf, Gertrud. 1994. “Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung”. In &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;, ed. Ursula Krause-Isermann, Joachim Kupsch, Michael Schumacher, and Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld, 38:63-86. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg. Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Huber, L., Effe-Stumpf, G.: Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In: Krause-Isermann, U., Kupsch, J., Schumacher, M., and Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (eds.) Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg. 38, p. 63-86. Bielefeld (1994).</lncs>
<default>Huber L, Effe-Stumpf G (1994)  &lt;br /&gt;In:  Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene. Krause-Isermann U, Kupsch J, Schumacher M, Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Eds);  Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg, 38.  Bielefeld:  63-86.</default>
<mla>Huber, Ludwig, and Effe-Stumpf, Gertrud. “Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung”. &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;. Ed. Ursula Krause-Isermann, Joachim Kupsch, Michael Schumacher, and Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Bielefeld, 1994.Vol. 38. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg. 63-86.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L. &amp;amp; Effe-Stumpf, G. (1994). Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung (Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg). In U. Krause-Isermann, J. Kupsch, M. Schumacher &amp;amp; Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Hrsg.), &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt; (S. 63-86). Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Huber, L., and Effe-Stumpf, G. (1994). “Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung” in &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;, Krause-Isermann, U., Kupsch, J., Schumacher, M., and Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld eds. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg, vol. 38, (Bielefeld), 63-86.</frontiers>
<ama>Huber L, Effe-Stumpf G. Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In: Krause-Isermann U, Kupsch J, Schumacher M, Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld, eds. &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg. Vol 38. Bielefeld;  1994: 63-86.</ama>
<ieee> L. Huber and G. Effe-Stumpf, “Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung”, &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;, U. Krause-Isermann, et al., eds., Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg, vol. 38,  Bielefeld: 1994,  pp.63-86.</ieee>
<apa>Huber, L., &amp;amp; Effe-Stumpf, G. (1994). Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In U.  Krause-Isermann, J.  Kupsch, M.  Schumacher, &amp;amp; Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Eds.), &lt;em&gt;Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg: Vol. 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt; (pp. 63-86). Bielefeld.</apa>
<wels>Huber, L.; Effe-Stumpf, G. (1994): Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In: Ursula Krause-Isermann; Joachim Kupsch; Michael Schumacher; Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Hrsg.):  Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene. Bielefeld. (Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg, 38).  S. 63-86.</wels>
<angewandte-chemie>L.  Huber, and G.  Effe-Stumpf, in &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt; (Eds.: U. Krause-Isermann, J. Kupsch, M. Schumacher, Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld), Bielefeld, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 63-86.</angewandte-chemie>
<harvard1>Huber, L., &amp;amp; Effe-Stumpf, G., 1994. Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In U.  Krause-Isermann, et al., eds. &lt;em&gt;Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt;. Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg. no.38  Bielefeld, pp. 63-86.</harvard1>
<bio1>Huber L, Effe-Stumpf G (1994) &lt;br /&gt;Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. &lt;br /&gt;In:  Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene. Krause-Isermann U, Kupsch J, Schumacher M, Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Eds); Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg, 38. Bielefeld:  63-86.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Huber, L., &amp;amp; Effe-Stumpf, G. (1994). Der fächerübergreifende Unterricht am Oberstufen-Kolleg: Versuch einer historischen Einordnung. In U.  Krause-Isermann, J.  Kupsch, M.  Schumacher, &amp;amp; Universität Bielefeld. Oberstufen-Kolleg Bielefeld (Eds.), &lt;em&gt;Arbeitsmaterialien aus dem Bielefelder Oberstufen-Kolleg: Vol. 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Perspektivenwechsel: Beiträge zum fächerübergreifenden Unterricht für junge Erwachsene&lt;/em&gt; (pp. 63-86). Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1781690</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-11T08:27:56Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>