<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782154</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gernot</namePart>
  <namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95235</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Magdalene</namePart><namePart type="family">Malwitz-Schütte</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gernot</namePart><namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2995.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782154/2313692/OCT2995.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Studieren ab 50</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-9802407-7-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-29958</identifier>
<part><extent unit="pages">47-48</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Graeßner, Gernot. “Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50”. &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;. Ed. Magdalene Malwitz-Schütte, Gernot Graeßner, and Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung. bi, 1994. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung. 47-48.</mla>
<default>Graeßner G (1994)  &lt;br /&gt;In:  Studieren ab 50. Malwitz-Schütte M, Graeßner G, Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Eds);  Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung.  bi:  47-48.</default>
<lncs> Graeßner, G.: Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In: Malwitz-Schütte, M., Graeßner, G., and Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (eds.) Studieren ab 50. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung. p. 47-48. bi (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, Gernot. 1994. “Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50”. In &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;, ed. Magdalene Malwitz-Schütte, Gernot Graeßner, and Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung, 47-48. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung. bi.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Graeßner G (1994) &lt;br /&gt;Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. &lt;br /&gt;In:  Studieren ab 50. Malwitz-Schütte M, Graeßner G, Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Eds); Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung,  bi:  47-48.</bio1>
<harvard1>Graeßner, G., 1994. Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In M.  Malwitz-Schütte, G.  Graeßner, &amp;amp; Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung, eds. &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung.  bi, pp. 47-48.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In M.  Malwitz-Schütte, G.  Graeßner, &amp;amp; Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Studieren ab 50&lt;/em&gt; (pp. 47-48). bi.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>G.  Graeßner, in &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt; (Eds.: M. Malwitz-Schütte, G. Graeßner, Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung), bi, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 47-48.</angewandte-chemie>
<wels>Graeßner, G. (1994): Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In: Magdalene Malwitz-Schütte; Gernot Graeßner; Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Hrsg.):  Studieren ab 50. bi. (Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung, ).  S. 47-48.</wels>
<apa>Graeßner, G. (1994). Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In M.  Malwitz-Schütte, G.  Graeßner, &amp;amp; Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Studieren ab 50&lt;/em&gt; (pp. 47-48). bi.</apa>
<ieee> G. Graeßner, “Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50”, &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;, M. Malwitz-Schütte, G. Graeßner, and Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung, eds., Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung,  bi: 1994,  pp.47-48.</ieee>
<ama>Graeßner G. Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50. In: Malwitz-Schütte M, Graeßner G, Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung, eds. &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung. bi;  1994: 47-48.</ama>
<frontiers>Graeßner, G. (1994). “Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50” in &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt;, Malwitz-Schütte, M., Graeßner, G., and Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung eds. Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung (bi), 47-48.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Die Zusammenarbeit zwischen der Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung und der studentischen Interessenvertretung von Studieren ab 50 (Schriftenreihe Publikationen wissenschaftliche Weiterbildung). In M. Malwitz-Schütte, G. Graeßner &amp;amp; Universität Bielefeld. Kontaktstelle Wissenschaftliche Weiterbildung (Hrsg.), &lt;em&gt;Studieren ab 50&lt;/em&gt; (S. 47-48). bi.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782154</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>