<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782161</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gernot</namePart>
  <namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95235</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Andreas</namePart><namePart type="family">Fischer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3000.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782161/2313697/OCT3000.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>AUE Hochschule und Weiterbildung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88272-097-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-30007</identifier>
<part><extent unit="pages">336-349</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Graeßner G. Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In: Fischer A, ed. &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung;  1994: 336-349.</ama>
<frontiers>Graeßner, G. (1994). “Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung” in &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, Fischer, A. ed. (Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung), 336-349.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In A. Fischer (Hrsg.), &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 336-349). Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Graeßner, G. (1994). Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In A.  Fischer (Ed.), &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 336-349). Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung.</apa>
<ieee> G. Graeßner, “Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung”, &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, A. Fischer, ed.,  Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung, 1994,  pp.336-349.</ieee>
<wels>Graeßner, G. (1994): Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In: Andreas Fischer (Hrsg.):  In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag. Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung.  S. 336-349.</wels>
<bio1>Graeßner G (1994) &lt;br /&gt;Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. &lt;br /&gt;In:  In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag. Fischer A (Ed); Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung:  336-349.</bio1>
<harvard1>Graeßner, G., 1994. Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In A.  Fischer, ed. &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung, pp. 336-349.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In A.  Fischer (Ed.), &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 336-349). Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>G.  Graeßner, in &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: A. Fischer), Aue Hochschule Und Weiterbildung, Bielefeld, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 336-349.</angewandte-chemie>
<lncs> Graeßner, G.: Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung. In: Fischer, A. (ed.) In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag. p. 336-349. AUE Hochschule und Weiterbildung, Bielefeld (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, Gernot. 1994. “Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung”. In &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Andreas Fischer, 336-349. Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Graeßner, Gernot. “Kunstlehren in der Pädagogik-Ausbildung”. &lt;em&gt;In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Andreas Fischer. Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung, 1994. 336-349.</mla>
<default>Graeßner G (1994)  &lt;br /&gt;In:  In Bewegung: Dimensionen der Veränderung von Aus- und Weiterbildung ; Festschrift für Joachim Dikau zum 65. Geburtstag. Fischer A (Ed);  Bielefeld: AUE Hochschule und Weiterbildung:  336-349.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782161</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>