<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782726</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz-Gerd</namePart>
  <namePart type="family">Bolten</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans D.</namePart>
  <namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13194</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Margret</namePart>
  <namePart type="family">Isermann-Gerke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3290.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782726/2313966/OCT3290.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1983</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-32903</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Bolten H-G, Mummendey HD, Isermann-Gerke M. &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie; 1983.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bolten, H.-G., Mummendey, H.D. &amp;amp; Isermann-Gerke, M. (1983). &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Bolten, H. - G., Mummendey, H. D., and Isermann-Gerke, M. (1983). Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma. &lt;em&gt;Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</frontiers>
<apa>Bolten, H. - G., Mummendey, H. D., &amp;amp; Isermann-Gerke, M. (1983).  &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</apa>
<ieee> H.-G. Bolten, H.D. Mummendey, and M. Isermann-Gerke, &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;, Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie, 1983.</ieee>
<wels>Bolten, H. - G.; Mummendey, H. D.; Isermann-Gerke, M. (1983): Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</wels>
<bio1>Bolten H-G, Mummendey HD, Isermann-Gerke M (1983) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bolten, H. - G., Mummendey, H. D., &amp;amp; Isermann-Gerke, M. (1983).  &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Bolten, H.-G., Mummendey, H.D., &amp;amp; Isermann-Gerke, M., 1983. &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;, Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</harvard1>
<angewandte-chemie>H. - G.  Bolten, H. D.  Mummendey, and M.  Isermann-Gerke, &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Fak. Für Soziologie, Bielefeld, &lt;strong&gt;1983&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<lncs> Bolten, H.-G., Mummendey, H.D., Isermann-Gerke, M.: Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98. Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie, Bielefeld (1983).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bolten, Heinz-Gerd, Mummendey, Hans D., and Isermann-Gerke, Margret. 1983. &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Bolten, Heinz-Gerd, Mummendey, Hans D., and Isermann-Gerke, Margret. &lt;em&gt;Die Theorie der objektiven Selbstaufmerksamkeit im experimentellen Vergleich mit der Impression-Management-Theorie und dem Bogus-Pipeline-Paradigma&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie, 1983. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98.</mla>
<default>Bolten H-G, Mummendey HD, Isermann-Gerke M (1983)  Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 98.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Soziologie.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782726</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>