<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782047</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Diewald</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">124110</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Huinink</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heiner</namePart><namePart type="family">Meulemann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2898.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782047/2313624/OCT2898.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-12372-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-28986</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen</number></detail><extent unit="pages">601-603</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Diewald, M.; Huinink, J. (1992): Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In: Heiner Meulemann (Hrsg.):  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Opladen: Westdt. Verl. (vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen).  S. 601-603.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Diewald, and J.  Huinink, in &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Ed.: H. Meulemann), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 601-603.</angewandte-chemie>
<bio1>Diewald M, Huinink J (1992) &lt;br /&gt;Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. &lt;br /&gt;In:  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Meulemann H (Ed);vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen. Opladen: Westdt. Verl.:  601-603.</bio1>
<harvard1>Diewald, M., &amp;amp; Huinink, J., 1992. Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In H.  Meulemann, ed. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. no.vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen  Opladen: Westdt. Verl., pp. 601-603.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, M., &amp;amp; Huinink, J. (1992). Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In H.  Meulemann (Ed.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Vol. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen, pp. 601-603). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, M. &amp;amp; Huinink, J. (1992). Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In H. Meulemann (Hrsg.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (S. 601-603). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Diewald, M., and Huinink, J. (1992). “Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen” in &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, Meulemann, H. ed., vol. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen, (Opladen: Westdt. Verl.), 601-603.</frontiers>
<ama>Diewald M, Huinink J. Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In: Meulemann H, ed. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. Vol vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen. Opladen: Westdt. Verl.;  1992: 601-603.</ama>
<ieee> M. Diewald and J. Huinink, “Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen”, &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, H. Meulemann, ed., vol. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen,  Opladen: Westdt. Verl., 1992,  pp.601-603.</ieee>
<apa>Diewald, M., &amp;amp; Huinink, J. (1992). Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In H.  Meulemann (Ed.), &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt; (Vol. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen, pp. 601-603). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, Martin, and Huinink, Johannes. 1992. “Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen”. In &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;, ed. Heiner Meulemann, vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen:601-603. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Diewald, M., Huinink, J.: Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen. In: Meulemann, H. (ed.) Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen, p. 601-603. Westdt. Verl., Opladen (1992).</lncs>
<default>Diewald M, Huinink J (1992)  &lt;br /&gt;In:  Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992. Meulemann H (Ed); , vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen.  Opladen: Westdt. Verl.:  601-603.</default>
<mla>Diewald, Martin, and Huinink, Johannes. “Lebenslauf und Wendeereignisse: die soziale Prägung von Fatalismus, Optimismus, sozialpolitischen Einstellungen und Bewertungen”. &lt;em&gt;Lebensverhältnisse und soziale Konflikte im neuen Europa: Verhandlungen des 26. Deutschen Soziologentages in Düsseldorf 1992&lt;/em&gt;. Ed. Heiner Meulemann. Opladen: Westdt. Verl., 1992.Vol. vol. 2: Sektionen, Arbeits- und Ad-hoc-Gruppen. 601-603.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782047</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>