<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782517</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans D.</namePart>
  <namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13194</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans D.</namePart><namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3182.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782517/2313871/OCT3182.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-19095-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-31826</identifier>
<part><extent unit="pages">1-26</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mummendey, H. D. (1988). Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In H. D.  Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (pp. 1-26). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Mummendey, H.D., 1988. Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In H. D.  Mummendey, ed. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;.  Berlin [u.a.]: Springer, pp. 1-26.</harvard1>
<bio1>Mummendey HD (1988) &lt;br /&gt;Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. &lt;br /&gt;In:  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Mummendey HD (Ed); Berlin [u.a.]: Springer:  1-26.</bio1>
<angewandte-chemie>H. D.  Mummendey, in &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (Ed.: H.D. Mummendey), Springer, Berlin [u.a.], &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 1-26.</angewandte-chemie>
<wels>Mummendey, H. D. (1988): Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In: Hans D. Mummendey (Hrsg.):  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Berlin [u.a.]: Springer.  S. 1-26.</wels>
<apa>Mummendey, H. D. (1988). Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In H. D.  Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (pp. 1-26). Berlin [u.a.]: Springer.</apa>
<ieee> H.D. Mummendey, “Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung”, &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, H.D. Mummendey, ed.,  Berlin [u.a.]: Springer, 1988,  pp.1-26.</ieee>
<ama>Mummendey HD. Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In: Mummendey HD, ed. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;. Berlin [u.a.]: Springer;  1988: 1-26.</ama>
<frontiers>Mummendey, H. D. (1988). “Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung” in &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, Mummendey, H. D. ed. (Berlin [u.a.]: Springer), 1-26.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mummendey, H.D. (1988). Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In H.D. Mummendey (Hrsg.), &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt; (S. 1-26). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Mummendey, Hans D. “Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung”. &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;. Ed. Hans D. Mummendey. Berlin [u.a.]: Springer, 1988. 1-26.</mla>
<default>Mummendey HD (1988)  &lt;br /&gt;In:  Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. Mummendey HD (Ed);  Berlin [u.a.]: Springer:  1-26.</default>
<lncs> Mummendey, H.D.: Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung. In: Mummendey, H.D. (ed.) Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens. p. 1-26. Springer, Berlin [u.a.] (1988).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mummendey, Hans D. 1988. “Die Beziehung zwischen Verhalten und Einstellung”. In &lt;em&gt;Verhalten und Einstellung: Untersuchung der Einstellungs- und Selbstkonzeptänderung nach Änderung des alltäglichen Verhaltens&lt;/em&gt;, ed. Hans D. Mummendey, 1-26. Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782517</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>