<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782444</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Bernd</namePart>
  <namePart type="family">Schiebel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans D.</namePart>
  <namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13194</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gabriele</namePart>
  <namePart type="family">Sturm</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3147.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782444/2313836/OCT3147.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hogrefe</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8017-0285-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-31471</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 1: Kurzfassungen</number></detail><extent unit="pages">341</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schiebel, B., Mummendey, H.D. &amp;amp; Sturm, G. (1986). Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Hrsg.), &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt; (S. 341). Göttingen: Hogrefe.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>B.  Schiebel, H. D.  Mummendey, and G.  Sturm, in &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt; (Ed.: Deutsche Gesellschaft für Psychologie), Hogrefe, Göttingen, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 341.</angewandte-chemie>
<bio1>Schiebel B, Mummendey HD, Sturm G (1986) &lt;br /&gt;Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. &lt;br /&gt;In:  Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986. Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Ed);vol. 1: Kurzfassungen. Göttingen: Hogrefe:  341.</bio1>
<ama>Schiebel B, Mummendey HD, Sturm G. Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In: Deutsche Gesellschaft für Psychologie, ed. &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;. Vol vol. 1: Kurzfassungen. Göttingen: Hogrefe;  1986: 341.</ama>
<lncs> Schiebel, B., Mummendey, H.D., Sturm, G.: Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In: Deutsche Gesellschaft für Psychologie (ed.) Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986. vol. 1: Kurzfassungen, p. 341. Hogrefe, Göttingen (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schiebel, Bernd, Mummendey, Hans D., and Sturm, Gabriele. 1986. “Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen”. In &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;, ed. Deutsche Gesellschaft für Psychologie, vol. 1: Kurzfassungen:341. Göttingen: Hogrefe.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Schiebel, B.; Mummendey, H. D.; Sturm, G. (1986): Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In: Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Hrsg.):  Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986. Göttingen: Hogrefe. (vol. 1: Kurzfassungen).  S. 341.</wels>
<frontiers>Schiebel, B., Mummendey, H. D., and Sturm, G. (1986). “Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen” in &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;, Deutsche Gesellschaft für Psychologie ed., vol. vol. 1: Kurzfassungen, (Göttingen: Hogrefe), 341.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schiebel, B., Mummendey, H. D., &amp;amp; Sturm, G. (1986). Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Ed.), &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt; (Vol. vol. 1: Kurzfassungen, p. 341). Göttingen: Hogrefe.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schiebel, Bernd, Mummendey, Hans D., and Sturm, Gabriele. “Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen”. &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;. Ed. Deutsche Gesellschaft für Psychologie. Göttingen: Hogrefe, 1986.Vol. vol. 1: Kurzfassungen. 341.</mla>
<default>Schiebel B, Mummendey HD, Sturm G (1986)  &lt;br /&gt;In:  Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986. Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Ed); , vol. 1: Kurzfassungen.  Göttingen: Hogrefe:  341.</default>
<harvard1>Schiebel, B., Mummendey, H.D., &amp;amp; Sturm, G., 1986. Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In Deutsche Gesellschaft für Psychologie, ed. &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;. no.vol. 1: Kurzfassungen  Göttingen: Hogrefe, pp. 341.</harvard1>
<ieee> B. Schiebel, H.D. Mummendey, and G. Sturm, “Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen”, &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt;, Deutsche Gesellschaft für Psychologie, ed., vol. vol. 1: Kurzfassungen,  Göttingen: Hogrefe, 1986,  pp.341.</ieee>
<apa>Schiebel, B., Mummendey, H. D., &amp;amp; Sturm, G. (1986). Pfadmodelle in der Verhaltens-Einstellungs-Beziehung bei Wehrpflichtigen. In Deutsche Gesellschaft für Psychologie (Ed.), &lt;em&gt;Bericht über den 35. Kongress der Deutschen Gesellschaft für Psychologie in Heidelberg 1986&lt;/em&gt; (Vol. vol. 1: Kurzfassungen, p. 341). Göttingen: Hogrefe.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782444</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>