<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782842</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Kroeger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Manfred</namePart><namePart type="family">Geier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3359.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782842/2314023/OCT3359.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Metzler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1979</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-476-00425-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33591</identifier>
<part><extent unit="pages">71-87</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Kroeger, H. (1979). Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In M.  Geier (Ed.), &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 71-87). Stuttgart: Metzler.</apa>
<ieee> H. Kroeger, “Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch”, &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;, M. Geier, ed.,  Stuttgart: Metzler, 1979,  pp.71-87.</ieee>
<ama>Kroeger H. Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In: Geier M, ed. &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;. Stuttgart: Metzler;  1979: 71-87.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H. (1979). Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In M. Geier (Hrsg.), &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt; (S. 71-87). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kroeger, H. (1979). “Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch” in &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;, Geier, M. ed. (Stuttgart: Metzler), 71-87.</frontiers>
<bio1>Kroeger H (1979) &lt;br /&gt;Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. &lt;br /&gt;In:  Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie. Geier M (Ed); Stuttgart: Metzler:  71-87.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H. (1979). Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In M.  Geier (Ed.), &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt; (pp. 71-87). Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kroeger, H., 1979. Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In M.  Geier, ed. &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Metzler, pp. 71-87.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Kroeger, in &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt; (Ed.: M. Geier), Metzler, Stuttgart, &lt;strong&gt;1979&lt;/strong&gt;, p. 71-87.</angewandte-chemie>
<wels>Kroeger, H. (1979): Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In: Manfred Geier (Hrsg.):  Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie. Stuttgart: Metzler.  S. 71-87.</wels>
<mla>Kroeger, Hans. “Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch”. &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;. Ed. Manfred Geier. Stuttgart: Metzler, 1979. 71-87.</mla>
<default>Kroeger H (1979)  &lt;br /&gt;In:  Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie. Geier M (Ed);  Stuttgart: Metzler:  71-87.</default>
<lncs> Kroeger, H.: Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch. In: Geier, M. (ed.) Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie. p. 71-87. Metzler, Stuttgart (1979).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, Hans. 1979. “Überlegungen zum Zusammenhang von Bewußtseinstheorie und semantisch-pragmatischer Sprachanalyse: dargestellt am Beispiel von Zeitbewußtsein und Tempusgebrauch”. In &lt;em&gt;Sprachbewußtsein: 11 Untersuchungen zum Zusammenhang von Sprachwissenschaft und kulturhistorischer Psychologie&lt;/em&gt;, ed. Manfred Geier, 71-87. Stuttgart: Metzler.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782842</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>