<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782862</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Kroeger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Helga</namePart>
  <namePart type="family">Schuler-Jung</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jörn</namePart>
  <namePart type="family">Stückrath</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jakob</namePart><namePart type="family">Ossner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3368.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782862/2314031/OCT3368.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Pädag. Hochsch. Ludwigsburg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1984</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-924080-03-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33686</identifier>
<part><extent unit="pages">128-150</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kroeger H, Schuler-Jung H, Stückrath J. Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In: Ossner J, ed. &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4. Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg;  1984: 128-150.</ama>
<harvard1>Kroeger, H., Schuler-Jung, H., &amp;amp; Stückrath, J., 1984. Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In J.  Ossner, ed. &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4.  Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg, pp. 128-150.</harvard1>
<ieee> H. Kroeger, H. Schuler-Jung, and J. Stückrath, “Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland”, &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;, J. Ossner, ed., Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4,  Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg, 1984,  pp.128-150.</ieee>
<lncs> Kroeger, H., Schuler-Jung, H., Stückrath, J.: Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In: Ossner, J. (ed.) Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4. p. 128-150. Pädag. Hochsch. Ludwigsburg, Ludwigsburg (1984).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, Hans, Schuler-Jung, Helga, and Stückrath, Jörn. 1984. “Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland”. In &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;, ed. Jakob Ossner, 128-150. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4. Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Kroeger, H., Schuler-Jung, H., &amp;amp; Stückrath, J. (1984). Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In J.  Ossner (Ed.), &lt;em&gt;Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt; (pp. 128-150). Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H., Schuler-Jung, H. &amp;amp; Stückrath, J. (1984). Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland (Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4). In J. Ossner (Hrsg.), &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt; (S. 128-150). Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kroeger, H., Schuler-Jung, H., and Stückrath, J. (1984). “Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland” in &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;, Ossner, J. ed. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4 (Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg), 128-150.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H., Schuler-Jung, H., &amp;amp; Stückrath, J. (1984). Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In J.  Ossner (Ed.), &lt;em&gt;Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt; (pp. 128-150). Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kroeger, Hans, Schuler-Jung, Helga, and Stückrath, Jörn. “Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland”. &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt;. Ed. Jakob Ossner. Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg, 1984. Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4. 128-150.</mla>
<wels>Kroeger, H.; Schuler-Jung, H.; Stückrath, J. (1984): Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. In: Jakob Ossner (Hrsg.):  Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik. Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg. (Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4, ).  S. 128-150.</wels>
<angewandte-chemie>H.  Kroeger, H.  Schuler-Jung, and J.  Stückrath, in &lt;em&gt;Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik&lt;/em&gt; (Ed.: J. Ossner), Pädag. Hochsch. Ludwigsburg, Ludwigsburg, &lt;strong&gt;1984&lt;/strong&gt;, p. 128-150.</angewandte-chemie>
<bio1>Kroeger H, Schuler-Jung H, Stückrath J (1984) &lt;br /&gt;Geschichten lesen – Geschichte verstehen: ein literatur-historischer Kurs zur Bundesrepublik Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik. Ossner J (Ed); Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4,  Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg:  128-150.</bio1>
<default>Kroeger H, Schuler-Jung H, Stückrath J (1984)  &lt;br /&gt;In:  Methoden der Literaturdidaktik, Methoden im Literaturunterricht: Beitr. d. 5. Symposiums Deutschdidaktik. Ossner J (Ed);  Ludwigsburger Hochschulschriften ; 4.  Ludwigsburg: Pädag. Hochsch. Ludwigsburg:  128-150.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782862</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>