<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782127</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Professionalisierung in der Umweltberatung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gernot</namePart>
  <namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95235</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gernot</namePart><namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Peter</namePart><namePart type="family">Obladen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2975.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782127/2313674/OCT2975.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-9802407-4-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-29758</identifier>
<part><detail type="volume"><number>vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung</number></detail><extent unit="pages">131-156</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Graeßner, G., 1991. Professionalisierung in der Umweltberatung. In G.  Graeßner &amp;amp; H. - P.  Obladen, eds. &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;. no.vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung  Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung, pp. 131-156.</harvard1>
<ieee> G. Graeßner, “Professionalisierung in der Umweltberatung”, &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;, G. Graeßner and H.-P. Obladen, eds., vol. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung,  Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung, 1991,  pp.131-156.</ieee>
<apa>Graeßner, G. (1991). Professionalisierung in der Umweltberatung. In G.  Graeßner &amp;amp; H. - P.  Obladen (Eds.), &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt; (Vol. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung, pp. 131-156). Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung.</apa>
<mla>Graeßner, Gernot. “Professionalisierung in der Umweltberatung”. &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;. Ed. Gernot Graeßner and Hans-Peter Obladen. Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung, 1991.Vol. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung. 131-156.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1991). Professionalisierung in der Umweltberatung. In G.  Graeßner &amp;amp; H. - P.  Obladen (Eds.), &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt; (Vol. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung, pp. 131-156). Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Graeßner, G. (1991). “Professionalisierung in der Umweltberatung” in &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;, Graeßner, G., and Obladen, H. - P. eds., vol. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung, (Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung), 131-156.</frontiers>
<wels>Graeßner, G. (1991): Professionalisierung in der Umweltberatung. In: Gernot Graeßner; Hans-Peter Obladen (Hrsg.):  Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt. Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung. (vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung).  S. 131-156.</wels>
<default>Graeßner G (1991)  &lt;br /&gt;In:  Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt. Graeßner G, Obladen H-P (Eds); , vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung.  Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung:  131-156.</default>
<ama>Graeßner G. Professionalisierung in der Umweltberatung. In: Graeßner G, Obladen H-P, eds. &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;. Vol vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung. Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung;  1991: 131-156.</ama>
<lncs> Graeßner, G.: Professionalisierung in der Umweltberatung. In: Graeßner, G. and Obladen, H.-P. (eds.) Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt. vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung, p. 131-156. Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung, Bielefeld (1991).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, Gernot. 1991. “Professionalisierung in der Umweltberatung”. In &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt;, ed. Gernot Graeßner and Hans-Peter Obladen, vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung:131-156. Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1991). Professionalisierung in der Umweltberatung. In G. Graeßner &amp;amp; H.-P. Obladen (Hrsg.), &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt; (S. 131-156). Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>G.  Graeßner, in &lt;em&gt;Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt&lt;/em&gt; (Eds.: G. Graeßner, H.-P. Obladen), Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung, Bielefeld, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 131-156.</angewandte-chemie>
<bio1>Graeßner G (1991) &lt;br /&gt;Professionalisierung in der Umweltberatung. &lt;br /&gt;In:  Studienmaterial zum Modellversuch Umweltberatung Haushalt. Graeßner G, Obladen H-P (Eds);vol. 3: Umweltrecht, Umweltbewusstsein und Umweltverhalten, Gesprächsfuehrung in der Umweltberatung, Professionalisierung in der Umweltberatung. Bielefeld: Univ., Kontaktstelle Wiss. Weiterbildung:  131-156.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782127</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>