<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782132</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gernot</namePart>
  <namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95235</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christiane</namePart>
  <namePart type="family">Mauntel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Elke</namePart>
  <namePart type="family">Püttbach</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gernot</namePart><namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2980.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782132/2313678/OCT2980.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske + Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8100-1027-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-29807</identifier>
<part><extent unit="pages">7-15</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Graeßner G, Mauntel C, Püttbach E (1993) &lt;br /&gt;Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. &lt;br /&gt;In:  Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz. Graeßner G (Ed); Reihe Kindheitsforschung ; 2,  Opladen: Leske + Budrich:  7-15.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Graeßner, C.  Mauntel, and E.  Püttbach, in &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt; (Ed.: G. Graeßner), Leske + Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 7-15.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G., Mauntel, C. &amp;amp; Püttbach, E. (1993). Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch (Reihe Kindheitsforschung ; 2). In G. Graeßner (Hrsg.), &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt; (S. 7-15). Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Graeßner, G., Mauntel, C., Püttbach, E.: Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In: Graeßner, G. (ed.) Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz. Reihe Kindheitsforschung ; 2. p. 7-15. Leske + Budrich, Opladen (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, Gernot, Mauntel, Christiane, and Püttbach, Elke. 1993. “Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch”. In &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;, ed. Gernot Graeßner, 7-15. Reihe Kindheitsforschung ; 2. Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Graeßner G, Mauntel C, Püttbach E. Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In: Graeßner G, ed. &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;. Reihe Kindheitsforschung ; 2. Opladen: Leske + Budrich;  1993: 7-15.</ama>
<default>Graeßner G, Mauntel C, Püttbach E (1993)  &lt;br /&gt;In:  Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz. Graeßner G (Ed);  Reihe Kindheitsforschung ; 2.  Opladen: Leske + Budrich:  7-15.</default>
<wels>Graeßner, G.; Mauntel, C.; Püttbach, E. (1993): Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In: Gernot Graeßner (Hrsg.):  Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz. Opladen: Leske + Budrich. (Reihe Kindheitsforschung ; 2, ).  S. 7-15.</wels>
<mla>Graeßner, Gernot, Mauntel, Christiane, and Püttbach, Elke. “Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch”. &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;. Ed. Gernot Graeßner. Opladen: Leske + Budrich, 1993. Reihe Kindheitsforschung ; 2. 7-15.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G., Mauntel, C., &amp;amp; Püttbach, E. (1993). Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In G.  Graeßner (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Kindheitsforschung ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt; (pp. 7-15). Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Graeßner, G., Mauntel, C., and Püttbach, E. (1993). “Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch” in &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;, Graeßner, G. ed. Reihe Kindheitsforschung ; 2 (Opladen: Leske + Budrich), 7-15.</frontiers>
<apa>Graeßner, G., Mauntel, C., &amp;amp; Püttbach, E. (1993). Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In G.  Graeßner (Ed.), &lt;em&gt;Reihe Kindheitsforschung ; 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt; (pp. 7-15). Opladen: Leske + Budrich.</apa>
<ieee> G. Graeßner, C. Mauntel, and E. Püttbach, “Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch”, &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;, G. Graeßner, ed., Reihe Kindheitsforschung ; 2,  Opladen: Leske + Budrich, 1993,  pp.7-15.</ieee>
<harvard1>Graeßner, G., Mauntel, C., &amp;amp; Püttbach, E., 1993. Gefährdungen von Kindern - Problemfelder und präventive Ansätze: zur Einführung in dieses Buch. In G.  Graeßner, ed. &lt;em&gt;Gefährdungen von Kindern: Problemfelder und präventive Ansätze im Kinderschutz&lt;/em&gt;. Reihe Kindheitsforschung ; 2.  Opladen: Leske + Budrich, pp. 7-15.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782132</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>