<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782455</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans Dieter</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Amélie</namePart><namePart type="family">Schmidt-Mummendey</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3151.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782455/2313840/OCT3151.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Juventa-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1976</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7799-0529-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-31512</identifier>
<part><extent unit="pages">233-253</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Schmidt, H. D. (1976). Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In A.  Schmidt-Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt; (4. Aufl., pp. 233-253). München: Juventa-Verl.</apa>
<ieee> H.D. Schmidt, “Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte”, &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;, A. Schmidt-Mummendey, ed., 4. Aufl.,  München: Juventa-Verl., 1976,  pp.233-253.</ieee>
<ama>Schmidt HD. Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In: Schmidt-Mummendey A, ed. &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;. 4. Aufl. München: Juventa-Verl.;  1976: 233-253.</ama>
<frontiers>Schmidt, H. D. (1976). “Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte” in &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;, Schmidt-Mummendey, A. ed. 4. Aufl. (München: Juventa-Verl.), 233-253.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, H.D. (1976). Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In A. Schmidt-Mummendey (Hrsg.), &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt; (4. Aufl., S. 233-253). München: Juventa-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, H. D. (1976). Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In A.  Schmidt-Mummendey (Ed.), &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt; (4. Aufl., pp. 233-253). München: Juventa-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Schmidt, H.D., 1976. Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In A.  Schmidt-Mummendey, ed. &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;. 4. Aufl.  München: Juventa-Verl., pp. 233-253.</harvard1>
<bio1>Schmidt HD (1976) &lt;br /&gt;Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. &lt;br /&gt;In:  Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung. Schmidt-Mummendey A (Ed); 4. Aufl. München: Juventa-Verl.:  233-253.</bio1>
<angewandte-chemie>H. D.  Schmidt, in &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt; (Ed.: A. Schmidt-Mummendey), Juventa-Verl., München, &lt;strong&gt;1976&lt;/strong&gt;, p. 233-253.</angewandte-chemie>
<wels>Schmidt, H. D. (1976): Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In: Amélie Schmidt-Mummendey (Hrsg.):  Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung. 4. Aufl. München: Juventa-Verl.  S. 233-253.</wels>
<mla>Schmidt, Hans Dieter. “Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte”. &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;. Ed. Amélie Schmidt-Mummendey. 4. Aufl. München: Juventa-Verl., 1976. 233-253.</mla>
<default>Schmidt HD (1976)  &lt;br /&gt;In:  Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung. Schmidt-Mummendey A (Ed);  4. Aufl.  München: Juventa-Verl.:  233-253.</default>
<lncs> Schmidt, H.D.: Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte. In: Schmidt-Mummendey, A. (ed.) Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung. 4. Aufl. p. 233-253. Juventa-Verl., München (1976).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Hans Dieter. 1976. “Zur Problematik psychologischer Bemühungen um Analysen internationaler Konflikte”. In &lt;em&gt;Aggressives Verhalten: neue Ergebnisse der psychologischen Forschung&lt;/em&gt;, ed. Amélie Schmidt-Mummendey, 4. Aufl., 233-253. München: Juventa-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782455</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>