<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782053</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Diewald</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">124110</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Gert</namePart><namePart type="family">Wagner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2902.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782053/2313628/OCT2902.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-540-51811-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-29025</identifier>
<part><extent unit="pages">177-196</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Diewald, M., 1989. Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In G.  Wagner, ed. &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23.  Berlin [u.a.]: Springer, pp. 177-196.</harvard1>
<ieee> M. Diewald, “Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung?”, &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;, G. Wagner, ed., Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23,  Berlin [u.a.]: Springer, 1989,  pp.177-196.</ieee>
<ama>Diewald M. Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In: Wagner G, ed. &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23. Berlin [u.a.]: Springer;  1989: 177-196.</ama>
<apa>Diewald, M. (1989). Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In G.  Wagner (Ed.), &lt;em&gt;Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt; (pp. 177-196). Berlin [u.a.]: Springer.</apa>
<lncs> Diewald, M.: Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In: Wagner, G. (ed.) Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23. p. 177-196. Springer, Berlin [u.a.] (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, Martin. 1989. “Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung?”. In &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;, ed. Gert Wagner, 177-196. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23. Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Diewald, M. (1989): Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In: Gert Wagner (Hrsg.):  Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel. Berlin [u.a.]: Springer. (Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23, ).  S. 177-196.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, M. (1989). Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? (Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23). In G. Wagner (Hrsg.), &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt; (S. 177-196). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Diewald, M. (1989). “Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung?” in &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;, Wagner, G. ed. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23 (Berlin [u.a.]: Springer), 177-196.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diewald, M. (1989). Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? In G.  Wagner (Ed.), &lt;em&gt;Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt; (pp. 177-196). Berlin [u.a.]: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Diewald, Martin. “Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung?”. &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt;. Ed. Gert Wagner. Berlin [u.a.]: Springer, 1989. Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23. 177-196.</mla>
<default>Diewald M (1989)  &lt;br /&gt;In:  Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel. Wagner G (Ed);  Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23.  Berlin [u.a.]: Springer:  177-196.</default>
<angewandte-chemie>M.  Diewald, in &lt;em&gt;Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel&lt;/em&gt; (Ed.: G. Wagner), Springer, Berlin [u.a.], &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 177-196.</angewandte-chemie>
<bio1>Diewald M (1989) &lt;br /&gt;Haushalts- und Familienformen im sozialen Wandel - Entsolidarisierung oder neue Formen der Solidarisierung? &lt;br /&gt;In:  Familienbildung und Erwerbstätigkeit im demographischen Wandel. Wagner G (Ed); Proceedings der Arbeitstagung der Deutschen Gesellschaft für Bevölkerungswissenschaft ; 23,  Berlin [u.a.]: Springer:  177-196.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782053</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>