<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782320</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Bernd</namePart>
  <namePart type="family">Seiler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11768</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jörg</namePart><namePart type="family">Drews</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3101.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782320/2313793/OCT3101.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Aisthesis-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89528-112-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-31019</identifier>
<part><extent unit="pages">203-223</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, B. (1994). Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich (Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4). In J. Drews (Hrsg.), &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt; (S. 203-223). Bielefeld: Aisthesis-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>B.  Seiler, in &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt; (Ed.: J. Drews), Aisthesis-Verl., Bielefeld, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 203-223.</angewandte-chemie>
<bio1>Seiler B (1994) &lt;br /&gt;Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. &lt;br /&gt;In:  Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994. Drews J (Ed); Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4,  Bielefeld: Aisthesis-Verl.:  203-223.</bio1>
<ama>Seiler B. Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In: Drews J, ed. &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4. Bielefeld: Aisthesis-Verl.;  1994: 203-223.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, Bernd. 1994. “Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich”. In &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;, ed. Jörg Drews, 203-223. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4. Bielefeld: Aisthesis-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Seiler, B.: Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In: Drews, J. (ed.) Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4. p. 203-223. Aisthesis-Verl., Bielefeld (1994).</lncs>
<wels>Seiler, B. (1994): Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In: Jörg Drews (Hrsg.):  Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994. Bielefeld: Aisthesis-Verl. (Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4, ).  S. 203-223.</wels>
<mla>Seiler, Bernd. “Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich”. &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;. Ed. Jörg Drews. Bielefeld: Aisthesis-Verl., 1994. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4. 203-223.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, B. (1994). Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In J.  Drews (Ed.), &lt;em&gt;Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt; (pp. 203-223). Bielefeld: Aisthesis-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Seiler, B. (1994). “Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich” in &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;, Drews, J. ed. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4 (Bielefeld: Aisthesis-Verl.), 203-223.</frontiers>
<default>Seiler B (1994)  &lt;br /&gt;In:  Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994. Drews J (Ed);  Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4.  Bielefeld: Aisthesis-Verl.:  203-223.</default>
<harvard1>Seiler, B., 1994. Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In J.  Drews, ed. &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;. Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4.  Bielefeld: Aisthesis-Verl., pp. 203-223.</harvard1>
<ieee> B. Seiler, “Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich”, &lt;em&gt;Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt;, J. Drews, ed., Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4,  Bielefeld: Aisthesis-Verl., 1994,  pp.203-223.</ieee>
<apa>Seiler, B. (1994). Keine Kunst? - Um so besser!: über die Erinnerungsliteratur zum Dritten Reich. In J.  Drews (Ed.), &lt;em&gt;Bielefelder Schriften zu Linguistik und Literaturwissenschaft ; 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vergangene Gegenwart - gegenwärtige Vergangenheit: Studien, Polemiken und Laudationes zur deutschsprachigen Literatur 1960 - 1994&lt;/em&gt; (pp. 203-223). Bielefeld: Aisthesis-Verl.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782320</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>