<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782847</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Kroeger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3362.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782847/2314025/OCT3362.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33625</identifier>
<part><extent unit="pages">168-174</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kroeger H (1980)  &lt;br /&gt;In:  Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7.  Osnabrück: Univ.:  168-174.</default>
<mla>Kroeger, Hans. “Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen”. &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;. Osnabrück: Univ., 1980. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7. 168-174.</mla>
<frontiers>Kroeger, H. (1980). “Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen” in &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt; Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7 (Osnabrück: Univ.), 168-174.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H. (1980). Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;, Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7, 168-174. Osnabrück: Univ.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kroeger, H. (1980): Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. In: Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch. Osnabrück: Univ. (Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7, ).  S. 168-174.</wels>
<apa>Kroeger, H. (1980). Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;, Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7, 168-174. Osnabrück: Univ.</apa>
<harvard1>Kroeger, H., 1980. Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. In &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7.  Osnabrück: Univ., pp. 168-174.</harvard1>
<ieee> H. Kroeger, “Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen”, &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;, Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7,  Osnabrück: Univ., 1980,  pp.168-174.</ieee>
<angewandte-chemie>H.  Kroeger, in &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;, Univ., Osnabrück, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 168-174.</angewandte-chemie>
<bio1>Kroeger H (1980) &lt;br /&gt;Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. &lt;br /&gt;In:  Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch.  Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7,  Osnabrück: Univ.:  168-174.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, H. (1980). Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen (Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7). &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt; (S. 168-174). Osnabrück: Univ.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Kroeger, H.: Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7. p. 168-174. Univ., Osnabrück (1980).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kroeger, Hans. 1980. “Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen”. In &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;, 168-174. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7. Osnabrück: Univ.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Kroeger H. Vom Nutzen der Sprachwissenschaft für den Sprachunterricht und vom Nutzen des Sprachunterrichts für das Sprechen: einige kritische Überlegungen. In:  &lt;em&gt;Saure Zeiten für die Deutschlehrerausbildung?: Positionen, Dokumente, Materialien der VDS-Fachtagung Deutsch&lt;/em&gt;. Osnabrücker Beiträge zur Sprachtheorie : Beih. ; H. 7. Osnabrück: Univ.;  1980: 168-174.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782847</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>