<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782316</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Bernd</namePart>
  <namePart type="family">Seiler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11768</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedrich</namePart><namePart type="family">Kienecker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3096.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782316/2313789/OCT3096.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schöningh</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-506-94445-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-30963</identifier>
<part><extent unit="pages">300-322</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Seiler, B.: Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In: Kienecker, F. (ed.) Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag. p. 300-322. Schöningh, Paderborn [u.a.] (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, Bernd. 1986. “Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans”. In &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Friedrich Kienecker, 300-322. Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Seiler, Bernd. “Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans”. &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Friedrich Kienecker. Paderborn [u.a.]: Schöningh, 1986. 300-322.</mla>
<default>Seiler B (1986)  &lt;br /&gt;In:  Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag. Kienecker F (Ed);  Paderborn [u.a.]: Schöningh:  300-322.</default>
<ama>Seiler B. Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In: Kienecker F, ed. &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Paderborn [u.a.]: Schöningh;  1986: 300-322.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, B. (1986). Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In F. Kienecker (Hrsg.), &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 300-322). Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Seiler, B. (1986). “Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans” in &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, Kienecker, F. ed. (Paderborn [u.a.]: Schöningh), 300-322.</frontiers>
<apa>Seiler, B. (1986). Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In F.  Kienecker (Ed.), &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 300-322). Paderborn [u.a.]: Schöningh.</apa>
<ieee> B. Seiler, “Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans”, &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, F. Kienecker, ed.,  Paderborn [u.a.]: Schöningh, 1986,  pp.300-322.</ieee>
<wels>Seiler, B. (1986): Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In: Friedrich Kienecker (Hrsg.):  Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag. Paderborn [u.a.]: Schöningh.  S. 300-322.</wels>
<bio1>Seiler B (1986) &lt;br /&gt;Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. &lt;br /&gt;In:  Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag. Kienecker F (Ed); Paderborn [u.a.]: Schöningh:  300-322.</bio1>
<harvard1>Seiler, B., 1986. Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In F.  Kienecker, ed. &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Paderborn [u.a.]: Schöningh, pp. 300-322.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seiler, B. (1986). Der Schelm, der nur noch gibt, was er hat: Adolph von Knigge und die Tradition des Schelmenromans. In F.  Kienecker (Ed.), &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 300-322). Paderborn [u.a.]: Schöningh.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>B.  Seiler, in &lt;em&gt;Dichtung, Wissenschaft, Unterricht: Rüdiger Frommholz zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: F. Kienecker), Schöningh, Paderborn [u.a.], &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 300-322.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782316</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>