<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782140</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gernot</namePart>
  <namePart type="family">Graeßner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95235</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Monika</namePart><namePart type="family">Grünhagen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978238</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT2984.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782140/2313682/OCT2984.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>AUE e.V.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88272-090-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-29847</identifier>
<part><extent unit="pages">195-201</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Graeßner, G.: Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In: Grünhagen, M. (ed.) Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung. p. 195-201. AUE e.V., Bielefeld (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, Gernot. 1994. “Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus”. In &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;, ed. Monika Grünhagen, 195-201. Bielefeld: AUE e.V.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Graeßner, Gernot. “Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus”. &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;. Ed. Monika Grünhagen. Bielefeld: AUE e.V., 1994. 195-201.</mla>
<default>Graeßner G (1994)  &lt;br /&gt;In:  Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung. Grünhagen M (Ed);  Bielefeld: AUE e.V.:  195-201.</default>
<wels>Graeßner, G. (1994): Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In: Monika Grünhagen (Hrsg.):  Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung. Bielefeld: AUE e.V.  S. 195-201.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In M.  Grünhagen (Ed.), &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt; (pp. 195-201). Bielefeld: AUE e.V.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Graeßner, G., 1994. Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In M.  Grünhagen, ed. &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;.  Bielefeld: AUE e.V., pp. 195-201.</harvard1>
<bio1>Graeßner G (1994) &lt;br /&gt;Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. &lt;br /&gt;In:  Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung. Grünhagen M (Ed); Bielefeld: AUE e.V.:  195-201.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Graeßner, in &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt; (Ed.: M. Grünhagen), Aue E.v., Bielefeld, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 195-201.</angewandte-chemie>
<ama>Graeßner G. Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In: Grünhagen M, ed. &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;. Bielefeld: AUE e.V.;  1994: 195-201.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Graeßner, G. (1994). Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In M. Grünhagen (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt; (S. 195-201). Bielefeld: AUE e.V.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Graeßner, G. (1994). “Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus” in &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;, Grünhagen, M. ed. (Bielefeld: AUE e.V.), 195-201.</frontiers>
<apa>Graeßner, G. (1994). Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus. In M.  Grünhagen (Ed.), &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt; (pp. 195-201). Bielefeld: AUE e.V.</apa>
<ieee> G. Graeßner, “Betriebliche Weiterbildung und persönliche Entwicklungschancen oder: Zutrauen - gerade ein Stück über die Grenze hinaus”, &lt;em&gt;Die Verantwortung der betrieblichen Weiterbildung&lt;/em&gt;, M. Grünhagen, ed.,  Bielefeld: AUE e.V., 1994,  pp.195-201.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782140</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>