<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782878</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Brüggenkamp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans</namePart>
  <namePart type="family">Kroeger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Schülert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Knut</namePart><namePart type="family">Lohmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3373.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782878/2314036/OCT3373.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Merkur</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33732</identifier>
<part><extent unit="pages">39-59</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Brüggenkamp, D.; Kroeger, H.; Schülert, J. (1990): Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In: Knut Lohmann (Hrsg.):  Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Rinteln: Merkur. (Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1, ).  S. 39-59.</wels>
<frontiers>Brüggenkamp, D., Kroeger, H., and Schülert, J. (1990). “Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg” in &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, Lohmann, K. ed. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1 (Rinteln: Merkur), 39-59.</frontiers>
<mla>Brüggenkamp, Doris, Kroeger, Hans, and Schülert, Jürgen. “Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg”. &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Ed. Knut Lohmann. Rinteln: Merkur, 1990. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1. 39-59.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüggenkamp, D., Kroeger, H., &amp;amp; Schülert, J. (1990). Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In K.  Lohmann (Ed.), &lt;em&gt;Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 39-59). Rinteln: Merkur.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Brüggenkamp D, Kroeger H, Schülert J (1990)  &lt;br /&gt;In:  Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Lohmann K (Ed);  Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1.  Rinteln: Merkur:  39-59.</default>
<ieee> D. Brüggenkamp, H. Kroeger, and J. Schülert, “Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg”, &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, K. Lohmann, ed., Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1,  Rinteln: Merkur, 1990,  pp.39-59.</ieee>
<harvard1>Brüggenkamp, D., Kroeger, H., &amp;amp; Schülert, J., 1990. Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In K.  Lohmann, ed. &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1.  Rinteln: Merkur, pp. 39-59.</harvard1>
<apa>Brüggenkamp, D., Kroeger, H., &amp;amp; Schülert, J. (1990). Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In K.  Lohmann (Ed.), &lt;em&gt;Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. 39-59). Rinteln: Merkur.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüggenkamp, D., Kroeger, H. &amp;amp; Schülert, J. (1990). Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg (Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1). In K. Lohmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (S. 39-59). Rinteln: Merkur.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Brüggenkamp D, Kroeger H, Schülert J (1990) &lt;br /&gt;Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. &lt;br /&gt;In:  Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Lohmann K (Ed); Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1,  Rinteln: Merkur:  39-59.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Brüggenkamp, H.  Kroeger, and J.  Schülert, in &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (Ed.: K. Lohmann), Merkur, Rinteln, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;, p. 39-59.</angewandte-chemie>
<ama>Brüggenkamp D, Kroeger H, Schülert J. Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In: Lohmann K, ed. &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1. Rinteln: Merkur;  1990: 39-59.</ama>
<lncs> Brüggenkamp, D., Kroeger, H., Schülert, J.: Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg. In: Lohmann, K. (ed.) Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1. p. 39-59. Merkur, Rinteln (1990).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüggenkamp, Doris, Kroeger, Hans, and Schülert, Jürgen. 1990. “Allgemeinbildung am Oberstufen-Kolleg”. In &lt;em&gt;Der Beitrag der Unterrichtsfächer zur Allgemeinbildung: Bericht ueber den 23. Seminartag des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter e.V. (BAK) vom 2. bis 6. 10. 1989 in der Universität Bielefeld in Zusammenarbeit mit dem Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, ed. Knut Lohmann, 39-59. Mitteilungen des Bundesarbeitskreises der Seminar- und Fachleiter / Bundesarbeitskreis der Seminar- und Fachleiter ; 1990,1. Rinteln: Merkur.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782878</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>