<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782249</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Werner</namePart>
  <namePart type="family">Kallmeyer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3067.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782249/2313760/OCT3067.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Pfeffer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1979</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88024-029-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-30677</identifier>
<part><extent unit="pages">92-97</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kallmeyer W, Kindt W (1979)  &lt;br /&gt;In:  Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979. Universität Bielefeld (Ed);  Bielefeld: Pfeffer:  92-97.</default>
<bio1>Kallmeyer W, Kindt W (1979) &lt;br /&gt;Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. &lt;br /&gt;In:  Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979. Universität Bielefeld (Ed); Bielefeld: Pfeffer:  92-97.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Kallmeyer, and W.  Kindt, in &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt; (Ed.: Universität Bielefeld), Pfeffer, Bielefeld, &lt;strong&gt;1979&lt;/strong&gt;, p. 92-97.</angewandte-chemie>
<wels>Kallmeyer, W.; Kindt, W. (1979): Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In: Universität Bielefeld (Hrsg.):  Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979. Bielefeld: Pfeffer.  S. 92-97.</wels>
<frontiers>Kallmeyer, W., and Kindt, W. (1979). “Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik” in &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld ed. (Bielefeld: Pfeffer), 92-97.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kallmeyer, W., &amp;amp; Kindt, W. (1979). Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In Universität Bielefeld (Ed.), &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt; (pp. 92-97). Bielefeld: Pfeffer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kallmeyer, Werner, and Kindt, Walther. “Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik”. &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;. Ed. Universität Bielefeld. Bielefeld: Pfeffer, 1979. 92-97.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kallmeyer, W. &amp;amp; Kindt, W. (1979). Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In Universität Bielefeld (Hrsg.), &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt; (S. 92-97). Bielefeld: Pfeffer.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kallmeyer, W., &amp;amp; Kindt, W. (1979). Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In Universität Bielefeld (Ed.), &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt; (pp. 92-97). Bielefeld: Pfeffer.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kallmeyer, Werner, and Kindt, Walther. 1979. “Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik”. In &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;, ed. Universität Bielefeld, 92-97. Bielefeld: Pfeffer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kallmeyer, W., Kindt, W.: Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In: Universität Bielefeld (ed.) Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979. p. 92-97. Pfeffer, Bielefeld (1979).</lncs>
<ieee> W. Kallmeyer and W. Kindt, “Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik”, &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, ed.,  Bielefeld: Pfeffer, 1979,  pp.92-97.</ieee>
<harvard1>Kallmeyer, W., &amp;amp; Kindt, W., 1979. Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In Universität Bielefeld, ed. &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Pfeffer, pp. 92-97.</harvard1>
<ama>Kallmeyer W, Kindt W. Die empirische Untersuchung von Verstehensproblemen: ein Beispiel aus dem Aufgabenbereich der kommunikationsorientierten Linguistik. In: Universität Bielefeld, ed. &lt;em&gt;Zwischenstation: Universität Bielefeld 1979&lt;/em&gt;. Bielefeld: Pfeffer;  1979: 92-97.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782249</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>