<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1782232</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Finke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3054.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1782232/2313747/OCT3054.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Niemeyer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1983</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-484-22029-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-30546</identifier>
<part><detail type="volume"><number>29</number></detail><extent unit="pages">209-303</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kindt, W.: Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In: Finke, P. and Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (eds.) Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft. 29, p. 209-303. Niemeyer, Tübingen (1983).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 1983. “Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind”. In &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;, ed. Peter Finke and Projektgruppe Berufsfelder Linguistik, 29:209-303. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft. Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Kindt W. Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In: Finke P, Projektgruppe Berufsfelder Linguistik, eds. &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft. Vol 29. Tübingen: Niemeyer;  1983: 209-303.</ama>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt; (Eds.: P. Finke, Projektgruppe Berufsfelder Linguistik), Niemeyer, Tübingen, &lt;strong&gt;1983&lt;/strong&gt;, p. 209-303.</angewandte-chemie>
<bio1>Kindt W (1983) &lt;br /&gt;Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. &lt;br /&gt;In:  Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien. Finke P, Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Eds); Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft, 29. Tübingen: Niemeyer:  209-303.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (1983). Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind (Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft). In P. Finke &amp;amp; Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Hrsg.), &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt; (S. 209-303). Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kindt, W. (1983). Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In P.  Finke &amp;amp; Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Eds.), &lt;em&gt;Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft: Vol. 29&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt; (pp. 209-303). Tübingen: Niemeyer.</apa>
<harvard1>Kindt, W., 1983. Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In P.  Finke &amp;amp; Projektgruppe Berufsfelder Linguistik, eds. &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft. no.29  Tübingen: Niemeyer, pp. 209-303.</harvard1>
<ieee> W. Kindt, “Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind”, &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;, P. Finke and Projektgruppe Berufsfelder Linguistik, eds., Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft, vol. 29,  Tübingen: Niemeyer, 1983,  pp.209-303.</ieee>
<default>Kindt W (1983)  &lt;br /&gt;In:  Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien. Finke P, Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Eds);  Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft, 29.  Tübingen: Niemeyer:  209-303.</default>
<wels>Kindt, W. (1983): Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In: Peter Finke; Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Hrsg.):  Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien. Tübingen: Niemeyer. (Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft, 29).  S. 209-303.</wels>
<mla>Kindt, Walther. “Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind”. &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;. Ed. Peter Finke and Projektgruppe Berufsfelder Linguistik. Tübingen: Niemeyer, 1983.Vol. 29. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft. 209-303.</mla>
<frontiers>Kindt, W. (1983). “Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind” in &lt;em&gt;Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt;, Finke, P., and Projektgruppe Berufsfelder Linguistik eds. Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft, vol. 29, (Tübingen: Niemeyer), 209-303.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (1983). Warum Untersuchungen zur Berufsproblematik der Linguistik notwendig sind. In P.  Finke &amp;amp; Projektgruppe Berufsfelder Linguistik (Eds.), &lt;em&gt;Konzepte der Sprach- und Literaturwissenschaft: Vol. 29&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sprache im politischen Kontext: Ergebnisse aus Bielefelder Forschungsprojekten zur Anwendung linguistischer Theorien&lt;/em&gt; (pp. 209-303). Tübingen: Niemeyer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1782232</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-17T12:49:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>