<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1783003</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3430.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1783003/2314090/OCT3430.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VDI-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-18-091016-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-34300</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1016</number></detail><extent unit="pages">3-19</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Birg, H. (1992): Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In: Gesellschaft Energietechnik (Hrsg.):  Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung. Düsseldorf: VDI-Verl. (VDI-Berichte ; 1016, 1016).  S. 3-19.</wels>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt; (Ed.: Gesellschaft Energietechnik), Vdi-Verl., Düsseldorf, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 3-19.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., 1992. Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In Gesellschaft Energietechnik, ed. &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;. VDI-Berichte ; 1016. no.1016  Düsseldorf: VDI-Verl., pp. 3-19.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1992). Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In Gesellschaft Energietechnik (Ed.), &lt;em&gt;VDI-Berichte ; 1016: Vol. 1016&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt; (pp. 3-19). Düsseldorf: VDI-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (1992) &lt;br /&gt;Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. &lt;br /&gt;In:  Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung. Gesellschaft Energietechnik (Ed); VDI-Berichte ; 1016, 1016. Düsseldorf: VDI-Verl.:  3-19.</bio1>
<frontiers>Birg, H. (1992). “Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf” in &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;, Gesellschaft Energietechnik ed. VDI-Berichte ; 1016, vol. 1016, (Düsseldorf: VDI-Verl.), 3-19.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1992). Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf (VDI-Berichte ; 1016). In Gesellschaft Energietechnik (Hrsg.), &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt; (S. 3-19). Düsseldorf: VDI-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H. Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In: Gesellschaft Energietechnik, ed. &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;. VDI-Berichte ; 1016. Vol 1016. Düsseldorf: VDI-Verl.;  1992: 3-19.</ama>
<ieee> H. Birg, “Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf”, &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;, Gesellschaft Energietechnik, ed., VDI-Berichte ; 1016, vol. 1016,  Düsseldorf: VDI-Verl., 1992,  pp.3-19.</ieee>
<apa>Birg, H. (1992). Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In Gesellschaft Energietechnik (Ed.), &lt;em&gt;VDI-Berichte ; 1016: Vol. 1016&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt; (pp. 3-19). Düsseldorf: VDI-Verl.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1992. “Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf”. In &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;, ed. Gesellschaft Energietechnik, 1016:3-19. VDI-Berichte ; 1016. Düsseldorf: VDI-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf. In: Gesellschaft Energietechnik (ed.) Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung. VDI-Berichte ; 1016. 1016, p. 3-19. VDI-Verl., Düsseldorf (1992).</lncs>
<default>Birg H (1992)  &lt;br /&gt;In:  Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung. Gesellschaft Energietechnik (Ed);  VDI-Berichte ; 1016, 1016.  Düsseldorf: VDI-Verl.:  3-19.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Dynamik des Weltbevölkerungswachstums: Ursachen, Folgen, Handlungsbedarf”. &lt;em&gt;Klimabeeinflussung durch den Menschen III: Sachstand, energietechnische Konzepte, Umsetzung&lt;/em&gt;. Ed. Gesellschaft Energietechnik. Düsseldorf: VDI-Verl., 1992.Vol. 1016. VDI-Berichte ; 1016. 3-19.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1783003</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>