<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784536</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ferdinand</namePart><namePart type="family">Seibt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">W.</namePart><namePart type="family">Eberhard</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3915.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784536/2314472/OCT3915.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klett-Cotta</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-608-91440-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17845367</identifier>
<part><extent unit="pages">313-329</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Bulst, N. (1987): Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In: Ferdinand Seibt; W. Eberhard (Hrsg.):  Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit. Stuttgart: Klett-Cotta.  S. 313-329.</wels>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt; (Eds.: F. Seibt, W. Eberhard), Klett-Cotta, Stuttgart, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 313-329.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1987) &lt;br /&gt;Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. &lt;br /&gt;In:  Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit. Seibt F, Eberhard W (Eds); Stuttgart: Klett-Cotta:  313-329.</bio1>
<harvard1>Bulst, N., 1987. Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In F.  Seibt &amp;amp; W.  Eberhard, eds. &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Klett-Cotta, pp. 313-329.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1987). Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In F.  Seibt &amp;amp; W.  Eberhard (Eds.), &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt; (pp. 313-329). Stuttgart: Klett-Cotta.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1987). Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In F. Seibt &amp;amp; W. Eberhard (Hrsg.), &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt; (S. 313-329). Stuttgart: Klett-Cotta.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Bulst, N. (1987). “Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration” in &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;, Seibt, F., and Eberhard, W. eds. (Stuttgart: Klett-Cotta), 313-329.</frontiers>
<ama>Bulst N. Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In: Seibt F, Eberhard W, eds. &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;. Stuttgart: Klett-Cotta;  1987: 313-329.</ama>
<ieee> N. Bulst, “Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration”, &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;, F. Seibt and W. Eberhard, eds.,  Stuttgart: Klett-Cotta, 1987,  pp.313-329.</ieee>
<apa>Bulst, N. (1987). Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In F.  Seibt &amp;amp; W.  Eberhard (Eds.), &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt; (pp. 313-329). Stuttgart: Klett-Cotta.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1987. “Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration”. In &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;, ed. Ferdinand Seibt and W. Eberhard, 313-329. Stuttgart: Klett-Cotta.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N.: Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration. In: Seibt, F. and Eberhard, W. (eds.) Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit. p. 313-329. Klett-Cotta, Stuttgart (1987).</lncs>
<default>Bulst N (1987)  &lt;br /&gt;In:  Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit. Seibt F, Eberhard W (Eds);  Stuttgart: Klett-Cotta:  313-329.</default>
<mla>Bulst, Neithard. “Die französischen General- und Provinzialstände im 15. Jahrhundert: zum Problem nationaler Integration und Desintegration”. &lt;em&gt;Europa 1500: Integrationsprozesse im Widerstreit: Staaten, Regionen, Personenverbände, Christenheit&lt;/em&gt;. Ed. Ferdinand Seibt and W. Eberhard. Stuttgart: Klett-Cotta, 1987. 313-329.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784536</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>