<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784543</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Neithard</namePart><namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">R.</namePart><namePart type="family">Delort</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3922.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784543/2314478/OCT3922.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">2-222-04199-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17845438</identifier>
<part><extent unit="pages">17-47</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1989). Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In N.  Bulst &amp;amp; R.  Delort (Eds.), &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt; (pp. 17-47). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Bulst, Neithard. “Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest”. &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;. Ed. Neithard Bulst and R. Delort. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, 1989. 17-47.</mla>
<frontiers>Bulst, N. (1989). “Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest” in &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;, Bulst, N., and Delort, R. eds. (Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique), 17-47.</frontiers>
<wels>Bulst, N. (1989): Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In: Neithard Bulst; R. Delort (Hrsg.):  Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.  S. 17-47.</wels>
<default>Bulst N (1989)  &lt;br /&gt;In:  Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986. Bulst N, Delort R (Eds);  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique:  17-47.</default>
<harvard1>Bulst, N., 1989. Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In N.  Bulst &amp;amp; R.  Delort, eds. &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;.  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, pp. 17-47.</harvard1>
<ieee> N. Bulst, “Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest”, &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;, N. Bulst and R. Delort, eds.,  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, 1989,  pp.17-47.</ieee>
<apa>Bulst, N. (1989). Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In N.  Bulst &amp;amp; R.  Delort (Eds.), &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt; (pp. 17-47). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1989). Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In N. Bulst &amp;amp; R. Delort (Hrsg.), &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt; (S. 17-47). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt; (Eds.: N. Bulst, R. Delort), Ed. Du Centre National De La Recherche Scientifique, Paris, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 17-47.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1989) &lt;br /&gt;Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. &lt;br /&gt;In:  Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986. Bulst N, Delort R (Eds); Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique:  17-47.</bio1>
<ama>Bulst N. Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In: Bulst N, Delort R, eds. &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique;  1989: 17-47.</ama>
<lncs> Bulst, N.: Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest. In: Bulst, N. and Delort, R. (eds.) Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986. p. 17-47. Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, Paris (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1989. “Krankheit und Gesellschaft in der Vormoderne: das Beispiel der Pest”. In &lt;em&gt;Maladies et société (XIIe - XVIIIe siècles): actes du colloque de Bielefeld, novembre 1986&lt;/em&gt;, ed. Neithard Bulst and R. Delort, 17-47. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784543</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>