<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784539</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Neithard</namePart><namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3919.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784539/2314475/OCT3919.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1988</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">2-222-04076-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17845395</identifier>
<part><extent unit="pages">13-17</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt; (Ed.: N. Bulst), Ed. Du Centre National De La Recherche Scientifique, Paris, &lt;strong&gt;1988&lt;/strong&gt;, p. 13-17.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1988) &lt;br /&gt;Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. &lt;br /&gt;In:  La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985). Bulst N (Ed); Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique:  13-17.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1988). Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In N.  Bulst (Ed.), &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt; (pp. 13-17). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Bulst, N., 1988. Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In N.  Bulst, ed. &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;.  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, pp. 13-17.</harvard1>
<wels>Bulst, N. (1988): Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In: Neithard Bulst (Hrsg.):  La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.  S. 13-17.</wels>
<ieee> N. Bulst, “Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats”, &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;, N. Bulst, ed.,  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, 1988,  pp.13-17.</ieee>
<apa>Bulst, N. (1988). Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In N.  Bulst (Ed.), &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt; (pp. 13-17). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.</apa>
<frontiers>Bulst, N. (1988). “Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats” in &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;, Bulst, N. ed. (Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique), 13-17.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1988). Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In N. Bulst (Hrsg.), &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt; (S. 13-17). Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Bulst N. Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In: Bulst N, ed. &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique;  1988: 13-17.</ama>
<default>Bulst N (1988)  &lt;br /&gt;In:  La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985). Bulst N (Ed);  Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique:  13-17.</default>
<mla>Bulst, Neithard. “Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats”. &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;. Ed. Neithard Bulst. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, 1988. 13-17.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1988. “Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats”. In &lt;em&gt;La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985)&lt;/em&gt;, ed. Neithard Bulst, 13-17. Paris: Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N.: Stadt und Bürgertum und die Anfänge des modernen Staats. In: Bulst, N. (ed.) La ville, la bourgeoisie et la genèse de l'Etat moderne (XIIe-XVIIIe siècle): actes du Colloque de Bielefeld (29 novembre - 1er décembre 1985). p. 13-17. Ed. du Centre National de la Recherche Scientifique, Paris (1988).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784539</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>