<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784334</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jochen</namePart>
  <namePart type="family">Hoock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Neithard</namePart><namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">J.</namePart><namePart type="family">Hoock</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Irsigler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40284404</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3839.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784334/2314411/OCT3839.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Auenthal-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1983</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89070-004-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17843344</identifier>
<part><extent unit="pages">231-278</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Bulst N, Hoock J (1983) &lt;br /&gt;Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. &lt;br /&gt;In:  Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert. Bulst N, Hoock J, Irsigler F (Eds); Trier: Auenthal-Verlag:  231-278.</bio1>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, and J.  Hoock, in &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt; (Eds.: N. Bulst, J. Hoock, F. Irsigler), Auenthal-Verlag, Trier, &lt;strong&gt;1983&lt;/strong&gt;, p. 231-278.</angewandte-chemie>
<default>Bulst N, Hoock J (1983)  &lt;br /&gt;In:  Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert. Bulst N, Hoock J, Irsigler F (Eds);  Trier: Auenthal-Verlag:  231-278.</default>
<mla>Bulst, Neithard, and Hoock, Jochen. “Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts”. &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Ed. Neithard Bulst, J. Hoock, and F. Irsigler. Trier: Auenthal-Verlag, 1983. 231-278.</mla>
<frontiers>Bulst, N., and Hoock, J. (1983). “Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts” in &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;, Bulst, N., Hoock, J., and Irsigler, F. eds. (Trier: Auenthal-Verlag), 231-278.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J. (1983). Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In N.  Bulst, J.  Hoock, &amp;amp; F.  Irsigler (Eds.), &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 231-278). Trier: Auenthal-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. &amp;amp; Hoock, J. (1983). Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In N. Bulst, J. Hoock &amp;amp; F. Irsigler (Hrsg.), &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt; (S. 231-278). Trier: Auenthal-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Bulst, N.; Hoock, J. (1983): Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In: Neithard Bulst; J. Hoock; F. Irsigler (Hrsg.):  Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert. Trier: Auenthal-Verlag.  S. 231-278.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard, and Hoock, Jochen. 1983. “Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts”. In &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;, ed. Neithard Bulst, J. Hoock, and F. Irsigler, 231-278. Trier: Auenthal-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N., Hoock, J.: Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In: Bulst, N., Hoock, J., and Irsigler, F. (eds.) Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert. p. 231-278. Auenthal-Verlag, Trier (1983).</lncs>
<apa>Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J. (1983). Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In N.  Bulst, J.  Hoock, &amp;amp; F.  Irsigler (Eds.), &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 231-278). Trier: Auenthal-Verlag.</apa>
<ama>Bulst N, Hoock J. Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In: Bulst N, Hoock J, Irsigler F, eds. &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Trier: Auenthal-Verlag;  1983: 231-278.</ama>
<ieee> N. Bulst and J. Hoock, “Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts”, &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;, N. Bulst, J. Hoock, and F. Irsigler, eds.,  Trier: Auenthal-Verlag, 1983,  pp.231-278.</ieee>
<harvard1>Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J., 1983. Bevölkerungsentwicklung und Aktivitätsstruktur als statistisches und polizeiliches Problem in der Grafschaft Lippe in der zweiten Hälfte des 18. Jahrhunderts. In N.  Bulst, J.  Hoock, &amp;amp; F.  Irsigler, eds. &lt;em&gt;Bevölkerung, Wirtschaft und Gesellschaft: Stadt-Land-Beziehungen in Deutschland und Frankreich, 14.-19. Jahrhundert&lt;/em&gt;.  Trier: Auenthal-Verlag, pp. 231-278.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784334</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>