<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784282</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:510</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Wolf-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Beyn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">12477</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">J.</namePart><namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10020</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3805.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784282/2314381/OCT3805.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Birkhäuser</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1976</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7643-0853-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-38051</identifier>
<part><detail type="volume"><number>31</number></detail><extent unit="pages">9-33</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beyn, W.-J. (1976). Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben (International series of numerical mathematics). In J. Albrecht &amp;amp; Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (Hrsg.), &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt; (S. 9-33). Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>W. - J.  Beyn, in &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt; (Eds.: J. Albrecht, Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;), Birkhäuser, Basel [u.a.], &lt;strong&gt;1976&lt;/strong&gt;, p. 9-33.</angewandte-chemie>
<bio1>Beyn W-J (1976) &lt;br /&gt;Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. &lt;br /&gt;In:  Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente". Albrecht J, Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (Eds); International series of numerical mathematics, 31. Basel [u.a.]: Birkhäuser:  9-33.</bio1>
<ama>Beyn W-J. Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In: Albrecht J, Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;, eds. &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;. International series of numerical mathematics. Vol 31. Basel [u.a.]: Birkhäuser;  1976: 9-33.</ama>
<lncs> Beyn, W.-J.: Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In: Albrecht, J. and Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (eds.) Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente". International series of numerical mathematics. 31, p. 9-33. Birkhäuser, Basel [u.a.] (1976).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beyn, Wolf-Jürgen. 1976. “Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben”. In &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;, ed. J. Albrecht and Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;, 31:9-33. International series of numerical mathematics. Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beyn, W. - J. (1976). Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In J.  Albrecht &amp;amp; Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (Eds.), &lt;em&gt;International series of numerical mathematics: Vol. 31&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt; (pp. 9-33). Basel [u.a.]: Birkhäuser.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Beyn, Wolf-Jürgen. “Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben”. &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;. Ed. J. Albrecht and Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;. Basel [u.a.]: Birkhäuser, 1976.Vol. 31. International series of numerical mathematics. 9-33.</mla>
<frontiers>Beyn, W. - J. (1976). “Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben” in &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;, Albrecht, J., and Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; eds. International series of numerical mathematics, vol. 31, (Basel [u.a.]: Birkhäuser), 9-33.</frontiers>
<wels>Beyn, W. - J. (1976): Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In: J. Albrecht; Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;(Hrsg.):  Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente". Basel [u.a.]: Birkhäuser. (International series of numerical mathematics, 31).  S. 9-33.</wels>
<default>Beyn W-J (1976)  &lt;br /&gt;In:  Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente". Albrecht J, Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (Eds);  International series of numerical mathematics, 31.  Basel [u.a.]: Birkhäuser:  9-33.</default>
<harvard1>Beyn, W.-J., 1976. Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In J.  Albrecht &amp;amp; Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;, eds. &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;. International series of numerical mathematics. no.31  Basel [u.a.]: Birkhäuser, pp. 9-33.</harvard1>
<ieee> W.-J. Beyn, “Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben”, &lt;em&gt;Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt;, J. Albrecht and Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt;, eds., International series of numerical mathematics, vol. 31,  Basel [u.a.]: Birkhäuser, 1976,  pp.9-33.</ieee>
<apa>Beyn, W. - J. (1976). Das Parallelenverfahren für Operatorgleichungen und seine Anwendung auf nichtlineare Randwertaufgaben. In J.  Albrecht &amp;amp; Tagung über Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der Finiten Elemente &amp;lt;1975, Oberwolfach&amp;gt; (Eds.), &lt;em&gt;International series of numerical mathematics: Vol. 31&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Numerische Behandlung von Differentialgleichungen: Tagung am Mathematischen Forschungsinstitut Oberwolfach vom 17. bis 22. November 1975 über "Numerische Behandlung von Differentialgleichungen, insbesondere mit der Methode der finiten Elemente"&lt;/em&gt; (pp. 9-33). Basel [u.a.]: Birkhäuser.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784282</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-04-18T14:22:30Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>