<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784329</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Werner</namePart><namePart type="family">Paravicini</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">K. F.</namePart><namePart type="family">Werner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3835.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784329/2314407/OCT3835.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Artemis-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7608-4659-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17843291</identifier>
<part><extent unit="pages">254-263</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Bulst N (1980)  &lt;br /&gt;In:  Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977. Paravicini W, Werner KF (Eds);  Beihefte der Francia ; 9.  Zürich: Artemis-Verl.:  254-263.</default>
<mla>Bulst, Neithard. “Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert”. &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;. Ed. Werner Paravicini and K. F. Werner. Zürich: Artemis-Verl., 1980. Beihefte der Francia ; 9. 254-263.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1980. “Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert”. In &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;, ed. Werner Paravicini and K. F. Werner, 254-263. Beihefte der Francia ; 9. Zürich: Artemis-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N.: Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In: Paravicini, W. and Werner, K.F. (eds.) Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977. Beihefte der Francia ; 9. p. 254-263. Artemis-Verl., Zürich (1980).</lncs>
<ieee> N. Bulst, “Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert”, &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;, W. Paravicini and K.F. Werner, eds., Beihefte der Francia ; 9,  Zürich: Artemis-Verl., 1980,  pp.254-263.</ieee>
<apa>Bulst, N. (1980). Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In W.  Paravicini &amp;amp; K. F.  Werner (Eds.), &lt;em&gt;Beihefte der Francia ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt; (pp. 254-263). Zürich: Artemis-Verl.</apa>
<frontiers>Bulst, N. (1980). “Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert” in &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;, Paravicini, W., and Werner, K. F. eds. Beihefte der Francia ; 9 (Zürich: Artemis-Verl.), 254-263.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1980). Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert (Beihefte der Francia ; 9). In W. Paravicini &amp;amp; K.F. Werner (Hrsg.), &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt; (S. 254-263). Zürich: Artemis-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Bulst N. Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In: Paravicini W, Werner KF, eds. &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;. Beihefte der Francia ; 9. Zürich: Artemis-Verl.;  1980: 254-263.</ama>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt; (Eds.: W. Paravicini, K.F. Werner), Artemis-Verl., Zürich, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 254-263.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1980) &lt;br /&gt;Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. &lt;br /&gt;In:  Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977. Paravicini W, Werner KF (Eds); Beihefte der Francia ; 9,  Zürich: Artemis-Verl.:  254-263.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1980). Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In W.  Paravicini &amp;amp; K. F.  Werner (Eds.), &lt;em&gt;Beihefte der Francia ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt; (pp. 254-263). Zürich: Artemis-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Bulst, N., 1980. Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In W.  Paravicini &amp;amp; K. F.  Werner, eds. &lt;em&gt;Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977&lt;/em&gt;. Beihefte der Francia ; 9.  Zürich: Artemis-Verl., pp. 254-263.</harvard1>
<wels>Bulst, N. (1980): Repräsentativversammlungen als Mittel der Zentralverwaltung in Frankreich (15. Jahrhundert) mit vergleichendem Rückblick ins 11. Jahrhundert. In: Werner Paravicini; K. F. Werner (Hrsg.):  Histoire comparée de l'administration (IV.-XVIII. siècles): actes du XIV. Colloque Historique Franco-Allemand Tours, 27 mars - 1. avril 1977. Zürich: Artemis-Verl. (Beihefte der Francia ; 9, ).  S. 254-263.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784329</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>