<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784555</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhard</namePart>
  <namePart type="family">Fiehler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Elmar</namePart><namePart type="family">Bartsch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3933.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784555/2314483/OCT3933.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Reinhardt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-497-01338-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-39333</identifier>
<part><extent unit="pages">255-269</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Fiehler R, Kindt W (1994) &lt;br /&gt;Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. &lt;br /&gt;In:  Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen. Bartsch E (Ed); Sprache und Sprechen ; 29,  München: Reinhardt:  255-269.</bio1>
<angewandte-chemie>R.  Fiehler, and W.  Kindt, in &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt; (Ed.: E. Bartsch), Reinhardt, München, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 255-269.</angewandte-chemie>
<default>Fiehler R, Kindt W (1994)  &lt;br /&gt;In:  Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen. Bartsch E (Ed);  Sprache und Sprechen ; 29.  München: Reinhardt:  255-269.</default>
<mla>Fiehler, Reinhard, and Kindt, Walther. “Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen”. &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;. Ed. Elmar Bartsch. München: Reinhardt, 1994. Sprache und Sprechen ; 29. 255-269.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fiehler, R., &amp;amp; Kindt, W. (1994). Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In E.  Bartsch (Ed.), &lt;em&gt;Sprache und Sprechen ; 29&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt; (pp. 255-269). München: Reinhardt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Fiehler, R., and Kindt, W. (1994). “Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen” in &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;, Bartsch, E. ed. Sprache und Sprechen ; 29 (München: Reinhardt), 255-269.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fiehler, R. &amp;amp; Kindt, W. (1994). Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen (Sprache und Sprechen ; 29). In E. Bartsch (Hrsg.), &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt; (S. 255-269). München: Reinhardt.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Fiehler, R.; Kindt, W. (1994): Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In: Elmar Bartsch (Hrsg.):  Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen. München: Reinhardt. (Sprache und Sprechen ; 29, ).  S. 255-269.</wels>
<lncs> Fiehler, R., Kindt, W.: Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In: Bartsch, E. (ed.) Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen. Sprache und Sprechen ; 29. p. 255-269. Reinhardt, München (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fiehler, Reinhard, and Kindt, Walther. 1994. “Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen”. In &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;, ed. Elmar Bartsch, 255-269. Sprache und Sprechen ; 29. München: Reinhardt.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Fiehler, R., &amp;amp; Kindt, W. (1994). Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In E.  Bartsch (Ed.), &lt;em&gt;Sprache und Sprechen ; 29&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt; (pp. 255-269). München: Reinhardt.</apa>
<ama>Fiehler R, Kindt W. Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In: Bartsch E, ed. &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;. Sprache und Sprechen ; 29. München: Reinhardt;  1994: 255-269.</ama>
<ieee> R. Fiehler and W. Kindt, “Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen”, &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;, E. Bartsch, ed., Sprache und Sprechen ; 29,  München: Reinhardt, 1994,  pp.255-269.</ieee>
<harvard1>Fiehler, R., &amp;amp; Kindt, W., 1994. Reklamationsgespräche: Schulungsperspektiven auf der Basis von Ergebnissen diskursanalytischer Untersuchungen. In E.  Bartsch, ed. &lt;em&gt;Sprechen, Führen, Kooperieren in Betrieb und Verwaltung: Kommunikation in Unternehmen&lt;/em&gt;. Sprache und Sprechen ; 29.  München: Reinhardt, pp. 255-269.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784555</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>