<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784330</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jochen</namePart>
  <namePart type="family">Hoock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Neithard</namePart><namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Joseph</namePart><namePart type="family">Goy</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jochen</namePart><namePart type="family">Hoock</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40284404</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3836.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784330/2314408/OCT3836.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Vandenhoeck &amp; Ruprecht</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1981</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-525-35706-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17843300</identifier>
<part><detail type="volume"><number>48</number></detail><extent unit="pages">57-87</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Bulst N, Hoock J. Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In: Bulst N, Goy J, Hoock J, eds. &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft. Vol 48. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht;  1981: 57-87.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. &amp;amp; Hoock, J. (1981). Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert (Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft). In N. Bulst, J. Goy &amp;amp; J. Hoock (Hrsg.), &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (S. 57-87). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Bulst, N., and Hoock, J. (1981). “Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert” in &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, Bulst, N., Goy, J., and Hoock, J. eds. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft, vol. 48, (Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht), 57-87.</frontiers>
<apa>Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J. (1981). Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In N.  Bulst, J.  Goy, &amp;amp; J.  Hoock (Eds.), &lt;em&gt;Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft: Vol. 48&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 57-87). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.</apa>
<ieee> N. Bulst and J. Hoock, “Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert”, &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, N. Bulst, J. Goy, and J. Hoock, eds., Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft, vol. 48,  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, 1981,  pp.57-87.</ieee>
<wels>Bulst, N.; Hoock, J. (1981): Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In: Neithard Bulst; Joseph Goy; Jochen Hoock (Hrsg.):  Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht. (Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft, 48).  S. 57-87.</wels>
<bio1>Bulst N, Hoock J (1981) &lt;br /&gt;Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. &lt;br /&gt;In:  Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert. Bulst N, Goy J, Hoock J (Eds); Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft, 48. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht:  57-87.</bio1>
<harvard1>Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J., 1981. Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In N.  Bulst, J.  Goy, &amp;amp; J.  Hoock, eds. &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft. no.48  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, pp. 57-87.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N., &amp;amp; Hoock, J. (1981). Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In N.  Bulst, J.  Goy, &amp;amp; J.  Hoock (Eds.), &lt;em&gt;Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft: Vol. 48&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 57-87). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, and J.  Hoock, in &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (Eds.: N. Bulst, J. Goy, J. Hoock), Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, Göttingen, &lt;strong&gt;1981&lt;/strong&gt;, p. 57-87.</angewandte-chemie>
<lncs> Bulst, N., Hoock, J.: Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert. In: Bulst, N., Goy, J., and Hoock, J. (eds.) Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft. 48, p. 57-87. Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, Göttingen (1981).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard, and Hoock, Jochen. 1981. “Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert”. In &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, ed. Neithard Bulst, Joseph Goy, and Jochen Hoock, 48:57-87. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Bulst, Neithard, and Hoock, Jochen. “Volkszählungen in der Grafschaft Lippe: zur Statistik und Demographie in Deutschland im 18. Jahrhundert”. &lt;em&gt;Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Ed. Neithard Bulst, Joseph Goy, and Jochen Hoock. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, 1981.Vol. 48. Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft. 57-87.</mla>
<default>Bulst N, Hoock J (1981)  &lt;br /&gt;In:  Familie zwischen Tradition und Moderne: Studien zur Geschichte der Familie in Deutschland und Frankreich vom 16. bis zum 20. Jahrhundert. Bulst N, Goy J, Hoock J (Eds);  Kritische Studien zur Geschichtswissenschaft, 48.  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht:  57-87.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784330</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>