<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784043</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Christiane</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">S.</namePart>
  <namePart type="family">Weingärtner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">H.-R.</namePart>
  <namePart type="family">Tinneberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Alexander</namePart>
  <namePart type="family">Krämer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21463</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-2774-7860</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">21332</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Objective: To evaluate psychosocial stress associated with semen donation and to identify relevant predictors of stress perception. Methods: 104 males of couples undergoing infertility treatment were studied in a cross-sectional design. Stress perception was assessed with a standardized questionnaire. Urinary catechol-amine excretion was measured as an indicator of sympathetic nervous activity. Psychosocial stress was studied as a potential risk factor for abnormal spermiogram findings. Results: Multivariate linear regression showed urinary norepinephrine excretion ([beta]=0.42, P=0.013), perceived stress ([beta]=0.35, P=0.016) and social support ([beta]=-0.29, P=0.046) to be associated with stress related to semen donation. Abnormal spermiogram findings were associated with stress related to semen donation (OR=6.0, 95% Cl 2.1 -17.5) whereas increasing duration of sexual abstinence was a protective factor (OR per day 0.9, 95% CI 0.8-1.0).  Conclusion: Physicians should focus on reducing treatment-related stress particularly by enhancing social support of patients.</abstract>
<abstract lang="eng">Fragestellung und Methoden: In einer Querschnittsstudie wurden 104 Männer von ungewollt kinderlosen Paaren hinsichtlich ihrer psychischen Belastung durch die Samenspende und der Frage nach hierfür relevanten Einflußfaktoren untersucht. Neben der Erhebung selbstberichteter Daten zur Streßwahrnehmung per standardisiertem Fragebogen wurde die Katecholaminausscheidungsrate im Urin als Indikator für die Sympathikusaktivität erfaßt. Außerdem sollte überprüft werden, ob psychische Streßfaktoren auch einen Zusammenhang zum Spermiogrammbefund (Pathospermie) haben. Ergebnisse: Signifikante Zusammenhänge mit der Belastungswahrnehmung zeigten die Faktoren Noradrenalin-Ausscheidungsrate ([beta]=0,42; p =0,013), subjektiv wahrgenommener Lebensstreß ([beta]=0,35; p=0,016) und soziale Unterstützung ([beta]=0,29; p=0,046). Der Befund Pathospermie war in einer logistischen Regression mit den Faktoren Belastung durch die Samenspende als Risikofaktor (OR=6,0; 95% Kl 2,1-17,5) und der Karenzzeit als protektivem Faktor assoziiert (OR pro Karenztag: 0,9; 95% Kl 0,8-1,0). Schlußfolgerung: Die Ergebnisse zeigen, daß der Reduktion von behandlungsbegleitendem Streß insbesondere durch die Förderung sozialer Unterstützungsmöglichkeiten eine höhere Aufmerksamkeit geschenkt werden sollte.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="kr_57.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784043/2314324/kr_57.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Georg Thieme Verlag KG</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Geburtshilfe und Frauenheilkunde</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">0016-5751</identifier>
  <identifier type="eIssn">1438-8804</identifier>
  <identifier type="ISI">000082417600005</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17840437</identifier><identifier type="doi">10.1055/s-1999-15364</identifier>
<part><detail type="volume"><number>59</number></detail><detail type="issue"><number>8</number></detail><extent unit="pages">408-412</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Stock C, Weingärtner S, Tinneberg H-R, Krämer A. Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;. 1999;59(8):408-412.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Christiane, Weingärtner, S., Tinneberg, H.-R., and Krämer, Alexander. 1999. “Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program”. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt; 59 (8): 408-412.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stock, C., Weingärtner, S., Tinneberg, H.-R., Krämer, A.: Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. Geburtshilfe und Frauenheilkunde. 59, 408-412 (1999).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, C., Weingärtner, S., Tinneberg, H.-R. &amp;amp; Krämer, A. (1999). Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;59&lt;/em&gt;(8), 408-412. Georg Thieme Verlag KG. doi:10.1055/s-1999-15364.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Stock C, Weingärtner S, Tinneberg H-R, Krämer A (1999) &lt;br /&gt;Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program.&lt;br /&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde 59(8): 408-412.</bio1>
<angewandte-chemie>C.  Stock, S.  Weingärtner, H. - R.  Tinneberg, and A.  Krämer, “Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program”, &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;59&lt;/em&gt;, 408-412.</angewandte-chemie>
<ieee> C. Stock, et al., “Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program”, &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;,  vol. 59, 1999,  pp. 408-412.</ieee>
<harvard1>Stock, C., et al., 1999. Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;, 59(8), p 408-412.</harvard1>
<apa>Stock, C., Weingärtner, S., Tinneberg, H. - R., &amp;amp; Krämer, A. (1999). Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;59&lt;/em&gt;(8), 408-412. &lt;a href="https://doi.org/10.1055/s-1999-15364" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1055/s-1999-15364&lt;/a&gt;</apa>
<frontiers>Stock, C., Weingärtner, S., Tinneberg, H. - R., and Krämer, A. (1999). Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt; 59, 408-412.</frontiers>
<mla>Stock, Christiane, Weingärtner, S., Tinneberg, H.-R., and Krämer, Alexander. “Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program”. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt; 59.8 (1999): 408-412.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, C., Weingärtner, S., Tinneberg, H. - R., &amp;amp; Krämer, A. (1999). Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program. &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;59&lt;/em&gt;(8), 408-412. &lt;a href="https://doi.org/10.1055/s-1999-15364" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1055/s-1999-15364&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Stock, C.; Weingärtner, S.; Tinneberg, H. - R.; Krämer, A. (1999): Belastungsfaktoren bei der Samenspende im Rahmen der Kinderwunschbehandlung und ihr Zusammenhang zur Samenqualität: Stress factors and semen quality at semen donation in an infertility treatment program &lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt;,59:(8): 408-412.</wels>
<default>Stock C, Weingärtner S, Tinneberg H-R, Krämer A (1999) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Geburtshilfe und Frauenheilkunde&lt;/em&gt; 59(8): 408-412.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784043</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:13Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>