<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784938</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Helmut</namePart><namePart type="family">Hundsbichler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4056.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784938/2314596/OCT4056.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7001-1978-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17849385</identifier>
<part><extent unit="pages">127-144</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1992. “Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit”. In &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;, ed. Helmut Hundsbichler, 127-144. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15. Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N.: Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In: Hundsbichler, H. (ed.) Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15. p. 127-144. Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften, Wien (1992).</lncs>
<default>Bulst N (1992)  &lt;br /&gt;In:  Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990. Hundsbichler H (Ed);  Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15.  Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften:  127-144.</default>
<mla>Bulst, Neithard. “Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit”. &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;. Ed. Helmut Hundsbichler. Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften, 1992. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15. 127-144.</mla>
<frontiers>Bulst, N. (1992). “Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit” in &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;, Hundsbichler, H. ed. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15 (Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften), 127-144.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1992). Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit (Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15). In H. Hundsbichler (Hrsg.), &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt; (S. 127-144). Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Bulst N. Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In: Hundsbichler H, ed. &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15. Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften;  1992: 127-144.</ama>
<ieee> N. Bulst, “Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit”, &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;, H. Hundsbichler, ed., Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15,  Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften, 1992,  pp.127-144.</ieee>
<apa>Bulst, N. (1992). Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In H.  Hundsbichler (Ed.), &lt;em&gt;Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt; (pp. 127-144). Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften.</apa>
<wels>Bulst, N. (1992): Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In: Helmut Hundsbichler (Hrsg.):  Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990. Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften. (Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15, ).  S. 127-144.</wels>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt; (Ed.: H. Hundsbichler), Verl. D. Österr. Akad. D. Wissenschaften, Wien, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 127-144.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1992). Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In H.  Hundsbichler (Ed.), &lt;em&gt;Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt; (pp. 127-144). Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Bulst, N., 1992. Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. In H.  Hundsbichler, ed. &lt;em&gt;Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990&lt;/em&gt;. Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15.  Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften, pp. 127-144.</harvard1>
<bio1>Bulst N (1992) &lt;br /&gt;Normative Texte als Quelle zur Kommunikationsstruktur zwischen städtischen und territorialen Obrigkeiten im späten Mittelalter und in der frühen Neuzeit. &lt;br /&gt;In:  Kommunikation und Alltag in Spätmittelalter und früher Neuzeit: internationaler Kongress, Krems an der Donau, 9. bis 12. Oktober 1990. Hundsbichler H (Ed); Sitzungsberichte / Österreichische Akademie der Wissenschaften, Philosophisch-Historische Klasse ; 596 / Veröffentlichungen des Instituts für Realienkunde des Mittelalters und der Frühen Neuzeit ; 15,  Wien: Verl. d. Österr. Akad. d. Wissenschaften:  127-144.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784938</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>