<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784298</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Bettina</namePart>
  <namePart type="family">Heintz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">107951</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Werner</namePart>
  <namePart type="family">Obrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Guido</namePart><namePart type="family">Hischier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656018</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">89044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3820.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784298/2314393/OCT3820.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Rüegger</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7253-0123-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-38209</identifier>
<part><extent unit="pages">447-472</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Heintz, B., and Obrecht, W. (1980). “Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie” in &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;, Hischier, G. ed. (Diessenhofen: Rüegger), 447-472.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heintz, B., &amp;amp; Obrecht, W. (1980). Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In G.  Hischier (Ed.), &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt; (pp. 447-472). Diessenhofen: Rüegger.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Heintz, Bettina, and Obrecht, Werner. “Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie”. &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;. Ed. Guido Hischier. Diessenhofen: Rüegger, 1980. 447-472.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heintz, B. &amp;amp; Obrecht, W. (1980). Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In G. Hischier (Hrsg.), &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt; (S. 447-472). Diessenhofen: Rüegger.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Heintz, B.; Obrecht, W. (1980): Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In: Guido Hischier (Hrsg.):  Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz. Diessenhofen: Rüegger.  S. 447-472.</wels>
<bio1>Heintz B, Obrecht W (1980) &lt;br /&gt;Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. &lt;br /&gt;In:  Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz. Hischier G (Ed); Diessenhofen: Rüegger:  447-472.</bio1>
<angewandte-chemie>B.  Heintz, and W.  Obrecht, in &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt; (Ed.: G. Hischier), Rüegger, Diessenhofen, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;, p. 447-472.</angewandte-chemie>
<default>Heintz B, Obrecht W (1980)  &lt;br /&gt;In:  Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz. Hischier G (Ed);  Diessenhofen: Rüegger:  447-472.</default>
<ama>Heintz B, Obrecht W. Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In: Hischier G, ed. &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;. Diessenhofen: Rüegger;  1980: 447-472.</ama>
<ieee> B. Heintz and W. Obrecht, “Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie”, &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;, G. Hischier, ed.,  Diessenhofen: Rüegger, 1980,  pp.447-472.</ieee>
<harvard1>Heintz, B., &amp;amp; Obrecht, W., 1980. Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In G.  Hischier, ed. &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;.  Diessenhofen: Rüegger, pp. 447-472.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heintz, Bettina, and Obrecht, Werner. 1980. “Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie”. In &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt;, ed. Guido Hischier, 447-472. Diessenhofen: Rüegger.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Heintz, B., Obrecht, W.: Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In: Hischier, G. (ed.) Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz. p. 447-472. Rüegger, Diessenhofen (1980).</lncs>
<apa>Heintz, B., &amp;amp; Obrecht, W. (1980). Die sanfte Gewalt der Familie: Mechanismen und Folgen der Reproduktion der traditionellen Familie. In G.  Hischier (Ed.), &lt;em&gt;Weltgesellschaft und Sozialstruktur: Festschrift zum 60. Geburtstag von Peter Heintz&lt;/em&gt; (pp. 447-472). Diessenhofen: Rüegger.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784298</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>