<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784560</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Eikmeyer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11668</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Uwe</namePart>
  <namePart type="family">Laubenstein</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sebastian</namePart>
  <namePart type="family">Lisken</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Polzin</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hannes</namePart>
  <namePart type="family">Rieser</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11749</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Schade</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">G.</namePart><namePart type="family">Rickheit</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3940.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784560/2314487/OCT3940.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-12309-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-39408</identifier>
<part><extent unit="pages">59-136</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Eikmeyer H-J, Kindt W, Laubenstein U, Lisken S, Polzin T, Rieser H, Schade U (1991)  &lt;br /&gt;In:  Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen. Rickheit G (Ed);  Psycholinguistische Studien.  Opladen: Westdt. Verl.:  59-136.</default>
<mla>Eikmeyer, Hans-Jürgen, Kindt, Walther, Laubenstein, Uwe, Lisken, Sebastian, Polzin, Thomas, Rieser, Hannes, and Schade, Ulrich. “Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch”. &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;. Ed. G. Rickheit. Opladen: Westdt. Verl., 1991. Psycholinguistische Studien. 59-136.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Eikmeyer, Hans-Jürgen, Kindt, Walther, Laubenstein, Uwe, Lisken, Sebastian, Polzin, Thomas, Rieser, Hannes, and Schade, Ulrich. 1991. “Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch”. In &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;, ed. G. Rickheit, 59-136. Psycholinguistische Studien. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Eikmeyer, H.-J., Kindt, W., Laubenstein, U., Lisken, S., Polzin, T., Rieser, H., Schade, U.: Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In: Rickheit, G. (ed.) Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen. Psycholinguistische Studien. p. 59-136. Westdt. Verl., Opladen (1991).</lncs>
<angewandte-chemie>H. - J.  Eikmeyer, W.  Kindt, U.  Laubenstein, S.  Lisken, T.  Polzin, H.  Rieser, and U.  Schade, in &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt; (Ed.: G. Rickheit), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 59-136.</angewandte-chemie>
<harvard1>Eikmeyer, H.-J., et al., 1991. Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In G.  Rickheit, ed. &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;. Psycholinguistische Studien.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 59-136.</harvard1>
<bio1>Eikmeyer H-J, Kindt W, Laubenstein U, Lisken S, Polzin T, Rieser H, Schade U (1991) &lt;br /&gt;Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. &lt;br /&gt;In:  Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen. Rickheit G (Ed); Psycholinguistische Studien,  Opladen: Westdt. Verl.:  59-136.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Eikmeyer, H. - J., Kindt, W., Laubenstein, U., Lisken, S., Polzin, T., Rieser, H., &amp;amp; Schade, U. (1991). Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In G.  Rickheit (Ed.), &lt;em&gt;Psycholinguistische Studien&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt; (pp. 59-136). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Eikmeyer, H. - J.; Kindt, W.; Laubenstein, U.; Lisken, S.; Polzin, T.; Rieser, H.; Schade, U. (1991): Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In: G. Rickheit (Hrsg.):  Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen. Opladen: Westdt. Verl. (Psycholinguistische Studien, ).  S. 59-136.</wels>
<ieee> H.-J. Eikmeyer, et al., “Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch”, &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;, G. Rickheit, ed., Psycholinguistische Studien,  Opladen: Westdt. Verl., 1991,  pp.59-136.</ieee>
<apa>Eikmeyer, H. - J., Kindt, W., Laubenstein, U., Lisken, S., Polzin, T., Rieser, H., &amp;amp; Schade, U. (1991). Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In G.  Rickheit (Ed.), &lt;em&gt;Psycholinguistische Studien&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt; (pp. 59-136). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Eikmeyer, H.-J., Kindt, W., Laubenstein, U., Lisken, S., Polzin, T., Rieser, H. &amp;amp; Schade, U. (1991). Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch (Psycholinguistische Studien). In G. Rickheit (Hrsg.), &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt; (S. 59-136). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Eikmeyer, H. - J., Kindt, W., Laubenstein, U., Lisken, S., Polzin, T., Rieser, H., and Schade, U. (1991). “Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch” in &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;, Rickheit, G. ed. Psycholinguistische Studien (Opladen: Westdt. Verl.), 59-136.</frontiers>
<ama>Eikmeyer H-J, Kindt W, Laubenstein U, et al. Kohärenzkonstitution im gesprochenen Deutsch. In: Rickheit G, ed. &lt;em&gt;Kohärenzprozesse: Modellierung von Sprachverarbeitung in Texten und Diskursen&lt;/em&gt;. Psycholinguistische Studien. Opladen: Westdt. Verl.;  1991: 59-136.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784560</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>