<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784936</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Detlef</namePart><namePart type="family">Altenburg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">J.</namePart><namePart type="family">Jarnut</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H.-H.</namePart><namePart type="family">Steinhoff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="4054_neu.PDF">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784936/2314594/4054_neu.PDF</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Thorbecke</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7995-5402-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-40543</identifier>
<part><extent unit="pages">39-51</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Bulst N (1991) &lt;br /&gt;Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. &lt;br /&gt;In:  Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes. Altenburg D, Jarnut J, Steinhoff H-H (Eds); Sigmaringen: Thorbecke:  39-51.</bio1>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt; (Eds.: D. Altenburg, J. Jarnut, H.-H. Steinhoff), Thorbecke, Sigmaringen, &lt;strong&gt;1991&lt;/strong&gt;, p. 39-51.</angewandte-chemie>
<default>Bulst N (1991)  &lt;br /&gt;In:  Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes. Altenburg D, Jarnut J, Steinhoff H-H (Eds);  Sigmaringen: Thorbecke:  39-51.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1991). Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In D.  Altenburg, J.  Jarnut, &amp;amp; H. - H.  Steinhoff (Eds.), &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt; (pp. 39-51). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Bulst, N. (1991). “Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich” in &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;, Altenburg, D., Jarnut, J., and Steinhoff, H. - H. eds. (Sigmaringen: Thorbecke), 39-51.</frontiers>
<mla>Bulst, Neithard. “Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich”. &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;. Ed. Detlef Altenburg, J. Jarnut, and H.-H. Steinhoff. Sigmaringen: Thorbecke, 1991. 39-51.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1991). Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In D. Altenburg, J. Jarnut &amp;amp; H.-H. Steinhoff (Hrsg.), &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt; (S. 39-51). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Bulst, N. (1991): Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In: Detlef Altenburg; J. Jarnut; H.-H. Steinhoff (Hrsg.):  Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes. Sigmaringen: Thorbecke.  S. 39-51.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1991. “Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich”. In &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;, ed. Detlef Altenburg, J. Jarnut, and H.-H. Steinhoff, 39-51. Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bulst, N.: Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In: Altenburg, D., Jarnut, J., and Steinhoff, H.-H. (eds.) Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes. p. 39-51. Thorbecke, Sigmaringen (1991).</lncs>
<apa>Bulst, N. (1991). Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In D.  Altenburg, J.  Jarnut, &amp;amp; H. - H.  Steinhoff (Eds.), &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt; (pp. 39-51). Sigmaringen: Thorbecke.</apa>
<ama>Bulst N. Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In: Altenburg D, Jarnut J, Steinhoff H-H, eds. &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;. Sigmaringen: Thorbecke;  1991: 39-51.</ama>
<ieee> N. Bulst, “Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich”, &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;, D. Altenburg, J. Jarnut, and H.-H. Steinhoff, eds.,  Sigmaringen: Thorbecke, 1991,  pp.39-51.</ieee>
<harvard1>Bulst, N., 1991. Feste und Feiern unter Auflagen: mittelalterliche Tauf-, Hochzeits- und Begräbnisordnungen in Deutschland und Frankreich. In D.  Altenburg, J.  Jarnut, &amp;amp; H. - H.  Steinhoff, eds. &lt;em&gt;Feste und Feiern im Mittelalter: Paderborner Symposium des Mediävistenverbandes&lt;/em&gt;.  Sigmaringen: Thorbecke, pp. 39-51.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784936</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>