<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784973</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Miethke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Klaus</namePart><namePart type="family">Schreiner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4109.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784973/2314629/OCT4109.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Thorbecke</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7995-4235-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17849732</identifier>
<part><extent unit="pages">427-445</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt; (Eds.: J. Miethke, K. Schreiner), Thorbecke, Sigmaringen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 427-445.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1994) &lt;br /&gt;Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. &lt;br /&gt;In:  Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen. Miethke J, Schreiner K (Eds); Sigmaringen: Thorbecke:  427-445.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1994). Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In J. Miethke &amp;amp; K. Schreiner (Hrsg.), &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt; (S. 427-445). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Bulst, N.: Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In: Miethke, J. and Schreiner, K. (eds.) Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen. p. 427-445. Thorbecke, Sigmaringen (1994).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1994. “Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter”. In &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Miethke and Klaus Schreiner, 427-445. Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Bulst N. Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In: Miethke J, Schreiner K, eds. &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;. Sigmaringen: Thorbecke;  1994: 427-445.</ama>
<default>Bulst N (1994)  &lt;br /&gt;In:  Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen. Miethke J, Schreiner K (Eds);  Sigmaringen: Thorbecke:  427-445.</default>
<mla>Bulst, Neithard. “Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter”. &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Miethke and Klaus Schreiner. Sigmaringen: Thorbecke, 1994. 427-445.</mla>
<frontiers>Bulst, N. (1994). “Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter” in &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;, Miethke, J., and Schreiner, K. eds. (Sigmaringen: Thorbecke), 427-445.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1994). Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In J.  Miethke &amp;amp; K.  Schreiner (Eds.), &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt; (pp. 427-445). Sigmaringen: Thorbecke.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Bulst, N. (1994): Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In: Jürgen Miethke; Klaus Schreiner (Hrsg.):  Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen. Sigmaringen: Thorbecke.  S. 427-445.</wels>
<apa>Bulst, N. (1994). Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In J.  Miethke &amp;amp; K.  Schreiner (Eds.), &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt; (pp. 427-445). Sigmaringen: Thorbecke.</apa>
<harvard1>Bulst, N., 1994. Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter. In J.  Miethke &amp;amp; K.  Schreiner, eds. &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;.  Sigmaringen: Thorbecke, pp. 427-445.</harvard1>
<ieee> N. Bulst, “Bevölkerung - Entvölkerung: demographische Gegenbenheiten, ihre Wahrnehmung, ihre Bewertung und ihre Steuerung im Mittelalter”, &lt;em&gt;Sozialer Wandel im Mittelalter: Wahrnehmungsformen, Erklärungsmuster, Regelungsmechanismen&lt;/em&gt;, J. Miethke and K. Schreiner, eds.,  Sigmaringen: Thorbecke, 1994,  pp.427-445.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784973</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>