<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784532</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Neithard</namePart>
  <namePart type="family">Bulst</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17732</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Françoise</namePart><namePart type="family">Autrand</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">78418</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3910.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784532/2314469/OCT3910.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1986</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique ... Paris, 22 - 23 octobre 1984</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">2-85929-023-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17845329</identifier>
<part><detail type="volume"><number>30</number></detail><extent unit="pages">171-184</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Bulst, N. (1986). L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In F.  Autrand &amp;amp; Centre national de la recherche scientifique (Eds.), &lt;em&gt;Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30: Vol. 30&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt; (pp. 171-184). Paris.</apa>
<harvard1>Bulst, N., 1986. L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In F.  Autrand &amp;amp; Centre national de la recherche scientifique, eds. &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30. no.30  Paris, pp. 171-184.</harvard1>
<ieee> N. Bulst, “L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle”, &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;, F. Autrand and Centre national de la recherche scientifique, eds., Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30, vol. 30,  Paris: 1986,  pp.171-184.</ieee>
<default>Bulst N (1986)  &lt;br /&gt;In:  Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984. Autrand F, Centre national de la recherche scientifique (Eds);  Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30, 30.  Paris:  171-184.</default>
<wels>Bulst, N. (1986): L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In: Françoise Autrand; Centre national de la recherche scientifique (Hrsg.):  Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984. Paris. (Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30, 30).  S. 171-184.</wels>
<frontiers>Bulst, N. (1986). “L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle” in &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;, Autrand, F., and Centre national de la recherche scientifique eds. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30, vol. 30, (Paris), 171-184.</frontiers>
<mla>Bulst, Neithard. “L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle”. &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;. Ed. Françoise Autrand and Centre national de la recherche scientifique. Paris, 1986.Vol. 30. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30. 171-184.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1986). L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In F.  Autrand &amp;amp; Centre national de la recherche scientifique (Eds.), &lt;em&gt;Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30: Vol. 30&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt; (pp. 171-184). Paris.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<lncs> Bulst, N.: L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In: Autrand, F. and Centre national de la recherche scientifique (eds.) Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30. 30, p. 171-184. Paris (1986).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, Neithard. 1986. “L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle”. In &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;, ed. Françoise Autrand and Centre national de la recherche scientifique, 30:171-184. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30. Paris.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Bulst N. L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. In: Autrand F, Centre national de la recherche scientifique, eds. &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt;. Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30. Vol 30. Paris;  1986: 171-184.</ama>
<angewandte-chemie>N.  Bulst, in &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt; (Eds.: F. Autrand, Centre national de la recherche scientifique), Paris, &lt;strong&gt;1986&lt;/strong&gt;, p. 171-184.</angewandte-chemie>
<bio1>Bulst N (1986) &lt;br /&gt;L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle. &lt;br /&gt;In:  Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984. Autrand F, Centre national de la recherche scientifique (Eds); Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30, 30. Paris:  171-184.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bulst, N. (1986). L'histoire des assemblées d'états en France et la recherche prosopographique, XIVème - milieu XVIIème siècle (Collection de l'Ecole Normale Supérieure de Jeunes Filles ; 30). In F. Autrand &amp;amp; Centre national de la recherche scientifique (Hrsg.), &lt;em&gt;Prosopographie et genèse de l'état moderne: actes de la table ronde organisée par le Centre National de la Recherche Scientifique .. Paris, 22 - 23 octobre 1984&lt;/em&gt; (S. 171-184). Paris.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784532</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>