<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1784571</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Brigitta</namePart><namePart type="family">Haftka</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3944.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1784571/2314490/OCT3944.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1994</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Wortstellung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-12490-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-17845716</identifier>
<part><extent unit="pages">49-62</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> W. Kindt, “Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik”, &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;, B. Haftka, ed.,  Opladen: Westdt. Verl., 1994,  pp.49-62.</ieee>
<apa>Kindt, W. (1994). Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In B.  Haftka (Ed.), &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt; (pp. 49-62). Opladen: Westdt. Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (1994). Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In B. Haftka (Hrsg.), &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt; (S. 49-62). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (1994). “Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik” in &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;, Haftka, B. ed. (Opladen: Westdt. Verl.), 49-62.</frontiers>
<ama>Kindt W. Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In: Haftka B, ed. &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;. Opladen: Westdt. Verl.;  1994: 49-62.</ama>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt; (Ed.: B. Haftka), Westdt. Verl., Opladen, &lt;strong&gt;1994&lt;/strong&gt;, p. 49-62.</angewandte-chemie>
<harvard1>Kindt, W., 1994. Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In B.  Haftka, ed. &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdt. Verl., pp. 49-62.</harvard1>
<bio1>Kindt W (1994) &lt;br /&gt;Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. &lt;br /&gt;In:  Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie. Haftka B (Ed); Opladen: Westdt. Verl.:  49-62.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (1994). Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In B.  Haftka (Ed.), &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt; (pp. 49-62). Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kindt, W. (1994): Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In: Brigitta Haftka (Hrsg.):  Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie. Opladen: Westdt. Verl.  S. 49-62.</wels>
<default>Kindt W (1994)  &lt;br /&gt;In:  Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie. Haftka B (Ed);  Opladen: Westdt. Verl.:  49-62.</default>
<mla>Kindt, Walther. “Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik”. &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;. Ed. Brigitta Haftka. Opladen: Westdt. Verl., 1994. 49-62.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 1994. “Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik”. In &lt;em&gt;Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie&lt;/em&gt;, ed. Brigitta Haftka, 49-62. Opladen: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kindt, W.: Wortstellung als Problem einer dynamischen Grammatik. In: Haftka, B. (ed.) Was determiniert Wortstellungsvariation?: Studien zu einem Interaktionsfeld von Grammatik, Pragmatik und Sprachtypologie. p. 49-62. Westdt. Verl., Opladen (1994).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1784571</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>