<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785233</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Demographische Alterung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Philipp</namePart><namePart type="family">Oswalt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4389.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785233/2314800/OCT4389.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hatje Cantz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7757-1481-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-43893</identifier>
<part><extent unit="pages">112-118</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Birg, H.: Demographische Alterung. In: Oswalt, P. (ed.) Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus". p. 112-118. Hatje Cantz, Ostfildern-Ruit (2004).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2004. “Demographische Alterung”. In &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;, ed. Philipp Oswalt, 112-118. Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Birg, Herwig. “Demographische Alterung”. &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;. Ed. Philipp Oswalt. Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz, 2004. 112-118.</mla>
<default>Birg H (2004)  &lt;br /&gt;In:  Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus". Oswalt P (Ed);  Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz:  112-118.</default>
<ama>Birg H. Demographische Alterung. In: Oswalt P, ed. &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;. Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz;  2004: 112-118.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2004). Demographische Alterung. In P. Oswalt (Hrsg.), &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt; (S. 112-118). Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (2004). “Demographische Alterung” in &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;, Oswalt, P. ed. (Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz), 112-118.</frontiers>
<apa>Birg, H. (2004). Demographische Alterung. In P.  Oswalt (Ed.), &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt; (pp. 112-118). Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz.</apa>
<ieee> H. Birg, “Demographische Alterung”, &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;, P. Oswalt, ed.,  Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz, 2004,  pp.112-118.</ieee>
<wels>Birg, H. (2004): Demographische Alterung. In: Philipp Oswalt (Hrsg.):  Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus". Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz.  S. 112-118.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2004). Demographische Alterung. In P.  Oswalt (Ed.), &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt; (pp. 112-118). Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (2004) &lt;br /&gt;Demographische Alterung. &lt;br /&gt;In:  Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus". Oswalt P (Ed); Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz:  112-118.</bio1>
<harvard1>Birg, H., 2004. Demographische Alterung. In P.  Oswalt, ed. &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt;.  Ostfildern-Ruit: Hatje Cantz, pp. 112-118.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Schrumpfende Städte: ein Initiativprojekt der Kulturstiftung des Bundes in Kooperation mit der Galerie für Zeitgenössische Kunst Leipzig, der Stiftung Bauhaus Dessau und der Zeitschrift "Archplus"&lt;/em&gt; (Ed.: P. Oswalt), Hatje Cantz, Ostfildern-Ruit, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 112-118.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785233</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>