<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785226</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christian</namePart><namePart type="family">Leipert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4380.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785226/2314794/OCT4380.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske + Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8100-3738-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-43804</identifier>
<part><extent unit="pages">27-56</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Birg H (2003)  &lt;br /&gt;In:  Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft. Leipert C (Ed);  Opladen: Leske + Budrich:  27-56.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa”. &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Ed. Christian Leipert. Opladen: Leske + Budrich, 2003. 27-56.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2003. “Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa”. In &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;, ed. Christian Leipert, 27-56. Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In: Leipert, C. (ed.) Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft. p. 27-56. Leske + Budrich, Opladen (2003).</lncs>
<ieee> H. Birg, “Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa”, &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;, C. Leipert, ed.,  Opladen: Leske + Budrich, 2003,  pp.27-56.</ieee>
<apa>Birg, H. (2003). Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In C.  Leipert (Ed.), &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 27-56). Opladen: Leske + Budrich.</apa>
<frontiers>Birg, H. (2003). “Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa” in &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;, Leipert, C. ed. (Opladen: Leske + Budrich), 27-56.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2003). Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In C. Leipert (Hrsg.), &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt; (S. 27-56). Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H. Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In: Leipert C, ed. &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Opladen: Leske + Budrich;  2003: 27-56.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt; (Ed.: C. Leipert), Leske + Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;, p. 27-56.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2003). Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In C.  Leipert (Ed.), &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 27-56). Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (2003) &lt;br /&gt;Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. &lt;br /&gt;In:  Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft. Leipert C (Ed); Opladen: Leske + Budrich:  27-56.</bio1>
<harvard1>Birg, H., 2003. Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In C.  Leipert, ed. &lt;em&gt;Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft&lt;/em&gt;.  Opladen: Leske + Budrich, pp. 27-56.</harvard1>
<wels>Birg, H. (2003): Strategische Optionen der Familien- und Migrationspolitik in Deutschland und Europa. In: Christian Leipert (Hrsg.):  Demographie und Wohlstand: neuer Stellenwert für Familie in Wirtschaft und Gesellschaft. Opladen: Leske + Budrich.  S. 27-56.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785226</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>