<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785474</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jörg</namePart><namePart type="family">Hagemann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Klaus</namePart><namePart type="family">Brinker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4543.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785474/2314944/OCT4543.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Stauffenburg-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-86057-631-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45431</identifier>
<part><extent unit="pages">145-154</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kindt, Walther. “Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs”. &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;. Ed. Jörg Hagemann and Klaus Brinker. Tübingen: Stauffenburg-Verl., 2003. Stauffenburg-Festschriften. 145-154.</mla>
<default>Kindt W (2003)  &lt;br /&gt;In:  Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker. Hagemann J, Brinker K (Eds);  Stauffenburg-Festschriften.  Tübingen: Stauffenburg-Verl.:  145-154.</default>
<lncs> Kindt, W.: Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In: Hagemann, J. and Brinker, K. (eds.) Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker. Stauffenburg-Festschriften. p. 145-154. Stauffenburg-Verl., Tübingen (2003).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2003. “Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs”. In &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;, ed. Jörg Hagemann and Klaus Brinker, 145-154. Stauffenburg-Festschriften. Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2003). Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In J.  Hagemann &amp;amp; K.  Brinker (Eds.), &lt;em&gt;Stauffenburg-Festschriften&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt; (pp. 145-154). Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kindt W (2003) &lt;br /&gt;Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. &lt;br /&gt;In:  Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker. Hagemann J, Brinker K (Eds); Stauffenburg-Festschriften,  Tübingen: Stauffenburg-Verl.:  145-154.</bio1>
<harvard1>Kindt, W., 2003. Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In J.  Hagemann &amp;amp; K.  Brinker, eds. &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;. Stauffenburg-Festschriften.  Tübingen: Stauffenburg-Verl., pp. 145-154.</harvard1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt; (Eds.: J. Hagemann, K. Brinker), Stauffenburg-Verl., Tübingen, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;, p. 145-154.</angewandte-chemie>
<wels>Kindt, W. (2003): Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In: Jörg Hagemann; Klaus Brinker (Hrsg.):  Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker. Tübingen: Stauffenburg-Verl. (Stauffenburg-Festschriften, ).  S. 145-154.</wels>
<apa>Kindt, W. (2003). Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In J.  Hagemann &amp;amp; K.  Brinker (Eds.), &lt;em&gt;Stauffenburg-Festschriften&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt; (pp. 145-154). Tübingen: Stauffenburg-Verl.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs”, &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;, J. Hagemann and K. Brinker, eds., Stauffenburg-Festschriften,  Tübingen: Stauffenburg-Verl., 2003,  pp.145-154.</ieee>
<ama>Kindt W. Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs. In: Hagemann J, Brinker K, eds. &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;. Stauffenburg-Festschriften. Tübingen: Stauffenburg-Verl.;  2003: 145-154.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2003). Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs (Stauffenburg-Festschriften). In J. Hagemann &amp;amp; K. Brinker (Hrsg.), &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt; (S. 145-154). Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (2003). “Werbung, Argumentation und logische Analyse: Fortsetzung eines Dialogs” in &lt;em&gt;Schriftliche und mündliche Kommunikation: Begriffe, Methoden, Analysen; Festschrift zum 65. Geburtstag von Klaus Brinker&lt;/em&gt;, Hagemann, J., and Brinker, K. eds. Stauffenburg-Festschriften (Tübingen: Stauffenburg-Verl.), 145-154.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785474</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-12T12:09:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>