<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785017</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Armin</namePart><namePart type="family">Burckhardt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kornelia</namePart><namePart type="family">Pape</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4152.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785017/2314664/OCT4152.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdt. Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-13364-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-41528</identifier>
<part><extent unit="pages">319-335</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kindt W (2000) &lt;br /&gt;Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. &lt;br /&gt;In:  Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation. Burckhardt A, Pape K (Eds); Wiesbaden: Westdt. Verl.:  319-335.</bio1>
<harvard1>Kindt, W., 2000. Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In A.  Burckhardt &amp;amp; K.  Pape, eds. &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Westdt. Verl., pp. 319-335.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2000). Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In A.  Burckhardt &amp;amp; K.  Pape (Eds.), &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt; (pp. 319-335). Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt; (Eds.: A. Burckhardt, K. Pape), Westdt. Verl., Wiesbaden, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 319-335.</angewandte-chemie>
<wels>Kindt, W. (2000): Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In: Armin Burckhardt; Kornelia Pape (Hrsg.):  Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation. Wiesbaden: Westdt. Verl.  S. 319-335.</wels>
<apa>Kindt, W. (2000). Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In A.  Burckhardt &amp;amp; K.  Pape (Eds.), &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt; (pp. 319-335). Wiesbaden: Westdt. Verl.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998”, &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;, A. Burckhardt and K. Pape, eds.,  Wiesbaden: Westdt. Verl., 2000,  pp.319-335.</ieee>
<ama>Kindt W. Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In: Burckhardt A, Pape K, eds. &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Westdt. Verl.;  2000: 319-335.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2000). Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In A. Burckhardt &amp;amp; K. Pape (Hrsg.), &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt; (S. 319-335). Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (2000). “Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998” in &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;, Burckhardt, A., and Pape, K. eds. (Wiesbaden: Westdt. Verl.), 319-335.</frontiers>
<mla>Kindt, Walther. “Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998”. &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;. Ed. Armin Burckhardt and Kornelia Pape. Wiesbaden: Westdt. Verl., 2000. 319-335.</mla>
<default>Kindt W (2000)  &lt;br /&gt;In:  Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation. Burckhardt A, Pape K (Eds);  Wiesbaden: Westdt. Verl.:  319-335.</default>
<lncs> Kindt, W.: Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998. In: Burckhardt, A. and Pape, K. (eds.) Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation. p. 319-335. Westdt. Verl., Wiesbaden (2000).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2000. “Argumentationskultur in Bundestagsreden: illustriert am Beispiel einer Debatte vom 2.4.1998”. In &lt;em&gt;Sprache des deutschen Parlamentarismus: Studien zu 150 Jahren parlamentarischer Kommunikation&lt;/em&gt;, ed. Armin Burckhardt and Kornelia Pape, 319-335. Wiesbaden: Westdt. Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785017</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-13T12:43:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>