<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785407</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">E.-Jürgen</namePart>
  <namePart type="family">Flöthmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21343</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Alexander</namePart>
  <namePart type="family">Fuhrmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Genz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhard</namePart>
  <namePart type="family">Loos</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sylke</namePart>
  <namePart type="family">Pilk</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Charlotte</namePart><namePart type="family">Höhn</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Dorbritz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175763</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="birg_OCT4485.PDF">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785407/2314888/birg_OCT4485.PDF</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS, Verl. für Sozialwiss.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-15723-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-44855</identifier>
<part><detail type="volume"><number>37</number></detail><extent unit="pages">133-181</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig, Flöthmann, E.-Jürgen, Fuhrmann, Alexander, Genz, Martin, Loos, Reinhard, and Pilk, Sylke. 2007. “Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise”. In &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;, ed. Charlotte Höhn and Jürgen Dorbritz, 37:133-181. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H., Flöthmann, E.-J., Fuhrmann, A., Genz, M., Loos, R., Pilk, S.: Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In: Höhn, C. and Dorbritz, J. (eds.) Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. 37, p. 133-181. VS, Verl. für Sozialwiss., Wiesbaden (2007).</lncs>
<ama>Birg H, Flöthmann E-J, Fuhrmann A, Genz M, Loos R, Pilk S. Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In: Höhn C, Dorbritz J, eds. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. Vol 37. Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.;  2007: 133-181.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, E. - J.  Flöthmann, A.  Fuhrmann, M.  Genz, R.  Loos, and S.  Pilk, in &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt; (Eds.: C. Höhn, J. Dorbritz), Vs, Verl. Für Sozialwiss., Wiesbaden, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 133-181.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H, Flöthmann E-J, Fuhrmann A, Genz M, Loos R, Pilk S (2007) &lt;br /&gt;Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. &lt;br /&gt;In:  Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz. Höhn C, Dorbritz J (Eds); Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 37. Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.:  133-181.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H., Flöthmann, E.-J., Fuhrmann, A., Genz, M., Loos, R. &amp;amp; Pilk, S. (2007). Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise (Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung). In C. Höhn &amp;amp; J. Dorbritz (Hrsg.), &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt; (S. 133-181). Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Birg, H., Flöthmann, E. - J., Fuhrmann, A., Genz, M., Loos, R., &amp;amp; Pilk, S. (2007). Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In C.  Höhn &amp;amp; J.  Dorbritz (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung: Vol. 37&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt; (pp. 133-181). Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.</apa>
<harvard1>Birg, H., et al., 2007. Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In C.  Höhn &amp;amp; J.  Dorbritz, eds. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. no.37  Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss., pp. 133-181.</harvard1>
<ieee> H. Birg, et al., “Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise”, &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;, C. Höhn and J. Dorbritz, eds., Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, vol. 37,  Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss., 2007,  pp.133-181.</ieee>
<default>Birg H, Flöthmann E-J, Fuhrmann A, Genz M, Loos R, Pilk S (2007)  &lt;br /&gt;In:  Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz. Höhn C, Dorbritz J (Eds);  Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 37.  Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.:  133-181.</default>
<wels>Birg, H.; Flöthmann, E. - J.; Fuhrmann, A.; Genz, M.; Loos, R.; Pilk, S. (2007): Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In: Charlotte Höhn; Jürgen Dorbritz (Hrsg.):  Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz. Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss. (Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, 37).  S. 133-181.</wels>
<mla>Birg, Herwig, Flöthmann, E.-Jürgen, Fuhrmann, Alexander, Genz, Martin, Loos, Reinhard, and Pilk, Sylke. “Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise”. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;. Ed. Charlotte Höhn and Jürgen Dorbritz. Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss., 2007.Vol. 37. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung. 133-181.</mla>
<frontiers>Birg, H., Flöthmann, E. - J., Fuhrmann, A., Genz, M., Loos, R., and Pilk, S. (2007). “Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise” in &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt;, Höhn, C., and Dorbritz, J. eds. Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung, vol. 37, (Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.), 133-181.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H., Flöthmann, E. - J., Fuhrmann, A., Genz, M., Loos, R., &amp;amp; Pilk, S. (2007). Frauenerwerbsquote und Fertilität in Deutschland: Regionalanalyse der 439 Land- und Stadtkreise. In C.  Höhn &amp;amp; J.  Dorbritz (Eds.), &lt;em&gt;Schriftenreihe des Bundesinstituts für Bevölkerungsforschung: Vol. 37&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Demographischer Wandel - Wandel der Demographie: Festschrift für Prof. Dr. Karl Schwarz&lt;/em&gt; (pp. 133-181). Wiesbaden: VS, Verl. für Sozialwiss.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785407</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-10-06T10:02:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:57Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>