<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785208</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Werner H.</namePart><namePart type="family">Ritter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4365.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785208/2314782/OCT4365.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Neukirchener</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Okkultismus</topic><topic>Religionssoziologie</topic><topic>Religionspädagogik</topic><topic>Symboldidaktik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7887-1655-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-43655</identifier>
<part><extent unit="pages">75-88</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>H.  Streib, in &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt; (Ed.: W.H. Ritter), Neukirchener, Neukirchen-Vluyn, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 75-88.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (1997). Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In W. H.  Ritter (Ed.), &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt; (pp. 75-88). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Streib, H., 1997. Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In W. H.  Ritter, ed. &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;.  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener, pp. 75-88.</harvard1>
<bio1>Streib H (1997) &lt;br /&gt;Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. &lt;br /&gt;In:  Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen. Ritter WH (Ed); Neukirchen-Vluyn: Neukirchener:  75-88.</bio1>
<wels>Streib, H. (1997): Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In: Werner H. Ritter (Hrsg.):  Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener.  S. 75-88.</wels>
<ieee> H. Streib, “Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination”, &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;, W.H. Ritter, ed.,  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener, 1997,  pp.75-88.</ieee>
<apa>Streib, H. (1997). Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In W. H.  Ritter (Ed.), &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt; (pp. 75-88). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener.</apa>
<frontiers>Streib, H. (1997). “Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination” in &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;, Ritter, W. H. ed. (Neukirchen-Vluyn: Neukirchener), 75-88.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (1997). Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In W.H. Ritter (Hrsg.), &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt; (S. 75-88). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Streib H. Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In: Ritter WH, ed. &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener;  1997: 75-88.</ama>
<default>Streib H (1997)  &lt;br /&gt;In:  Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen. Ritter WH (Ed);  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener:  75-88.</default>
<mla>Streib, Heinz. “Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination”. &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;. Ed. Werner H. Ritter. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener, 1997. 75-88.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 1997. “Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination”. In &lt;em&gt;Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen&lt;/em&gt;, ed. Werner H. Ritter, 75-88. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Streib, H.: Religionsunterricht als Praxis der Entzauberung: Symboldidaktik angesichts der Okkultfaszination. In: Ritter, W.H. (ed.) Okkulte Faszination: Symbole des Bösen und Perspektiven der Entzauberung ; theologische, religionssoziologische und religionspädagogische Annäherungen. p. 75-88. Neukirchener, Neukirchen-Vluyn (1997).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785208</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>