<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785475</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Arnulf</namePart><namePart type="family">Deppermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Spranz-Fogasy</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10066</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4544.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785475/2314945/OCT4544.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Stauffenburg-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-86057-775-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45445</identifier>
<part><detail type="volume"><number>27</number></detail><extent unit="pages">34-58</extent>
</part>
</relatedItem>


<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>
  
     <url>http://www.stauffenburg.de/asp/books.asp?id=913</url>
  
  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt; (Eds.: A. Deppermann, T. Spranz-Fogasy), Stauffenburg-Verl., Tübingen, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 34-58.</angewandte-chemie>
<harvard1>Kindt, W., 2002. Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In A.  Deppermann &amp;amp; T.  Spranz-Fogasy, eds. &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;. Stauffenburg Linguistik. no.27  Tübingen: Stauffenburg-Verl., pp. 34-58.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2002). Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In A.  Deppermann &amp;amp; T.  Spranz-Fogasy (Eds.), &lt;em&gt;Stauffenburg Linguistik: Vol. 27&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt; (pp. 34-58). Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kindt W (2002) &lt;br /&gt;Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. &lt;br /&gt;In:  Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht. Deppermann A, Spranz-Fogasy T (Eds); Stauffenburg Linguistik, 27. Tübingen: Stauffenburg-Verl.:  34-58.</bio1>
<wels>Kindt, W. (2002): Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In: Arnulf Deppermann; Thomas Spranz-Fogasy (Hrsg.):  Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht. Tübingen: Stauffenburg-Verl. (Stauffenburg Linguistik, 27).  S. 34-58.</wels>
<ieee> W. Kindt, “Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik”, &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;, A. Deppermann and T. Spranz-Fogasy, eds., Stauffenburg Linguistik, vol. 27,  Tübingen: Stauffenburg-Verl., 2002,  pp.34-58.</ieee>
<apa>Kindt, W. (2002). Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In A.  Deppermann &amp;amp; T.  Spranz-Fogasy (Eds.), &lt;em&gt;Stauffenburg Linguistik: Vol. 27&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt; (pp. 34-58). Tübingen: Stauffenburg-Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2002). Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik (Stauffenburg Linguistik). In A. Deppermann &amp;amp; T. Spranz-Fogasy (Hrsg.), &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt; (S. 34-58). Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (2002). “Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik” in &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;, Deppermann, A., and Spranz-Fogasy, T. eds. Stauffenburg Linguistik, vol. 27, (Tübingen: Stauffenburg-Verl.), 34-58.</frontiers>
<ama>Kindt W. Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In: Deppermann A, Spranz-Fogasy T, eds. &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;. Stauffenburg Linguistik. Vol 27. Tübingen: Stauffenburg-Verl.;  2002: 34-58.</ama>
<default>Kindt W (2002)  &lt;br /&gt;In:  Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht. Deppermann A, Spranz-Fogasy T (Eds);  Stauffenburg Linguistik, 27.  Tübingen: Stauffenburg-Verl.:  34-58.</default>
<mla>Kindt, Walther. “Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik”. &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;. Ed. Arnulf Deppermann and Thomas Spranz-Fogasy. Tübingen: Stauffenburg-Verl., 2002.Vol. 27. Stauffenburg Linguistik. 34-58.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2002. “Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik”. In &lt;em&gt;Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht&lt;/em&gt;, ed. Arnulf Deppermann and Thomas Spranz-Fogasy, 27:34-58. Stauffenburg Linguistik. Tübingen: Stauffenburg-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kindt, W.: Koordinations-, Konstruktions- und Regulierungsprozesse bei der Bedeutungskonstitution: neue Ergebnisse der Dynamischen Semantik. In: Deppermann, A. and Spranz-Fogasy, T. (eds.) Be-deuten: wie Bedeutung im Gespräch entsteht. Stauffenburg Linguistik. 27, p. 34-58. Stauffenburg-Verl., Tübingen (2002).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785475</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-12T10:06:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>