<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785448</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21619</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Manfred</namePart><namePart type="family">Kötterheinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10029</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4523.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785448/2314924/OCT4523.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Europ. Verl.-Anst.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1976</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-434-00321-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45231</identifier>
<part><extent unit="pages">33-59</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> M. Stock, “Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen”, &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;, M. Kötterheinrich, ed.,  Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst., 1976,  pp.33-59.</ieee>
<apa>Stock, M. (1976). Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In M.  Kötterheinrich (Ed.), &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt; (pp. 33-59). Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.</apa>
<frontiers>Stock, M. (1976). “Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen” in &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;, Kötterheinrich, M. ed. (Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.), 33-59.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1976). Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In M. Kötterheinrich (Hrsg.), &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt; (S. 33-59). Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Stock M. Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In: Kötterheinrich M, ed. &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;. Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.;  1976: 33-59.</ama>
<angewandte-chemie>M.  Stock, in &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt; (Ed.: M. Kötterheinrich), Europ. Verl.-Anst., Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1976&lt;/strong&gt;, p. 33-59.</angewandte-chemie>
<bio1>Stock M (1976) &lt;br /&gt;Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. &lt;br /&gt;In:  Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard. Kötterheinrich M (Ed); Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.:  33-59.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1976). Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In M.  Kötterheinrich (Ed.), &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt; (pp. 33-59). Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Stock, M., 1976. Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In M.  Kötterheinrich, ed. &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;.  Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst., pp. 33-59.</harvard1>
<wels>Stock, M. (1976): Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In: Manfred Kötterheinrich (Hrsg.):  Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard. Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.  S. 33-59.</wels>
<default>Stock M (1976)  &lt;br /&gt;In:  Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard. Kötterheinrich M (Ed);  Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.:  33-59.</default>
<mla>Stock, Martin. “Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen”. &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;. Ed. Manfred Kötterheinrich. Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst., 1976. 33-59.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Martin. 1976. “Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen”. In &lt;em&gt;Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard&lt;/em&gt;, ed. Manfred Kötterheinrich, 33-59. Frankfurt am Main: Europ. Verl.-Anst.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stock, M.: Rechtsaufsicht als Machtinstrument? Die staatliche Rundfunkaufsicht vor neuen Alternativen. In: Kötterheinrich, M. (ed.) Rundfunkpolitische Kontroversen: zum 80. Geburtstag von Fritz Eberhard. p. 33-59. Europ. Verl.-Anst., Frankfurt am Main (1976).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785448</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>