<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785366</id><setSpec>preprint</setSpec><setSpec>doc-type:preprint</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>preprintFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>preprint</genre>

<titleInfo><title>Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">draft</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kindt_lafontaine_linguistische_analyse.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785366/2314858/Kindt_lafontaine_linguistische_analyse.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1995</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-44545</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kindt W. Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte).  Draft.</ama>
<lncs> Kindt, W.: Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte). (Draft).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. Draft. “Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)”.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (Draft). Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte). Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kindt W (Draft) &lt;br /&gt;Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte).</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, “Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)”, &lt;strong&gt;Draft&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ieee> W. Kindt, “Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)”, Draft.</ieee>
<harvard1>Kindt, W., Draft. Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte).</harvard1>
<apa>Kindt, W. (Draft). Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)</apa>
<frontiers>Kindt, W. (Draft). Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (Draft). Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kindt, Walther. “Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)”. (Draft).</mla>
<wels>Kindt, W. (Draft): Analyse der Lafontaine-Redestrategien: Linguistische Analyse der Rede Lafontaines auf dem Parteitag in Mannheim (Langfassung von: Wie die Strategie der Emotionalisierung auf die Delegierten wirkte)</wels>
<default>Kindt W (Draft) .</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785366</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>