<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785422</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21619</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Walter A.</namePart><namePart type="family">Mahle</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10029</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4495.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785422/2314898/OCT4495.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Wiss.-Verl. Spiess</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1989</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89166-095-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-44959</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail><extent unit="pages">181-191</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Stock, Martin. “Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens”. &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;. Ed. Walter A. Mahle. Berlin: Wiss.-Verl. Spiess, 1989.Vol. 7. AKM-Studien ; 31. 181-191.</mla>
<default>Stock M (1989)  &lt;br /&gt;In:  Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem. Mahle WA (Ed);  AKM-Studien ; 31, 7.  Berlin: Wiss.-Verl. Spiess:  181-191.</default>
<lncs> Stock, M.: Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In: Mahle, W.A. (ed.) Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem. AKM-Studien ; 31. 7, p. 181-191. Wiss.-Verl. Spiess, Berlin (1989).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Martin. 1989. “Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens”. In &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;, ed. Walter A. Mahle, 7:181-191. AKM-Studien ; 31. Berlin: Wiss.-Verl. Spiess.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Stock, M. (1989). Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In W. A.  Mahle (Ed.), &lt;em&gt;AKM-Studien ; 31: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt; (pp. 181-191). Berlin: Wiss.-Verl. Spiess.</apa>
<ieee> M. Stock, “Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens”, &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;, W.A. Mahle, ed., AKM-Studien ; 31, vol. 7,  Berlin: Wiss.-Verl. Spiess, 1989,  pp.181-191.</ieee>
<ama>Stock M. Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In: Mahle WA, ed. &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;. AKM-Studien ; 31. Vol 7. Berlin: Wiss.-Verl. Spiess;  1989: 181-191.</ama>
<frontiers>Stock, M. (1989). “Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens” in &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;, Mahle, W. A. ed. AKM-Studien ; 31, vol. 7, (Berlin: Wiss.-Verl. Spiess), 181-191.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1989). Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens (AKM-Studien ; 31). In W.A. Mahle (Hrsg.), &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt; (S. 181-191). Berlin: Wiss.-Verl. Spiess.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Stock M (1989) &lt;br /&gt;Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. &lt;br /&gt;In:  Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem. Mahle WA (Ed); AKM-Studien ; 31, 7. Berlin: Wiss.-Verl. Spiess:  181-191.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1989). Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In W. A.  Mahle (Ed.), &lt;em&gt;AKM-Studien ; 31: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt; (pp. 181-191). Berlin: Wiss.-Verl. Spiess.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Stock, M., 1989. Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In W. A.  Mahle, ed. &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt;. AKM-Studien ; 31. no.7  Berlin: Wiss.-Verl. Spiess, pp. 181-191.</harvard1>
<angewandte-chemie>M.  Stock, in &lt;em&gt;Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem&lt;/em&gt; (Ed.: W.A. Mahle), Wiss.-Verl. Spiess, Berlin, &lt;strong&gt;1989&lt;/strong&gt;, p. 181-191.</angewandte-chemie>
<wels>Stock, M. (1989): Öffentlich-rechtlicher und privater Rundfunk: Zur Entwicklung des rechtlichen Rahmens. In: Walter A. Mahle (Hrsg.):  Medienangebot und Mediennutzung: Entwicklungstendenzen im entstehenden dualen Rundfunksystem. Berlin: Wiss.-Verl. Spiess. (AKM-Studien ; 31, 7).  S. 181-191.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785422</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>