<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785000</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günther</namePart><namePart type="family">Kreuzbauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Norbert</namePart><namePart type="family">Gratzl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ewald</namePart><namePart type="family">Hiebl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4137.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785000/2314651/OCT4137.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>LIT-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8258-9578-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-41371</identifier>
<part><detail type="volume"><number>2</number></detail><extent unit="pages">111-128</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Kindt, W. (2007). Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl (Eds.), &lt;em&gt;Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie: Vol. 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt; (pp. 111-128). Wien [u.a.]: LIT-Verlag.</apa>
<lncs> Kindt, W.: Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In: Kreuzbauer, G., Gratzl, N., and Hiebl, E. (eds.) Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. 2, p. 111-128. LIT-Verlag, Wien [u.a.] (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2007. “Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen”. In &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;, ed. Günther Kreuzbauer, Norbert Gratzl, and Ewald Hiebl, 2:111-128. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. Wien [u.a.]: LIT-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<ieee> W. Kindt, “Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen”, &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;, G. Kreuzbauer, N. Gratzl, and E. Hiebl, eds., Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, vol. 2,  Wien [u.a.]: LIT-Verlag, 2007,  pp.111-128.</ieee>
<harvard1>Kindt, W., 2007. Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl, eds. &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. no.2  Wien [u.a.]: LIT-Verlag, pp. 111-128.</harvard1>
<ama>Kindt W. Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In: Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E, eds. &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. Vol 2. Wien [u.a.]: LIT-Verlag;  2007: 111-128.</ama>
<default>Kindt W (2007)  &lt;br /&gt;In:  Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie. Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E (Eds);  Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 2.  Wien [u.a.]: LIT-Verlag:  111-128.</default>
<bio1>Kindt W (2007) &lt;br /&gt;Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. &lt;br /&gt;In:  Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie. Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E (Eds); Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 2. Wien [u.a.]: LIT-Verlag:  111-128.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt; (Eds.: G. Kreuzbauer, N. Gratzl, E. Hiebl), Lit-Verlag, Wien [u.a.], &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 111-128.</angewandte-chemie>
<wels>Kindt, W. (2007): Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In: Günther Kreuzbauer; Norbert Gratzl; Ewald Hiebl (Hrsg.):  Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie. Wien [u.a.]: LIT-Verlag. (Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 2).  S. 111-128.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl (Eds.), &lt;em&gt;Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie: Vol. 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt; (pp. 111-128). Wien [u.a.]: LIT-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kindt, W. (2007). “Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen” in &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;, Kreuzbauer, G., Gratzl, N., and Hiebl, E. eds. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, vol. 2, (Wien [u.a.]: LIT-Verlag), 111-128.</frontiers>
<mla>Kindt, Walther. “Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen”. &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt;. Ed. Günther Kreuzbauer, Norbert Gratzl, and Ewald Hiebl. Wien [u.a.]: LIT-Verlag, 2007.Vol. 2. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. 111-128.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Muster der Alltagsargumentation als Grundlage für Inferenzen (Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie). In G. Kreuzbauer, N. Gratzl &amp;amp; E. Hiebl (Hrsg.), &lt;em&gt;Persuasion und Wissenschaft: aktuelle Fragestellungen von Rhetorik und Argumentationstheorie&lt;/em&gt; (S. 111-128). Wien [u.a.]: LIT-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785000</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-12T07:48:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>