<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785456</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21619</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jörg</namePart><namePart type="family">Engler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Wolfgang</namePart><namePart type="family">Hoffmann-Riem</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10029</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4529.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785456/2314930/OCT4529.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verl. Hans-Bredow-Institut</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1983</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-87296-059-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45297</identifier>
<part><extent unit="pages">40-62</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> M. Stock, “Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht”, &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;, J. Engler and W. Hoffmann-Riem, eds., Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4],  Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut, 1983,  pp.40-62.</ieee>
<harvard1>Stock, M., 1983. Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In J.  Engler &amp;amp; W.  Hoffmann-Riem, eds. &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4].  Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut, pp. 40-62.</harvard1>
<ama>Stock M. Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In: Engler J, Hoffmann-Riem W, eds. &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]. Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut;  1983: 40-62.</ama>
<apa>Stock, M. (1983). Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In J.  Engler &amp;amp; W.  Hoffmann-Riem (Eds.), &lt;em&gt;Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt; (pp. 40-62). Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Martin. 1983. “Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht”. In &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;, ed. Jörg Engler and Wolfgang Hoffmann-Riem, 40-62. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]. Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stock, M.: Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In: Engler, J. and Hoffmann-Riem, W. (eds.) Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]. p. 40-62. Verl. Hans-Bredow-Institut, Hamburg (1983).</lncs>
<wels>Stock, M. (1983): Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In: Jörg Engler; Wolfgang Hoffmann-Riem (Hrsg.):  Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik. Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut. (Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4], ).  S. 40-62.</wels>
<frontiers>Stock, M. (1983). “Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht” in &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;, Engler, J., and Hoffmann-Riem, W. eds. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4] (Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut), 40-62.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1983). Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. In J.  Engler &amp;amp; W.  Hoffmann-Riem (Eds.), &lt;em&gt;Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt; (pp. 40-62). Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Stock, Martin. “Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht”. &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt;. Ed. Jörg Engler and Wolfgang Hoffmann-Riem. Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut, 1983. Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]. 40-62.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1983). Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht (Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4]). In J. Engler &amp;amp; W. Hoffmann-Riem (Hrsg.), &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt; (S. 40-62). Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut.&lt;/div&gt;</dgps>
<default>Stock M (1983)  &lt;br /&gt;In:  Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik. Engler J, Hoffmann-Riem W (Eds);  Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4].  Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut:  40-62.</default>
<bio1>Stock M (1983) &lt;br /&gt;Strukturprobleme des europäischen Satellitenrundfunks: einige Bemerkungen aus verfassungsrechtlicher Sicht. &lt;br /&gt;In:  Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik. Engler J, Hoffmann-Riem W (Eds); Symposien des Hans-Bredow-Instituts ; [4],  Hamburg: Verl. Hans-Bredow-Institut:  40-62.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Stock, in &lt;em&gt;Satelliten-Kommunikation: nationale Mediensysteme und internationale Kommunikationspolitik&lt;/em&gt; (Eds.: J. Engler, W. Hoffmann-Riem), Verl. Hans-Bredow-Institut, Hamburg, &lt;strong&gt;1983&lt;/strong&gt;, p. 40-62.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785456</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>