<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785193</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Albrecht</namePart><namePart type="family">Weber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4355.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785193/2314772/OCT4355.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ.-Verl. Rasch</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-930595-84-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-43558</identifier>
<part><extent unit="pages">63-84</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1997. “Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert”. In &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;, ed. Albrecht Weber, 63-84. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5. Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In: Weber, A. (ed.) Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5. p. 63-84. Univ.-Verl. Rasch, Osnabrück (1997).</lncs>
<default>Birg H (1997)  &lt;br /&gt;In:  Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten. Weber A (Ed);  Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5.  Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch:  63-84.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert”. &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;. Ed. Albrecht Weber. Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch, 1997. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5. 63-84.</mla>
<frontiers>Birg, H. (1997). “Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert” in &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;, Weber, A. ed. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5 (Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch), 63-84.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1997). Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert (Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5). In A. Weber (Hrsg.), &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt; (S. 63-84). Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H. Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In: Weber A, ed. &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5. Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch;  1997: 63-84.</ama>
<ieee> H. Birg, “Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert”, &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;, A. Weber, ed., Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5,  Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch, 1997,  pp.63-84.</ieee>
<apa>Birg, H. (1997). Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In A.  Weber (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt; (pp. 63-84). Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch.</apa>
<wels>Birg, H. (1997): Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In: Albrecht Weber (Hrsg.):  Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten. Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch. (Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5, ).  S. 63-84.</wels>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt; (Ed.: A. Weber), Univ.-Verl. Rasch, Osnabrück, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 63-84.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., 1997. Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In A.  Weber, ed. &lt;em&gt;Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt;. Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5.  Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch, pp. 63-84.</harvard1>
<bio1>Birg H (1997) &lt;br /&gt;Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. &lt;br /&gt;In:  Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten. Weber A (Ed); Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5,  Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch:  63-84.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1997). Bevölkerungsentwicklung, Alterung und Einwanderungen in Deutschland: Entwicklung seit dem Zweiten Weltkrieg und Ausblick auf das 21. Jahrhundert. In A.  Weber (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Instituts für Migrationsforschung und Interkulturelle Studien (IMIS) der Universität Osnabrück ; 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Einwanderungsland Bundesrepublik Deutschland in der Europäischen Union: Gestaltungsauftrag und Regelungsmöglichkeiten&lt;/em&gt; (pp. 63-84). Osnabrück: Univ.-Verl. Rasch.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785193</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>