<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785431</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21619</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Klaus</namePart><namePart type="family">Wegenast</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10029</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4505.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785431/2314907/OCT4505.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Mohn</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1969</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45057</identifier>
<part><extent unit="pages">101-108</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Martin. 1969. “Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik”. In &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Klaus Wegenast, 101-108. Gütersloh: Mohn.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stock, M.: Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In: Wegenast, K. (ed.) Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag. p. 101-108. Mohn, Gütersloh (1969).</lncs>
<default>Stock M (1969)  &lt;br /&gt;In:  Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag. Wegenast K (Ed);  Gütersloh: Mohn:  101-108.</default>
<mla>Stock, Martin. “Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik”. &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Klaus Wegenast. Gütersloh: Mohn, 1969. 101-108.</mla>
<wels>Stock, M. (1969): Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In: Klaus Wegenast (Hrsg.):  Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag. Gütersloh: Mohn.  S. 101-108.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Stock, in &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (Ed.: K. Wegenast), Mohn, Gütersloh, &lt;strong&gt;1969&lt;/strong&gt;, p. 101-108.</angewandte-chemie>
<bio1>Stock M (1969) &lt;br /&gt;Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. &lt;br /&gt;In:  Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag. Wegenast K (Ed); Gütersloh: Mohn:  101-108.</bio1>
<harvard1>Stock, M., 1969. Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In K.  Wegenast, ed. &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Gütersloh: Mohn, pp. 101-108.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1969). Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In K.  Wegenast (Ed.), &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 101-108). Gütersloh: Mohn.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1969). Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In K. Wegenast (Hrsg.), &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 101-108). Gütersloh: Mohn.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Stock, M. (1969). “Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik” in &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, Wegenast, K. ed. (Gütersloh: Mohn), 101-108.</frontiers>
<ama>Stock M. Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In: Wegenast K, ed. &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Gütersloh: Mohn;  1969: 101-108.</ama>
<ieee> M. Stock, “Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik”, &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, K. Wegenast, ed.,  Gütersloh: Mohn, 1969,  pp.101-108.</ieee>
<apa>Stock, M. (1969). Über die "Eigenständigkeit" der öffentlichen Schule in der Sicht heutiger protestantischer Schulpolitik. In K.  Wegenast (Ed.), &lt;em&gt;Theologie und Unterricht: Über die Repräsentanz des Christlichen in der Schule ; Festgabe für Hans Stock zu seinem 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 101-108). Gütersloh: Mohn.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785431</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>