<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785570</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartmut</namePart><namePart type="family">Berghoff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jakob</namePart><namePart type="family">Vogel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Thomas_Welskopp_2004_Unternehmenskulturen_im_internationalen_Vergleich.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785570/2314983/Thomas_Welskopp_2004_Unternehmenskulturen_im_internationalen_Vergleich.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-37596-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45902</identifier>
<part><extent unit="pages">265-294</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Welskopp, T., 2004. Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In H.  Berghoff &amp;amp; J.  Vogel, eds. &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;.  Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag, pp. 265-294.</harvard1>
<ieee> T. Welskopp, “Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht?”, &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;, H. Berghoff and J. Vogel, eds.,  Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag, 2004,  pp.265-294.</ieee>
<ama>Welskopp T. Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In: Berghoff H, Vogel J, eds. &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag;  2004: 265-294.</ama>
<apa>Welskopp, T. (2004). Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In H.  Berghoff &amp;amp; J.  Vogel (Eds.), &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt; (pp. 265-294). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag.</apa>
<lncs> Welskopp, T.: Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In: Berghoff, H. and Vogel, J. (eds.) Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels. p. 265-294. Campus-Verlag, Frankfurt [u.a.] (2004).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 2004. “Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht?”. In &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;, ed. Hartmut Berghoff and Jakob Vogel, 265-294. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Welskopp, T. (2004): Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In: Hartmut Berghoff; Jakob Vogel (Hrsg.):  Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag.  S. 265-294.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2004). Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In H. Berghoff &amp;amp; J. Vogel (Hrsg.), &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt; (S. 265-294). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Welskopp, T. (2004). “Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht?” in &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;, Berghoff, H., and Vogel, J. eds. (Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag), 265-294.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2004). Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? In H.  Berghoff &amp;amp; J.  Vogel (Eds.), &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt; (pp. 265-294). Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Welskopp, Thomas. “Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht?”. &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt;. Ed. Hartmut Berghoff and Jakob Vogel. Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag, 2004. 265-294.</mla>
<default>Welskopp T (2004)  &lt;br /&gt;In:  Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels. Berghoff H, Vogel J (Eds);  Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag:  265-294.</default>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels&lt;/em&gt; (Eds.: H. Berghoff, J. Vogel), Campus-Verlag, Frankfurt [u.a.], &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 265-294.</angewandte-chemie>
<bio1>Welskopp T (2004) &lt;br /&gt;Unternehmenskulturen im internationalen Vergleich - oder integrale Unternehmensgeschichte in typisierender Absicht? &lt;br /&gt;In:  Wirtschaftsgeschichte als Kulturgeschichte: Dimensionen eines Perspektivenwechsels. Berghoff H, Vogel J (Eds); Frankfurt [u.a.]: Campus-Verlag:  265-294.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785570</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-04-03T12:25:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>