<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785569</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christina</namePart><namePart type="family">Benninghaus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sven Oliver</namePart><namePart type="family">Müller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jörg</namePart><namePart type="family">Requate</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Charlotte</namePart><namePart type="family">Tacke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Thomas_Welskopp_2008_Startrampe_fAr_die_Gesellschaft_des_Massenkonsums.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785569/2314982/Thomas_Welskopp_2008_Startrampe_fAr_die_Gesellschaft_des_Massenkonsums.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-593-38717-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45893</identifier>
<part><extent unit="pages">247-267</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Welskopp, T. (2008). Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In C.  Benninghaus, S. O.  Müller, J.  Requate, &amp;amp; C.  Tacke (Eds.), &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt; (pp. 247-267). Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag.</apa>
<ieee> T. Welskopp, “Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945”, &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;, C. Benninghaus, et al., eds.,  Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag, 2008,  pp.247-267.</ieee>
<ama>Welskopp T. Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In: Benninghaus C, Müller SO, Requate J, Tacke C, eds. &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;. Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag;  2008: 247-267.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2008). Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In C. Benninghaus, S.O. Müller, J. Requate &amp;amp; C. Tacke (Hrsg.), &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt; (S. 247-267). Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Welskopp, T. (2008). “Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945” in &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;, Benninghaus, C., Müller, S. O., Requate, J., and Tacke, C. eds. (Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag), 247-267.</frontiers>
<bio1>Welskopp T (2008) &lt;br /&gt;Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. &lt;br /&gt;In:  Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt. Benninghaus C, Müller SO, Requate J, Tacke C (Eds); Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag:  247-267.</bio1>
<harvard1>Welskopp, T., 2008. Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In C.  Benninghaus, et al., eds. &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;.  Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag, pp. 247-267.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2008). Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In C.  Benninghaus, S. O.  Müller, J.  Requate, &amp;amp; C.  Tacke (Eds.), &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt; (pp. 247-267). Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt; (Eds.: C. Benninghaus, S.O. Müller, J. Requate, C. Tacke), Campus-Verlag, Frankfurt/Main, New York, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 247-267.</angewandte-chemie>
<wels>Welskopp, T. (2008): Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In: Christina Benninghaus; Sven Oliver Müller; Jörg Requate; Charlotte Tacke (Hrsg.):  Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt. Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag.  S. 247-267.</wels>
<mla>Welskopp, Thomas. “Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945”. &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;. Ed. Christina Benninghaus, Sven Oliver Müller, Jörg Requate, and Charlotte Tacke. Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag, 2008. 247-267.</mla>
<default>Welskopp T (2008)  &lt;br /&gt;In:  Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt. Benninghaus C, Müller SO, Requate J, Tacke C (Eds);  Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag:  247-267.</default>
<lncs> Welskopp, T.: Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945. In: Benninghaus, C., Müller, S.O., Requate, J., and Tacke, C. (eds.) Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt. p. 247-267. Campus-Verlag, Frankfurt/Main, New York (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 2008. “Startrampe für die Gesellschaft des Massenkonsums: Verbreitung und Entwicklung der Selbstbedienung in Europa nach 1945”. In &lt;em&gt;Unterwegs in Europa: Beiträge zu einer vergleichenden Sozial- und Kulturgeschichte; Festschrift für Heinz-Gerhard Haupt&lt;/em&gt;, ed. Christina Benninghaus, Sven Oliver Müller, Jörg Requate, and Charlotte Tacke, 247-267. Frankfurt/Main, New York: Campus-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785569</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-15T14:20:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>