<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785567</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jan-Otmar</namePart><namePart type="family">Hesse</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Tim</namePart><namePart type="family">Scharnetzky</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jens</namePart><namePart type="family">Scholten</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Thomas_Welskopp_2004_Die_Schweizer_Migros.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785567/2314980/Thomas_Welskopp_2004_Die_Schweizer_Migros.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klartext-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89861-335-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45877</identifier>
<part><detail type="volume"><number>12</number></detail><extent unit="pages">127-146</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Welskopp, T. (2004): Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In: Jan-Otmar Hesse; Tim Scharnetzky; Jens Scholten (Hrsg.):  Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945. Essen: Klartext-Verlag. (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 12).  S. 127-146.</wels>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt; (Eds.: J.-O. Hesse, T. Scharnetzky, J. Scholten), Klartext-Verlag, Essen, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 127-146.</angewandte-chemie>
<harvard1>Welskopp, T., 2004. Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In J. - O.  Hesse, T.  Scharnetzky, &amp;amp; J.  Scholten, eds. &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. no.12  Essen: Klartext-Verlag, pp. 127-146.</harvard1>
<bio1>Welskopp T (2004) &lt;br /&gt;Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. &lt;br /&gt;In:  Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945. Hesse J-O, Scharnetzky T, Scholten J (Eds); Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 12. Essen: Klartext-Verlag:  127-146.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2004). Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In J. - O.  Hesse, T.  Scharnetzky, &amp;amp; J.  Scholten (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte: Vol. 12&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt; (pp. 127-146). Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Welskopp, T. (2004). “Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern” in &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;, Hesse, J. - O., Scharnetzky, T., and Scholten, J. eds. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, vol. 12, (Essen: Klartext-Verlag), 127-146.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2004). Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte). In J.-O. Hesse, T. Scharnetzky &amp;amp; J. Scholten (Hrsg.), &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt; (S. 127-146). Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Welskopp T. Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In: Hesse J-O, Scharnetzky T, Scholten J, eds. &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. Vol 12. Essen: Klartext-Verlag;  2004: 127-146.</ama>
<ieee> T. Welskopp, “Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern”, &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;, J.-O. Hesse, T. Scharnetzky, and J. Scholten, eds., Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, vol. 12,  Essen: Klartext-Verlag, 2004,  pp.127-146.</ieee>
<apa>Welskopp, T. (2004). Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In J. - O.  Hesse, T.  Scharnetzky, &amp;amp; J.  Scholten (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte: Vol. 12&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt; (pp. 127-146). Essen: Klartext-Verlag.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 2004. “Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern”. In &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;, ed. Jan-Otmar Hesse, Tim Scharnetzky, and Jens Scholten, 12:127-146. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Welskopp, T.: Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern. In: Hesse, J.-O., Scharnetzky, T., and Scholten, J. (eds.) Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. 12, p. 127-146. Klartext-Verlag, Essen (2004).</lncs>
<default>Welskopp T (2004)  &lt;br /&gt;In:  Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945. Hesse J-O, Scharnetzky T, Scholten J (Eds);  Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 12.  Essen: Klartext-Verlag:  127-146.</default>
<mla>Welskopp, Thomas. “Die Schweizer Migros: ein Einzelhandelsriese zwischen Genossenschaft und Manager-Konzern”. &lt;em&gt;Das Unternehmen als gesellschaftliches Reformprojekt: Strukturen und Entwicklungen von Unternehmen der "moralischen Ökonomie" nach 1945&lt;/em&gt;. Ed. Jan-Otmar Hesse, Tim Scharnetzky, and Jens Scholten. Essen: Klartext-Verlag, 2004.Vol. 12. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. 127-146.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785567</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-04-03T12:12:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>