<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785568</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Welskopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">123889</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jan-Otmar</namePart><namePart type="family">Hesse</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christian</namePart><namePart type="family">Kleinschmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Karl</namePart><namePart type="family">Lauschke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791091</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Thomas_Welskopp_2002_MissglAckte_Bildungsromane.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785568/2314981/Thomas_Welskopp_2002_MissglAckte_Bildungsromane.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Klartext-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89861-108-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45888</identifier>
<part><detail type="volume"><number>9</number></detail><extent unit="pages">87-116</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Welskopp, T., 2002. Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In J. - O.  Hesse, C.  Kleinschmidt, &amp;amp; K.  Lauschke, eds. &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. no.9  Essen: Klartext-Verlag, pp. 87-116.</harvard1>
<ieee> T. Welskopp, “Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte”, &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;, J.-O. Hesse, C. Kleinschmidt, and K. Lauschke, eds., Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, vol. 9,  Essen: Klartext-Verlag, 2002,  pp.87-116.</ieee>
<ama>Welskopp T. Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In: Hesse J-O, Kleinschmidt C, Lauschke K, eds. &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. Vol 9. Essen: Klartext-Verlag;  2002: 87-116.</ama>
<apa>Welskopp, T. (2002). Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In J. - O.  Hesse, C.  Kleinschmidt, &amp;amp; K.  Lauschke (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt; (pp. 87-116). Essen: Klartext-Verlag.</apa>
<lncs> Welskopp, T.: Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In: Hesse, J.-O., Kleinschmidt, C., and Lauschke, K. (eds.) Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. 9, p. 87-116. Klartext-Verlag, Essen (2002).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, Thomas. 2002. “Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte”. In &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;, ed. Jan-Otmar Hesse, Christian Kleinschmidt, and Karl Lauschke, 9:87-116. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Welskopp, T. (2002): Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In: Jan-Otmar Hesse; Christian Kleinschmidt; Karl Lauschke (Hrsg.):  Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte. Essen: Klartext-Verlag. (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 9).  S. 87-116.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2002). Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte (Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte). In J.-O. Hesse, C. Kleinschmidt &amp;amp; K. Lauschke (Hrsg.), &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt; (S. 87-116). Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Welskopp, T. (2002). “Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte” in &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;, Hesse, J. - O., Kleinschmidt, C., and Lauschke, K. eds. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, vol. 9, (Essen: Klartext-Verlag), 87-116.</frontiers>
<mla>Welskopp, Thomas. “Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte”. &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt;. Ed. Jan-Otmar Hesse, Christian Kleinschmidt, and Karl Lauschke. Essen: Klartext-Verlag, 2002.Vol. 9. Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte. 87-116.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Welskopp, T. (2002). Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. In J. - O.  Hesse, C.  Kleinschmidt, &amp;amp; K.  Lauschke (Eds.), &lt;em&gt;Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt; (pp. 87-116). Essen: Klartext-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Welskopp T (2002)  &lt;br /&gt;In:  Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte. Hesse J-O, Kleinschmidt C, Lauschke K (Eds);  Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 9.  Essen: Klartext-Verlag:  87-116.</default>
<angewandte-chemie>T.  Welskopp, in &lt;em&gt;Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte&lt;/em&gt; (Eds.: J.-O. Hesse, C. Kleinschmidt, K. Lauschke), Klartext-Verlag, Essen, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 87-116.</angewandte-chemie>
<bio1>Welskopp T (2002) &lt;br /&gt;Missglückte Bildungsromane, Naturgeschichten, inverse Heldenepen und Reiseberichte aus dem Land der "guten Wilden": zur "Poetik" der älteren Arbeitergeschichte. &lt;br /&gt;In:  Kulturalismus, neue Institutionenökonomik oder Theorievielfalt: eine Zwischenbilanz der Unternehmensgeschichte. Hesse J-O, Kleinschmidt C, Lauschke K (Eds); Bochumer Schriften zur Unternehmens- und Industriegeschichte, 9. Essen: Klartext-Verlag:  87-116.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785568</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-02-21T14:14:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>