<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785477</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günther</namePart><namePart type="family">Kreuzbauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Norbert</namePart><namePart type="family">Gratzl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ewald</namePart><namePart type="family">Hiebl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arg.indikatoren.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785477/2314947/Arg.indikatoren.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>LIT</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8258-1251-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45466</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">147-162</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kindt, W., 2008. Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl, eds. &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. no.4  Wien [u.a.]: LIT, pp. 147-162.</harvard1>
<ieee> W. Kindt, “Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik”, &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, G. Kreuzbauer, N. Gratzl, and E. Hiebl, eds., Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, vol. 4,  Wien [u.a.]: LIT, 2008,  pp.147-162.</ieee>
<apa>Kindt, W. (2008). Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl (Eds.), &lt;em&gt;Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 147-162). Wien [u.a.]: LIT.</apa>
<wels>Kindt, W. (2008): Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In: Günther Kreuzbauer; Norbert Gratzl; Ewald Hiebl (Hrsg.):  Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis. Wien [u.a.]: LIT. (Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 4).  S. 147-162.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2008). Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In G.  Kreuzbauer, N.  Gratzl, &amp;amp; E.  Hiebl (Eds.), &lt;em&gt;Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 147-162). Wien [u.a.]: LIT.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kindt, Walther. “Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik”. &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Ed. Günther Kreuzbauer, Norbert Gratzl, and Ewald Hiebl. Wien [u.a.]: LIT, 2008.Vol. 4. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. 147-162.</mla>
<frontiers>Kindt, W. (2008). “Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik” in &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, Kreuzbauer, G., Gratzl, N., and Hiebl, E. eds. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, vol. 4, (Wien [u.a.]: LIT), 147-162.</frontiers>
<default>Kindt W (2008)  &lt;br /&gt;In:  Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis. Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E (Eds);  Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 4.  Wien [u.a.]: LIT:  147-162.</default>
<ama>Kindt W. Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In: Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E, eds. &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. Vol 4. Wien [u.a.]: LIT;  2008: 147-162.</ama>
<lncs> Kindt, W.: Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. In: Kreuzbauer, G., Gratzl, N., and Hiebl, E. (eds.) Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. 4, p. 147-162. LIT, Wien [u.a.] (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2008. “Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik”. In &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, ed. Günther Kreuzbauer, Norbert Gratzl, and Ewald Hiebl, 4:147-162. Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie. Wien [u.a.]: LIT.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2008). Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik (Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie). In G. Kreuzbauer, N. Gratzl &amp;amp; E. Hiebl (Hrsg.), &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (S. 147-162). Wien [u.a.]: LIT.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (Eds.: G. Kreuzbauer, N. Gratzl, E. Hiebl), Lit, Wien [u.a.], &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 147-162.</angewandte-chemie>
<bio1>Kindt W (2008) &lt;br /&gt;Die Rolle sprachlicher Indikatoren für Argumentationsanalysen: ein Ergebnisbericht aus der linguistischen Rhetorik. &lt;br /&gt;In:  Rhetorische Wissenschaft: Rede und Argumentation in Theorie und Praxis. Kreuzbauer G, Gratzl N, Hiebl E (Eds); Salzburger Beiträge zu Rhetorik und Argumentationstheorie, 4. Wien [u.a.]: LIT:  147-162.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785477</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-12T07:46:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>