<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785463</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Internationale Organisationen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Stock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21619</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Badura</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10029</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4536.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785463/2314937/OCT4536.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Fischer Taschenbuch Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1987</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Fischer-Lexikon Recht</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-596-24560-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-45360</identifier>
<part><extent unit="pages">78-82</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Stock, M.: Internationale Organisationen. In: Badura, P. (ed.) Fischer-Lexikon Recht. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon. gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. p. 78-82. Fischer Taschenbuch Verl., Frankfurt am Main (1987).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, Martin. 1987. “Internationale Organisationen”. In &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;, ed. Peter Badura, gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht, 78-82. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Stock, Martin. “Internationale Organisationen”. &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;. Ed. Peter Badura. gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl., 1987. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon. 78-82.</mla>
<default>Stock M (1987)  &lt;br /&gt;In:  Fischer-Lexikon Recht. Badura P (Ed);  Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht.  Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.:  78-82.</default>
<wels>Stock, M. (1987): Internationale Organisationen. In: Peter Badura (Hrsg.):  Fischer-Lexikon Recht. gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl. (Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon, ).  S. 78-82.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1987). Internationale Organisationen. In P.  Badura (Ed.), &lt;em&gt;Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt; (gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht., pp. 78-82). Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Stock, M., 1987. Internationale Organisationen. In P.  Badura, ed. &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon. gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht.  Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl., pp. 78-82.</harvard1>
<bio1>Stock M (1987) &lt;br /&gt;Internationale Organisationen. &lt;br /&gt;In:  Fischer-Lexikon Recht. Badura P (Ed); Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon,  gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.:  78-82.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Stock, in &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt; (Ed.: P. Badura), Fischer Taschenbuch Verl., Frankfurt am Main, &lt;strong&gt;1987&lt;/strong&gt;, p. 78-82.</angewandte-chemie>
<ama>Stock M. Internationale Organisationen. In: Badura P, ed. &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon. gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.;  1987: 78-82.</ama>
<frontiers>Stock, M. (1987). “Internationale Organisationen” in &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;, Badura, P. ed. Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht. (Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.), 78-82.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stock, M. (1987). Internationale Organisationen (Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon). In P. Badura (Hrsg.), &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt; (gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht., S. 78-82). Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Stock, M. (1987). Internationale Organisationen. In P.  Badura (Ed.), &lt;em&gt;Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt; (gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht., pp. 78-82). Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl.</apa>
<ieee> M. Stock, “Internationale Organisationen”, &lt;em&gt;Fischer-Lexikon Recht&lt;/em&gt;, P. Badura, ed., Fischer-Taschenbuecher ; 4560 : Fischer-Lexikon, gründl. überarb. u. aktualisierte Neuausg. d. 1959 erstmals erschienenen, 1971 überarb. Fischer-Lexikon Recht.,  Frankfurt am Main: Fischer Taschenbuch Verl., 1987,  pp.78-82.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785463</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>