<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785365</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:800</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Achim</namePart><namePart type="family">Barsch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Informationen zum Projekt: "Das Projekt zu Ehren S.J. Schmidt versammelt etwa 50 Autoren aus Kunst und Wissenschaft: Sie setzen sich in wissenschaftlicher, essayistischer und künstlerischer Art mit der eigenen Arbeit und der von S.J. Schmidt auseinander. Im Oktober 2000 wurde dieses Projekt als Festschrift anläßlich des 60. Geburtstages von S.J. Schmidt veröffentlicht und ihm überreicht. Sie finden neben den Festschrift-Beiträgen auch biographische und bibliographische Informationen bis zum Jahr 2005 zusammen mit einigen audiovisuellen Materialien. (Bereiche »Leben« und »Bibliothek«)." (Quelle: http://www.sjschmidt.net/index2.htm, abgerufen am 20.4.2010)</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SJSchmidt_Essays_Kindt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785365/2314857/SJSchmidt_Essays_Kindt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-44531</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kindt, W., 2000. Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In A.  Barsch, ed. &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;.  Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.</harvard1>
<ieee> W. Kindt, “Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt”, &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;, A. Barsch, ed.,  Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften, 2000.</ieee>
<ama>Kindt W. Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In: Barsch A, ed. &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;. Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften;  2000.</ama>
<apa>Kindt, W. (2000). Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In A.  Barsch (Ed.), &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt; Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.</apa>
<lncs> Kindt, W.: Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In: Barsch, A. (ed.) SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt.  Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften, Halle-Wittenberg (2000).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2000. “Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt”. In &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;, ed. Achim Barsch. Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Kindt, W. (2000): Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In: Achim Barsch (Hrsg.):  SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt. Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2000). Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In A. Barsch (Hrsg.), &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;. Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2000). Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. In A.  Barsch (Ed.), &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt; Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kindt, Walther. “Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt”. &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;. Ed. Achim Barsch. Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften, 2000.</mla>
<frontiers>Kindt, W. (2000). “Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt” in &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt;, Barsch, A. ed. (Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften).</frontiers>
<default>Kindt W (2000)  &lt;br /&gt;In:  SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt. Barsch A (Ed);  Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.</default>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt&lt;/em&gt; (Ed.: A. Barsch), Univ., Institut Für Medien- Und Kommunikationswissenschaften, Halle-Wittenberg, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Kindt W (2000) &lt;br /&gt;Transklassische Literaturwissenschaft: Eines langen Tages Reise: Beitrag zur Festschrift anlässlich des 60. Geburtstages von Siegfried J. Schmidt. &lt;br /&gt;In:  SJSchmidt.net - Projekt zu Ehren Siegfried J. Schmidt. Barsch A (Ed); Halle-Wittenberg: Univ., Institut für Medien- und Kommunikationswissenschaften.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785365</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-13T12:52:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>