<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785016</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:800</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Zsuzsanna</namePart><namePart type="family">Iványi</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">András</namePart><namePart type="family">Kertész</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10066</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4151.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785016/2314663/OCT4151.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-631-37627-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-41511</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">169-183</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kindt W. Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In: Iványi Z, Kertész A, eds. &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;. MetaLinguistica. Vol 10. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang;  2001: 169-183.</ama>
<lncs> Kindt, W.: Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In: Iványi, Z. and Kertész, A. (eds.) Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven. MetaLinguistica. 10, p. 169-183. Lang, Frankfurt am Main [u.a.] (2001).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2001. “Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte”. In &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;, ed. Zsuzsanna Iványi and András Kertész, 10:169-183. MetaLinguistica. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2001). Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte (MetaLinguistica). In Z. Iványi &amp;amp; A. Kertész (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt; (S. 169-183). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kindt W (2001) &lt;br /&gt;Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. &lt;br /&gt;In:  Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven. Iványi Z, Kertész A (Eds); MetaLinguistica, 10. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  169-183.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt; (Eds.: Z. Iványi, A. Kertész), Lang, Frankfurt am Main [u.a.], &lt;strong&gt;2001&lt;/strong&gt;, p. 169-183.</angewandte-chemie>
<ieee> W. Kindt, “Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte”, &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;, Z. Iványi and A. Kertész, eds., MetaLinguistica, vol. 10,  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 2001,  pp.169-183.</ieee>
<harvard1>Kindt, W., 2001. Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In Z.  Iványi &amp;amp; A.  Kertész, eds. &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;. MetaLinguistica. no.10  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, pp. 169-183.</harvard1>
<apa>Kindt, W. (2001). Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In Z.  Iványi &amp;amp; A.  Kertész (Eds.), &lt;em&gt;MetaLinguistica: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt; (pp. 169-183). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.</apa>
<wels>Kindt, W. (2001): Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In: Zsuzsanna Iványi; András Kertész (Hrsg.):  Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang. (MetaLinguistica, 10).  S. 169-183.</wels>
<frontiers>Kindt, W. (2001). “Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte” in &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;, Iványi, Z., and Kertész, A. eds. MetaLinguistica, vol. 10, (Frankfurt am Main [u.a.]: Lang), 169-183.</frontiers>
<mla>Kindt, Walther. “Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte”. &lt;em&gt;Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt;. Ed. Zsuzsanna Iványi and András Kertész. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 2001.Vol. 10. MetaLinguistica. 169-183.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2001). Argumentationsanalyse, ein Stiefkind der Diskursforschung: warum die Rekonstruktion von Argumentation zu den Standardaufgaben in Kommunikationsuntersuchungen gehören sollte. In Z.  Iványi &amp;amp; A.  Kertész (Eds.), &lt;em&gt;MetaLinguistica: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven&lt;/em&gt; (pp. 169-183). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Kindt W (2001)  &lt;br /&gt;In:  Gesprächsforschung: Tendenzen und Perspektiven. Iványi Z, Kertész A (Eds);  MetaLinguistica, 10.  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  169-183.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785016</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-13T12:41:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>