<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785006</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jean-Marie</namePart><namePart type="family">Valentin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4142.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785006/2314656/OCT4142.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-03910-799-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-41424</identifier>
<part><detail type="volume"><number>86</number></detail><extent unit="pages">253-258</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kindt, Walther. “Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge”. &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;. Ed. Jean-Marie Valentin. Bern [u.a.]: Lang, 2007.Vol. 86. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte. 253-258.</mla>
<default>Kindt W (2007)  &lt;br /&gt;In:  Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005. Valentin J-M (Ed);  Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte, 86.  Bern [u.a.]: Lang:  253-258.</default>
<lncs> Kindt, W.: Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In: Valentin, J.-M. (ed.) Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte. 86, p. 253-258. Lang, Bern [u.a.] (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2007. “Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge”. In &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;, ed. Jean-Marie Valentin, 86:253-258. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte. Bern [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Kindt, W. (2007). Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In J. - M.  Valentin (Ed.), &lt;em&gt;Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte: Vol. 86&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt; (pp. 253-258). Bern [u.a.]: Lang.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge”, &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;, J.-M. Valentin, ed., Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte, vol. 86,  Bern [u.a.]: Lang, 2007,  pp.253-258.</ieee>
<ama>Kindt W. Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In: Valentin J-M, ed. &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte. Vol 86. Bern [u.a.]: Lang;  2007: 253-258.</ama>
<frontiers>Kindt, W. (2007). “Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge” in &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;, Valentin, J. - M. ed. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte, vol. 86, (Bern [u.a.]: Lang), 253-258.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge (Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte). In J.-M. Valentin (Hrsg.), &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt; (S. 253-258). Bern [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<harvard1>Kindt, W., 2007. Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In J. - M.  Valentin, ed. &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt;. Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte. no.86  Bern [u.a.]: Lang, pp. 253-258.</harvard1>
<bio1>Kindt W (2007) &lt;br /&gt;Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. &lt;br /&gt;In:  Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005. Valentin J-M (Ed); Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte, 86. Bern [u.a.]: Lang:  253-258.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In J. - M.  Valentin (Ed.), &lt;em&gt;Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte: Vol. 86&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt; (pp. 253-258). Bern [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005&lt;/em&gt; (Ed.: J.-M. Valentin), Lang, Bern [u.a.], &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 253-258.</angewandte-chemie>
<wels>Kindt, W. (2007): Argumentationstheoretische Analyse literarischer Dialoge. In: Jean-Marie Valentin (Hrsg.):  Germanistik im Konflikt der Kulturen: Akten des XI. Internationalen Germanistenkongresses, Paris 2005. Bern [u.a.]: Lang. (Jahrbuch für internationale Germanistik. Reihe A, Kongressberichte, 86).  S. 253-258.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785006</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-12T10:01:42Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>