<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1785005</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heiko</namePart><namePart type="family">Hausendorf</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT4141.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1785005/2314655/OCT4141.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Fink</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-7705-4353-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-41411</identifier>
<part><extent unit="pages">55-76</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kindt W. Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In: Hausendorf H, ed. &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;. München [u.a.]: Fink;  2007: 55-76.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In H. Hausendorf (Hrsg.), &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt; (S. 55-76). München [u.a.]: Fink.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (2007). “Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration” in &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;, Hausendorf, H. ed. (München [u.a.]: Fink), 55-76.</frontiers>
<apa>Kindt, W. (2007). Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In H.  Hausendorf (Ed.), &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt; (pp. 55-76). München [u.a.]: Fink.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration”, &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;, H. Hausendorf, ed.,  München [u.a.]: Fink, 2007,  pp.55-76.</ieee>
<wels>Kindt, W. (2007): Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In: Heiko Hausendorf (Hrsg.):  Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst. München [u.a.]: Fink.  S. 55-76.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2007). Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In H.  Hausendorf (Ed.), &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt; (pp. 55-76). München [u.a.]: Fink.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kindt W (2007) &lt;br /&gt;Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. &lt;br /&gt;In:  Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst. Hausendorf H (Ed); München [u.a.]: Fink:  55-76.</bio1>
<harvard1>Kindt, W., 2007. Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In H.  Hausendorf, ed. &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;.  München [u.a.]: Fink, pp. 55-76.</harvard1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt; (Ed.: H. Hausendorf), Fink, München [u.a.], &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 55-76.</angewandte-chemie>
<lncs> Kindt, W.: Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration. In: Hausendorf, H. (ed.) Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst. p. 55-76. Fink, München [u.a.] (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2007. “Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration”. In &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;, ed. Heiko Hausendorf, 55-76. München [u.a.]: Fink.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kindt, Walther. “Probleme in der Kommunikation über Kunst: Ergebnisse linguistischer Analysen und ihre Illustration”. &lt;em&gt;Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst&lt;/em&gt;. Ed. Heiko Hausendorf. München [u.a.]: Fink, 2007. 55-76.</mla>
<default>Kindt W (2007)  &lt;br /&gt;In:  Vor dem Kunstwerk: interdisziplinäre Aspekte des Sprechens und Schreibens über Kunst. Hausendorf H (Ed);  München [u.a.]: Fink:  55-76.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1785005</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>