<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857028</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Nadine</namePart>
  <namePart type="family">Sieveking</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">109124</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="workingpaper_65_sieveking.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857028/2319721/workingpaper_65_sieveking.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-48588</identifier>
<part><detail type="volume"><number>65</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Sieveking, N. (2009): Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sieveking, N. (2009).  &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 65). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Sieveking N (2009) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers; 65.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</bio1>
<harvard1>Sieveking, N., 2009. &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, no.65, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</harvard1>
<angewandte-chemie>N.  Sieveking, &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Comcad - Center On Migration, Citizenship And Development, Bielefeld, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Sieveking N. &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers. Vol 65. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development; 2009.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sieveking, N. (2009). &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Sieveking, N. (2009). Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen. &lt;em&gt;COMCAD Arbeitspapiere - working papers&lt;/em&gt;, 65, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</frontiers>
<apa>Sieveking, N. (2009).  &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 65). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</apa>
<ieee> N. Sieveking, &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, vol. 65,  Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2009.</ieee>
<lncs> Sieveking, N.: Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 65. COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, Bielefeld (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sieveking, Nadine. 2009. &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Vol. 65. COMCAD Arbeitspapiere - working papers. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Sieveking, Nadine. &lt;em&gt;Das entwicklungspolitische Engagement von Migrantinnen afrikanischer Herkunft in NRW mit Fokus auf Ghana. Expertise für das Ministerium für Generationen, Familie, Frauen und Integration des Landes Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2009. COMCAD Arbeitspapiere - working papers. 65.</mla>
<default>Sieveking N (2009)  COMCAD Arbeitspapiere - working papers; 65.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857028</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-01-29T13:06:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>