<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857599</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Religious faith and social action in Latin American Pentecostal movement: On empirical and theoretical aspects of the state of the art in research</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Adrian Octavio</namePart>
  <namePart type="family">Tovar Simoncic</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">75861133</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2009_Forschung-Pent-LA-kurz_CIRRuS_WP7.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857599/2425636/Schaefer_2009_Forschung-Pent-LA-kurz_CIRRuS_WP7.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18575994</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Tovar Simoncic, A.O., Schäfer, H.: Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes. CIRRuS Working Papers, 7. Bielefeld (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tovar Simoncic, Adrian Octavio, and Schäfer, Heinrich. 2009. &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;. Vol. 7. CIRRuS Working Papers. Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Tovar Simoncic AO, Schäfer H. &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;. CIRRuS Working Papers. Vol 7. Bielefeld; 2009.</ama>
<bio1>Tovar Simoncic AO, Schäfer H (2009) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;. CIRRuS Working Papers; 7.&lt;br /&gt;Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>A. O.  Tovar Simoncic, and H.  Schäfer, &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;, Bielefeld, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tovar Simoncic, A.O. &amp;amp; Schäfer, H. (2009). &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt; (CIRRuS Working Papers). Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Tovar Simoncic, A. O., &amp;amp; Schäfer, H. (2009).  &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt; (CIRRuS Working Papers, 7). Bielefeld.</apa>
<ieee> A.O. Tovar Simoncic and H. Schäfer, &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;, CIRRuS Working Papers, vol. 7,  Bielefeld: 2009.</ieee>
<harvard1>Tovar Simoncic, A.O., &amp;amp; Schäfer, H., 2009. &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;, CIRRuS Working Papers, no.7, Bielefeld.</harvard1>
<default>Tovar Simoncic AO, Schäfer H (2009)  CIRRuS Working Papers; 7.&lt;br /&gt;Bielefeld.</default>
<wels>Tovar Simoncic, A. O.; Schäfer, H. (2009): Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes. Bielefeld.</wels>
<mla>Tovar Simoncic, Adrian Octavio, and Schäfer, Heinrich. &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt;. Bielefeld, 2009. CIRRuS Working Papers. 7.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tovar Simoncic, A. O., &amp;amp; Schäfer, H. (2009).  &lt;em&gt;Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes&lt;/em&gt; (CIRRuS Working Papers, 7). Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Tovar Simoncic, A. O., and Schäfer, H. (2009). Religiöser Glaube und gesellschaftliches Handeln in der lateinamerikanischen Pfingstbewegung: zu empirischen und theoretischen Aspekten des aktuellen Forschungsstandes. &lt;em&gt;CIRRuS Working Papers&lt;/em&gt;, 7, Bielefeld.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857599</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-01-29T12:56:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-11-25T14:08:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>