<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857395</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ludwig</namePart><namePart type="family">Huber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2009,_Forschendes_Lernen_und_Wissenschaftsbetrieb._Zur_Erfahrung_mit_einem_soziologischen_Lehrforschungsprojekt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857395/2917587/Kühl,_Stefan,_2009,_Forschendes_Lernen_und_Wissenschaftsbetrieb._Zur_Erfahrung_mit_einem_soziologischen_Lehrforschungsprojekt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>UVW, Univ.-Verl. Webler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-937026-66-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18573957</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">99-113</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kühl S. Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In: Huber L, ed. &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen. Vol 10. Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler;  2009: 99-113.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2009. “Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt”. In &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;, ed. Ludwig Huber, 10:99-113. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen. Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In: Huber, L. (ed.) Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen. 10, p. 99-113. UVW, Univ.-Verl. Webler, Bielefeld (2009).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2009). Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt (Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen). In L. Huber (Hrsg.), &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt; (S. 99-113). Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S (2009) &lt;br /&gt;Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. &lt;br /&gt;In:  Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen. Huber L (Ed); Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen, 10. Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler:  99-113.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt; (Ed.: L. Huber), Uvw, Univ.-Verl. Webler, Bielefeld, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 99-113.</angewandte-chemie>
<ieee> S. Kühl, “Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt”, &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;, L. Huber, ed., Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen, vol. 10,  Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler, 2009,  pp.99-113.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 2009. Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In L.  Huber, ed. &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen. no.10  Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler, pp. 99-113.</harvard1>
<apa>Kühl, S. (2009). Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In L.  Huber (Ed.), &lt;em&gt;Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt; (pp. 99-113). Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler.</apa>
<mla>Kühl, Stefan. “Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt”. &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;. Ed. Ludwig Huber. Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler, 2009.Vol. 10. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen. 99-113.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2009). “Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt” in &lt;em&gt;Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt;, Huber, L. ed. Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen, vol. 10, (Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler), 99-113.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2009). Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In L.  Huber (Ed.), &lt;em&gt;Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen: Vol. 10&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen&lt;/em&gt; (pp. 99-113). Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S. (2009): Forschendes Lernen und Wissenschaftsbetrieb. Zur Erfahrung mit einem soziologischen Lehrforschungsprojekt. In: Ludwig Huber (Hrsg.):  Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen. Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler. (Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen, 10).  S. 99-113.</wels>
<default>Kühl S (2009)  &lt;br /&gt;In:  Forschendes Lernen im Studium. Aktuelle Konzepte und Erfahrungen. Huber L (Ed);  Motivierendes Lehren und Lernen in Hochschulen, 10.  Bielefeld: UVW, Univ.-Verl. Webler:  99-113.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857395</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-12T10:10:39Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>