<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857410</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra</namePart>
  <namePart type="family">Strodtholz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Taffertshofer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Petra</namePart><namePart type="family">Strodtholz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Andreas</namePart><namePart type="family">Taffertshofer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl;_Strodtholz;_Taffertshofer,_2009,_Qualitative_und_quantitative_Methoden_der_Organisationsforschung_ein_Überblick.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857410/2917590/Kühl;_Strodtholz;_Taffertshofer,_2009,_Qualitative_und_quantitative_Methoden_der_Organisationsforschung_ein_Überblick.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-15827-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18574108</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-531-91570-8_2</identifier>
<part><extent unit="pages">13-27</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A. Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In: Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A, eds. &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften;  2009: 13-27.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan, Strodtholz, Petra, and Taffertshofer, Andreas. 2009. “Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick”. In &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;, ed. Stefan Kühl, Petra Strodtholz, and Andreas Taffertshofer, 13-27. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S., Strodtholz, P., Taffertshofer, A.: Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In: Kühl, S., Strodtholz, P., and Taffertshofer, A. (eds.) Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden. p. 13-27. VS Verlag für Sozialwissenschaften, Wiesbaden (2009).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S., Strodtholz, P. &amp;amp; Taffertshofer, A. (2009). Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In S. Kühl, P. Strodtholz &amp;amp; A. Taffertshofer (Hrsg.), &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt; (S. 13-27). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften. doi:10.1007/978-3-531-91570-8_2.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A (2009) &lt;br /&gt;Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. &lt;br /&gt;In:  Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden. Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A (Eds); Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  13-27.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, P.  Strodtholz, and A.  Taffertshofer, in &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt; (Eds.: S. Kühl, P. Strodtholz, A. Taffertshofer), Vs Verlag Für Sozialwissenschaften, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 13-27.</angewandte-chemie>
<ieee> S. Kühl, P. Strodtholz, and A. Taffertshofer, “Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick”, &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;, S. Kühl, P. Strodtholz, and A. Taffertshofer, eds.,  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2009,  pp.13-27.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., Strodtholz, P., &amp;amp; Taffertshofer, A., 2009. Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In S.  Kühl, P.  Strodtholz, &amp;amp; A.  Taffertshofer, eds. &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, pp. 13-27.</harvard1>
<apa>Kühl, S., Strodtholz, P., &amp;amp; Taffertshofer, A. (2009). Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In S.  Kühl, P.  Strodtholz, &amp;amp; A.  Taffertshofer (Eds.), &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt; (pp. 13-27). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-531-91570-8_2" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-531-91570-8_2&lt;/a&gt;</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S., Strodtholz, P., &amp;amp; Taffertshofer, A. (2009). Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In S.  Kühl, P.  Strodtholz, &amp;amp; A.  Taffertshofer (Eds.), &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt; (pp. 13-27). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/978-3-531-91570-8_2" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/978-3-531-91570-8_2&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kühl, Stefan, Strodtholz, Petra, and Taffertshofer, Andreas. “Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick”. &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;. Ed. Stefan Kühl, Petra Strodtholz, and Andreas Taffertshofer. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2009. 13-27.</mla>
<frontiers>Kühl, S., Strodtholz, P., and Taffertshofer, A. (2009). “Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick” in &lt;em&gt;Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden&lt;/em&gt;, Kühl, S., Strodtholz, P., and Taffertshofer, A. eds. (Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften), 13-27.</frontiers>
<wels>Kühl, S.; Strodtholz, P.; Taffertshofer, A. (2009): Qualitative und quantitative Methoden der Organisationsforschung - ein Überblick. In: Stefan Kühl; Petra Strodtholz; Andreas Taffertshofer (Hrsg.):  Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.  S. 13-27.</wels>
<default>Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A (2009)  &lt;br /&gt;In:  Handbuch Methoden der Organisationsforschung. Quantitative und Qualitative Methoden. Kühl S, Strodtholz P, Taffertshofer A (Eds);  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  13-27.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857410</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-09T10:33:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>