<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857826</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Claudia</namePart>
  <namePart type="family">Hornberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3752077</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Monika</namePart>
  <namePart type="family">Schröttle</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">78891</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sabine</namePart>
  <namePart type="family">Bohne</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Nadia</namePart>
  <namePart type="family">Khelaifat</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andrea</namePart>
  <namePart type="family">Pauli</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3747103</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10046</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10068</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Die hohe Betroffenheit von Frauen und Kindern, aber auch von Männern durch Gewalt im privaten und öffentlichen Raum ist mit erheblichen gesundheitlichen Folgen verbunden, die in der ärztlichen Diagnostik und gesundheitlichen Prävention zunehmend Beachtung finden sollten. Das Erkennen von Gewalt als Ursache physischer und psychischer Beeinträchtigungen kann zum Abbau von Über-, Unter- oder/und Fehlversorgung der Betroffenen beitragen. Institutionen des Gesundheitswesens haben daher als häufig erste und einzige Anlaufstelle beim Vorliegen von akuten Verletzungen und gesundheitlichen Folgen von Gewalt eine Schlüsselrolle bei der Intervention und Prävention weiterer Gewalt. In dem vorliegenden Themenheft werden - unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen - Ergebnisse der nationalen und internationalen Forschung zu gesundheitlichen Folgen von Gewalt präsentiert und Handlungsanleitungen sowie Best-Practice-Ansätze für den Umgang mit Gewaltbetroffenen vorgestellt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Gesundheitliche_Folgen_von_Gewalt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857826/2656432/Gesundheitliche_Folgen_von_Gewalt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Robert-Koch-Institut</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-89606-190-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18578264</identifier>
<part><detail type="volume"><number>42</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hornberg, Claudia, Schröttle, Monika, Bohne, Sabine, Khelaifat, Nadia, and Pauli, Andrea. 2008. &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;. Vol. 42. Gesundheitsberichterstattung des Bundes. Berlin: Robert-Koch-Institut.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hornberg, C., Schröttle, M., Bohne, S., Khelaifat, N., Pauli, A.: Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen. Gesundheitsberichterstattung des Bundes, 42. Robert-Koch-Institut, Berlin (2008).</lncs>
<default>Hornberg C, Schröttle M, Bohne S, Khelaifat N, Pauli A (2008)  Gesundheitsberichterstattung des Bundes; 42.&lt;br /&gt;Berlin: Robert-Koch-Institut.</default>
<mla>Hornberg, Claudia, Schröttle, Monika, Bohne, Sabine, Khelaifat, Nadia, and Pauli, Andrea. &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;. Berlin: Robert-Koch-Institut, 2008. Gesundheitsberichterstattung des Bundes. 42.</mla>
<wels>Hornberg, C.; Schröttle, M.; Bohne, S.; Khelaifat, N.; Pauli, A. (2008): Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen. Berlin: Robert-Koch-Institut.</wels>
<angewandte-chemie>C.  Hornberg, M.  Schröttle, S.  Bohne, N.  Khelaifat, and A.  Pauli, &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;, Robert-Koch-Institut, Berlin, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Hornberg C, Schröttle M, Bohne S, Khelaifat N, Pauli A (2008) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;. Gesundheitsberichterstattung des Bundes; 42.&lt;br /&gt;Berlin: Robert-Koch-Institut.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hornberg, C., Schröttle, M., Bohne, S., Khelaifat, N., &amp;amp; Pauli, A. (2008).  &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt; (Gesundheitsberichterstattung des Bundes, 42). Berlin: Robert-Koch-Institut.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Hornberg, C., et al., 2008. &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;, Gesundheitsberichterstattung des Bundes, no.42, Berlin: Robert-Koch-Institut.</harvard1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hornberg, C., Schröttle, M., Bohne, S., Khelaifat, N. &amp;amp; Pauli, A. (2008). &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt; (Gesundheitsberichterstattung des Bundes). Berlin: Robert-Koch-Institut.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Hornberg, C., Schröttle, M., Bohne, S., Khelaifat, N., and Pauli, A. (2008). Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen. &lt;em&gt;Gesundheitsberichterstattung des Bundes&lt;/em&gt;, 42, Berlin: Robert-Koch-Institut.</frontiers>
<ama>Hornberg C, Schröttle M, Bohne S, Khelaifat N, Pauli A. &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;. Gesundheitsberichterstattung des Bundes. Vol 42. Berlin: Robert-Koch-Institut; 2008.</ama>
<ieee> C. Hornberg, et al., &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt;, Gesundheitsberichterstattung des Bundes, vol. 42,  Berlin: Robert-Koch-Institut, 2008.</ieee>
<apa>Hornberg, C., Schröttle, M., Bohne, S., Khelaifat, N., &amp;amp; Pauli, A. (2008).  &lt;em&gt;Gesundheitliche Folgen von Gewalt unter besonderer Berücksichtigung von häuslicher Gewalt gegen Frauen&lt;/em&gt; (Gesundheitsberichterstattung des Bundes, 42). Berlin: Robert-Koch-Institut.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857826</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-05T12:06:41Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>