<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1857404</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Karolina</namePart><namePart type="family">Galdynski</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2009,_Die_nur_fast_gelingende_Schließung_des_Personalentwicklungszyklus.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1857404/2917591/Kühl,_Stefan,_2009,_Die_nur_fast_gelingende_Schließung_des_Personalentwicklungszyklus.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-16292-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18574045</identifier>
<part><extent unit="pages">47-69</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2009). Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In K. Galdynski &amp;amp; S. Kühl (Hrsg.), &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt; (S. 47-69). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2009). Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In K.  Galdynski &amp;amp; S.  Kühl (Eds.), &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt; (pp. 47-69). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kühl, S. (2009). “Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus” in &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;, Galdynski, K., and Kühl, S. eds. (Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften), 47-69.</frontiers>
<mla>Kühl, Stefan. “Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus”. &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;. Ed. Karolina Galdynski and Stefan Kühl. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2009. 47-69.</mla>
<wels>Kühl, S. (2009): Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In: Karolina Galdynski; Stefan Kühl (Hrsg.):  Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.  S. 47-69.</wels>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt; (Eds.: K. Galdynski, S. Kühl), Vs Verlag Für Sozialwissenschaften, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 47-69.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2009) &lt;br /&gt;Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. &lt;br /&gt;In:  Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision. Galdynski K, Kühl S (Eds); Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  47-69.</bio1>
<default>Kühl S (2009)  &lt;br /&gt;In:  Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision. Galdynski K, Kühl S (Eds);  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  47-69.</default>
<ama>Kühl S. Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In: Galdynski K, Kühl S, eds. &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften;  2009: 47-69.</ama>
<harvard1>Kühl, S., 2009. Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In K.  Galdynski &amp;amp; S.  Kühl, eds. &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, pp. 47-69.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus”, &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;, K. Galdynski and S. Kühl, eds.,  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2009,  pp.47-69.</ieee>
<lncs> Kühl, S.: Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In: Galdynski, K. and Kühl, S. (eds.) Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision. p. 47-69. VS Verlag für Sozialwissenschaften, Wiesbaden (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2009. “Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus”. In &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt;, ed. Karolina Galdynski and Stefan Kühl, 47-69. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Kühl, S. (2009). Die nur fast gelingende Schließung des Personalentwicklungszyklus. In K.  Galdynski &amp;amp; S.  Kühl (Eds.), &lt;em&gt;Black-Box Beratung? Empirische Studien zu Coaching und Supervision&lt;/em&gt; (pp. 47-69). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1857404</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-08T13:43:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:29Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>