<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1860463</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Winterhager</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76938</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0331-2539</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Holger</namePart>
  <namePart type="family">Schwechheimer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76924</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">16315353</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Ziel der vorliegenden Untersuchung ist die Identifikation und Analyse der wichtigsten Forschungsfronten, an denen in der Schweiz tätige Forschende 1999 beteiligt waren. Schwerpunkte schweizerischer Forschungsaktivität werden durch ein bibliometrisches Profil auf der Grundlage einer Ko-Zitationsanalyse transparent gemacht.
Die mit der Ko-Zitationsanalyse identifizierten Forschungsfronten liefern eine Abbildung der aktuellen Forschungslandschaft, die allein auf der Auswertung der Ströme formaler Kommunikation (Publikationen und Zitationen) beruht. In diesem Sinne ist das Verfahren unabhängig von bestehenden Klassifikationsschemata, disziplinären Zuordnungen und subjektiven Sichtweisen einzelner Experten. Es nutzt lediglich die durch die publizierenden Forscherinnen und Forscher selbst realisierten kognitiven Bezüge, um aktuelle Forschungsfronten zu identifizieren und ihre Relationen zueinander darzustellen.
Der Bericht dokumentiert zunächst das Ergebnis der Suche nach den Forschungsfronten mit schweizerischer Beteiligung. Als Datenbasis wurde eine Ko-Zitationsanalyse des Jahrgangs 1999 des Science Citation Index Expanded und des Social Sciences Citation Index herangezogen. Diese Datenbasis besteht aus insgesamt 22942 Forschungsfronten aus allen disziplinären Bereichen. Die Forschungsfronten werden ohne vorgängige disziplinäre Kategorisierungen generiert und sind daher in besonderer Weise geeignet, interdisziplinäre Entwicklungen abzubilden. Aus dem Gesamtdatenbestand aller Fronten des Jahrgangs 1999 wurden diejenigen 2.404 ausgewählt, in deren Kern mindestens eine Publikation schweizerischen Ursprungs enthalten ist.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="CEST_2002_8.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1860463/2319731/CEST_2002_8.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>CEST</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Zitatenanalyse</topic><topic>Forschung</topic><topic>Bibliometrie</topic><topic>Schweiz</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-908194-34-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-13628</identifier>
<part><detail type="volume"><number>2002,8</number></detail><extent unit="pages">118</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Winterhager, M.; Schwechheimer, H. (2002): Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999. Bern: CEST.</wels>
<bio1>Winterhager M, Schwechheimer H (2002) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;. Center for Science and Technology Studies; 2002,8.&lt;br /&gt;Bern: CEST.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H. (2002).  &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt; (Center for Science and Technology Studies, 2002,8). Bern: CEST.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H., 2002. &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;, Center for Science and Technology Studies, no.2002,8, Bern: CEST.</harvard1>
<angewandte-chemie>M.  Winterhager, and H.  Schwechheimer, &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;, Cest, Bern, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Winterhager M, Schwechheimer H. &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;. Center for Science and Technology Studies. Vol 2002,8. Bern: CEST; 2002.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. &amp;amp; Schwechheimer, H. (2002). &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt; (Center for Science and Technology Studies). Bern: CEST.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Winterhager, M., and Schwechheimer, H. (2002). Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999. &lt;em&gt;Center for Science and Technology Studies&lt;/em&gt;, 2002,8, Bern: CEST.</frontiers>
<apa>Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H. (2002).  &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt; (Center for Science and Technology Studies, 2002,8). Bern: CEST.</apa>
<ieee> M. Winterhager and H. Schwechheimer, &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;, Center for Science and Technology Studies, vol. 2002,8,  Bern: CEST, 2002.</ieee>
<lncs> Winterhager, M., Schwechheimer, H.: Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999. Center for Science and Technology Studies, 2002,8. CEST, Bern (2002).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, Matthias, and Schwechheimer, Holger. 2002. &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;. Vol. 2002,8. Center for Science and Technology Studies. Bern: CEST.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Winterhager, Matthias, and Schwechheimer, Holger. &lt;em&gt;Schweizerische Präsenz an internationalen Forschungsfronten 1999&lt;/em&gt;. Bern: CEST, 2002. Center for Science and Technology Studies. 2002,8.</mla>
<default>Winterhager M, Schwechheimer H (2002)  Center for Science and Technology Studies; 2002,8.&lt;br /&gt;Bern: CEST.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1860463</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-02-08T12:39:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:29Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>