<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1860165</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Meinolf</namePart>
  <namePart type="family">Schumacher</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">139725</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-7279-4730</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Scheffel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Silke</namePart><namePart type="family">Grothues</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ruth</namePart><namePart type="family">Sassenhausen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schumacher_Meinolf_Gemalte_Himmelsfreuden_im_Weltgericht_2006-1.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1860165/2906147/Schumacher_Meinolf_Gemalte_Himmelsfreuden_im_Weltgericht_2006-1.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Wissenschaftlicher Verlag Trier</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2006</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18601656</identifier>
<part><extent unit="pages">55-80</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Schumacher, M., 2006. Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In M.  Scheffel, S.  Grothues, &amp;amp; R.  Sassenhausen, eds. &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier, pp. 55-80.</harvard1>
<ieee> M. Schumacher, “Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt”, &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, M. Scheffel, S. Grothues, and R. Sassenhausen, eds.,  Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier, 2006,  pp.55-80.</ieee>
<apa>Schumacher, M. (2006). Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In M.  Scheffel, S.  Grothues, &amp;amp; R.  Sassenhausen (Eds.), &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 55-80). Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier.</apa>
<wels>Schumacher, M. (2006): Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In: Michael Scheffel; Silke Grothues; Ruth Sassenhausen (Hrsg.):  Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag. Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier.  S. 55-80.</wels>
<frontiers>Schumacher, M. (2006). “Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt” in &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, Scheffel, M., Grothues, S., and Sassenhausen, R. eds. (Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier), 55-80.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2006). Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In M.  Scheffel, S.  Grothues, &amp;amp; R.  Sassenhausen (Eds.), &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 55-80). Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schumacher, Meinolf. “Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt”. &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Michael Scheffel, Silke Grothues, and Ruth Sassenhausen. Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier, 2006. 55-80.</mla>
<default>Schumacher M (2006)  &lt;br /&gt;In:  Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag. Scheffel M, Grothues S, Sassenhausen R (Eds);  Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier:  55-80.</default>
<ama>Schumacher M. Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In: Scheffel M, Grothues S, Sassenhausen R, eds. &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;. Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier;  2006: 55-80.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, Meinolf. 2006. “Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt”. In &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Michael Scheffel, Silke Grothues, and Ruth Sassenhausen, 55-80. Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schumacher, M.: Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In: Scheffel, M., Grothues, S., and Sassenhausen, R. (eds.) Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag. p. 55-80. Wissenschaftlicher Verlag Trier, Trier (2006).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2006). Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. In M. Scheffel, S. Grothues &amp;amp; R. Sassenhausen (Hrsg.), &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 55-80). Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Schumacher, in &lt;em&gt;Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag&lt;/em&gt; (Eds.: M. Scheffel, S. Grothues, R. Sassenhausen), Wissenschaftlicher Verlag Trier, Trier, &lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;, p. 55-80.</angewandte-chemie>
<bio1>Schumacher M (2006) &lt;br /&gt;Gemalte Himmelsfreuden im Weltgericht. Zur Intermedialität der Letzten Dinge bei Heinrich von Neustadt. &lt;br /&gt;In:  Ästhetische Transgressionen. Festschrift für Ulrich Ernst zum 60. Geburtstag. Scheffel M, Grothues S, Sassenhausen R (Eds); Trier: Wissenschaftlicher Verlag Trier:  55-80.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1860165</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-10-12T14:17:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>