<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1860170</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Meinolf</namePart>
  <namePart type="family">Schumacher</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">139725</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-7279-4730</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Susanne</namePart><namePart type="family">Gramatzki</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rüdiger</namePart><namePart type="family">Zymner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schumacher_Meinolf_Peer_Gynts_letzte_Nacht_2009.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1860170/2913729/Schumacher_Meinolf_Peer_Gynts_letzte_Nacht_2009.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Böhlau</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-412-20355-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18601706</identifier>
<part><extent unit="pages">147-162</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Schumacher M (2009)  &lt;br /&gt;In:  Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst. Gramatzki S, Zymner R (Eds);  Köln, Weimar, Wien: Böhlau:  147-162.</default>
<mla>Schumacher, Meinolf. “Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen”. &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;. Ed. Susanne Gramatzki and Rüdiger Zymner. Köln, Weimar, Wien: Böhlau, 2009. 147-162.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, Meinolf. 2009. “Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen”. In &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;, ed. Susanne Gramatzki and Rüdiger Zymner, 147-162. Köln, Weimar, Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schumacher, M.: Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In: Gramatzki, S. and Zymner, R. (eds.) Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst. p. 147-162. Böhlau, Köln, Weimar, Wien (2009).</lncs>
<angewandte-chemie>M.  Schumacher, in &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt; (Eds.: S. Gramatzki, R. Zymner), Böhlau, Köln, Weimar, Wien, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 147-162.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2009). Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In S.  Gramatzki &amp;amp; R.  Zymner (Eds.), &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt; (pp. 147-162). Köln, Weimar, Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Schumacher, M., 2009. Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In S.  Gramatzki &amp;amp; R.  Zymner, eds. &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;.  Köln, Weimar, Wien: Böhlau, pp. 147-162.</harvard1>
<bio1>Schumacher M (2009) &lt;br /&gt;Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. &lt;br /&gt;In:  Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst. Gramatzki S, Zymner R (Eds); Köln, Weimar, Wien: Böhlau:  147-162.</bio1>
<wels>Schumacher, M. (2009): Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In: Susanne Gramatzki; Rüdiger Zymner (Hrsg.):  Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst. Köln, Weimar, Wien: Böhlau.  S. 147-162.</wels>
<ieee> M. Schumacher, “Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen”, &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;, S. Gramatzki and R. Zymner, eds.,  Köln, Weimar, Wien: Böhlau, 2009,  pp.147-162.</ieee>
<apa>Schumacher, M. (2009). Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In S.  Gramatzki &amp;amp; R.  Zymner (Eds.), &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt; (pp. 147-162). Köln, Weimar, Wien: Böhlau.</apa>
<frontiers>Schumacher, M. (2009). “Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen” in &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;, Gramatzki, S., and Zymner, R. eds. (Köln, Weimar, Wien: Böhlau), 147-162.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2009). Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In S. Gramatzki &amp;amp; R. Zymner (Hrsg.), &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt; (S. 147-162). Köln, Weimar, Wien: Böhlau.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Schumacher M. Peer Gynts letzte Nacht. Eschatologische Medialität und Zeitdehnung bei Henrik Ibsen. In: Gramatzki S, Zymner R, eds. &lt;em&gt;Figuren der Ordnung. Beiträge zu Theorie und Geschichte literarischer Dispositionsmuster. Festschrift für Ulrich Ernst&lt;/em&gt;. Köln, Weimar, Wien: Böhlau;  2009: 147-162.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1860170</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-12T10:03:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>