<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1861441</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedrich</namePart><namePart type="family">Schweitzer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Volker</namePart><namePart type="family">Elsenbast</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christoph</namePart><namePart type="family">Scheilke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="OCT3356.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1861441/2315004/OCT3356.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Streib_2008_kinder-u-Jugendliche">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1861441/2219082/Streib_2008_kinder-u-Jugendliche</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Gütersloher Verlagshaus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">9783579080406</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33564</identifier>
<part><extent unit="pages">39-54</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Streib, H.: Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In: Schweitzer, F., Elsenbast, V., and Scheilke, C. (eds.) Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow. p. 39-54. Gütersloher Verlagshaus, Gütersloh (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 2008. “Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung”. In &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;, ed. Friedrich Schweitzer, Volker Elsenbast, and Christoph Scheilke, 39-54. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Streib, Heinz. “Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung”. &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;. Ed. Friedrich Schweitzer, Volker Elsenbast, and Christoph Scheilke. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus, 2008. 39-54.</mla>
<default>Streib H (2008)  &lt;br /&gt;In:  Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow. Schweitzer F, Elsenbast V, Scheilke C (Eds);  Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus:  39-54.</default>
<wels>Streib, H. (2008): Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In: Friedrich Schweitzer; Volker Elsenbast; Christoph Scheilke (Hrsg.):  Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus.  S. 39-54.</wels>
<bio1>Streib H (2008) &lt;br /&gt;Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. &lt;br /&gt;In:  Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow. Schweitzer F, Elsenbast V, Scheilke C (Eds); Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus:  39-54.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2008). Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In F.  Schweitzer, V.  Elsenbast, &amp;amp; C.  Scheilke (Eds.), &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt; (pp. 39-54). Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Streib, H., 2008. Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In F.  Schweitzer, V.  Elsenbast, &amp;amp; C.  Scheilke, eds. &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;.  Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus, pp. 39-54.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Streib, in &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt; (Eds.: F. Schweitzer, V. Elsenbast, C. Scheilke), Gütersloher Verlagshaus, Gütersloh, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 39-54.</angewandte-chemie>
<ama>Streib H. Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In: Schweitzer F, Elsenbast V, Scheilke C, eds. &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;. Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus;  2008: 39-54.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2008). Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In F. Schweitzer, V. Elsenbast &amp;amp; C. Scheilke (Hrsg.), &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt; (S. 39-54). Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Streib, H. (2008). “Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung” in &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;, Schweitzer, F., Elsenbast, V., and Scheilke, C. eds. (Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus), 39-54.</frontiers>
<apa>Streib, H. (2008). Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung. In F.  Schweitzer, V.  Elsenbast, &amp;amp; C.  Scheilke (Eds.), &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt; (pp. 39-54). Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus.</apa>
<ieee> H. Streib, “Kinder und Jugendliche - religiöse Erziehung und Entwicklung”, &lt;em&gt;Religionspädagogik und Zeitgeschichte - im Spiegel der Rezeption von Karl Ernst Nipkow&lt;/em&gt;, F. Schweitzer, V. Elsenbast, and C. Scheilke, eds.,  Gütersloh: Gütersloher Verlagshaus, 2008,  pp.39-54.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1861441</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-16T14:19:48Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>