<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1861897</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Lutz</namePart>
  <namePart type="family">Leisering</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">61037</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra</namePart>
  <namePart type="family">Buhr</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ute</namePart>
  <namePart type="family">Traiser-Diop</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">89044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656050</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="oa97838394046075add8d616699b(1).pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1861897/2919340/oa97838394046075add8d616699b(1).pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>transcript</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2006</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-89942-460-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18618972</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> L. Leisering, P. Buhr, and U. Traiser-Diop, &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;, Sozialtheorie,  Bielefeld: transcript, 2006.</ieee>
<apa>Leisering, L., Buhr, P., &amp;amp; Traiser-Diop, U. (2006).  &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt; (Sozialtheorie). Bielefeld: transcript.</apa>
<frontiers>Leisering, L., Buhr, P., and Traiser-Diop, U. (2006). Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung. &lt;em&gt;Sozialtheorie&lt;/em&gt;, Bielefeld: transcript.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L., Buhr, P. &amp;amp; Traiser-Diop, U. (2006). &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt; (Sozialtheorie). Bielefeld: transcript.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Leisering L, Buhr P, Traiser-Diop U. &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;. Sozialtheorie. Bielefeld: transcript; 2006.</ama>
<angewandte-chemie>L.  Leisering, P.  Buhr, and U.  Traiser-Diop, &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;, Transcript, Bielefeld, &lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Leisering, L., Buhr, P., &amp;amp; Traiser-Diop, U., 2006. &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;, Sozialtheorie, Bielefeld: transcript.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, L., Buhr, P., &amp;amp; Traiser-Diop, U. (2006).  &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt; (Sozialtheorie). Bielefeld: transcript.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Leisering L, Buhr P, Traiser-Diop U (2006) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;. Sozialtheorie.&lt;br /&gt;Bielefeld: transcript.</bio1>
<wels>Leisering, L.; Buhr, P.; Traiser-Diop, U. (2006): Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung. Bielefeld: transcript.</wels>
<default>Leisering L, Buhr P, Traiser-Diop U (2006)  Sozialtheorie.&lt;br /&gt;Bielefeld: transcript.</default>
<mla>Leisering, Lutz, Buhr, Petra, and Traiser-Diop, Ute. &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;. Bielefeld: transcript, 2006. Sozialtheorie.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Leisering, Lutz, Buhr, Petra, and Traiser-Diop, Ute. 2006. &lt;em&gt;Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung&lt;/em&gt;. Sozialtheorie. Bielefeld: transcript.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Leisering, L., Buhr, P., Traiser-Diop, U.: Soziale Grundsicherung in der Weltgesellschaft. Monetäre Mindestsicherungssysteme in den Ländern des Südens und des Nordens. Weltweiter Survey und theoretische Verortung. Sozialtheorie. transcript, Bielefeld (2006).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1861897</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-16T09:14:46Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>