<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1862104</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:230</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Identity, sociality, communication. Pneumatological and ecumenical reflexions</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dagmar</namePart><namePart type="family">Heller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2008_Ident-Soz-Ko...pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1862104/2425643/Schaefer_2008_Ident-Soz-Ko...pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lembeck</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-87476-550-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18621048</identifier>
<part><extent unit="pages">421</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Schäfer H (2008)  &lt;br /&gt;In:  Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser. Heller D (Ed);  Frankfurt: Lembeck:  421.</default>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt; (Ed.: D. Heller), Lembeck, Frankfurt, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 421.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (2008) &lt;br /&gt;Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. &lt;br /&gt;In:  Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser. Heller D (Ed); Frankfurt: Lembeck:  421.</bio1>
<wels>Schäfer, H. (2008): Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In: Dagmar Heller (Hrsg.):  Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser. Frankfurt: Lembeck.  S. 421.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2008). Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In D. Heller (Hrsg.), &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt; (S. 421). Frankfurt: Lembeck.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion”. &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;. Ed. Dagmar Heller. Frankfurt: Lembeck, 2008. 421.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2008). Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In D.  Heller (Ed.), &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt; (p. 421). Frankfurt: Lembeck.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schäfer, H. (2008). “Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion” in &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;, Heller, D. ed. (Frankfurt: Lembeck), 421.</frontiers>
<apa>Schäfer, H. (2008). Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In D.  Heller (Ed.), &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt; (p. 421). Frankfurt: Lembeck.</apa>
<lncs> Schäfer, H.: Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In: Heller, D. (ed.) Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser. p. 421. Lembeck, Frankfurt (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2008. “Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion”. In &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;, ed. Dagmar Heller, 421. Frankfurt: Lembeck.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Schäfer, H., 2008. Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In D.  Heller, ed. &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;.  Frankfurt: Lembeck, pp. 421.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion”, &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;, D. Heller, ed.,  Frankfurt: Lembeck, 2008,  pp.421.</ieee>
<ama>Schäfer H. Identität, Sozialität, Kommunikation. Pneumatologisch-ökumenische Reflexion. In: Heller D, ed. &lt;em&gt;Mache dich auf und werde Licht! Festschrift zum 70. Geburtstag von Konrad Raiser&lt;/em&gt;. Frankfurt: Lembeck;  2008: 421.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1862104</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-15T14:28:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:31Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>