<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1862064</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Fundamentalisms in religious and secular garmet. The fight for interpretative dominance in global political culture</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Fritz Erich</namePart><namePart type="family">Anhelm</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2008_Fund-Moderne_Loccum.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1862064/2425645/Schaefer_2008_Fund-Moderne_Loccum.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Evangelische Akademie.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8172-3408-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18620641</identifier>
<part><detail type="volume"><number>34</number></detail><extent unit="pages">19</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Schäfer, H., 2008. Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In F. E.  Anhelm, ed. &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;. Loccumer Protokolle. no.34  Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie., pp. 19.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur”, &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;, F.E. Anhelm, ed., Loccumer Protokolle, vol. 34,  Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie., 2008,  pp.19.</ieee>
<apa>Schäfer, H. (2008). Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In F. E.  Anhelm (Ed.), &lt;em&gt;Loccumer Protokolle: Vol. 34&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt; (p. 19). Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.</apa>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur”. &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;. Ed. Fritz Erich Anhelm. Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie., 2008.Vol. 34. Loccumer Protokolle. 19.</mla>
<frontiers>Schäfer, H. (2008). “Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur” in &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;, Anhelm, F. E. ed. Loccumer Protokolle, vol. 34, (Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.), 19.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2008). Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In F. E.  Anhelm (Ed.), &lt;em&gt;Loccumer Protokolle: Vol. 34&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt; (p. 19). Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schäfer, H. (2008): Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In: Fritz Erich Anhelm (Hrsg.):  Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt. Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie. (Loccumer Protokolle, 34).  S. 19.</wels>
<default>Schäfer H (2008)  &lt;br /&gt;In:  Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt. Anhelm FE (Ed);  Loccumer Protokolle, 34.  Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.:  19.</default>
<ama>Schäfer H. Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In: Anhelm FE, ed. &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;. Loccumer Protokolle. Vol 34. Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.;  2008: 19.</ama>
<lncs> Schäfer, H.: Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. In: Anhelm, F.E. (ed.) Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt. Loccumer Protokolle. 34, p. 19. Evangelische Akademie., Rehburg-Loccum (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2008. “Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur”. In &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt;, ed. Fritz Erich Anhelm, 34:19. Loccumer Protokolle. Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2008). Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur (Loccumer Protokolle). In F.E. Anhelm (Hrsg.), &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt; (S. 19). Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt&lt;/em&gt; (Ed.: F.E. Anhelm), Evangelische Akademie., Rehburg-Loccum, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 19.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (2008) &lt;br /&gt;Fundamentalismen in religiösem und säkularem Gewand? Der Kampf um Deutungshoheit in einer globalen politischen Kultur. &lt;br /&gt;In:  Vernünftiger Glaube zwischen Fundamentalismus und Säkularismus. Protestanten in der globalisierten Welt. Anhelm FE (Ed); Loccumer Protokolle, 34. Rehburg-Loccum: Evangelische Akademie.:  19.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1862064</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-15T14:28:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>