<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1862042</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene?</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Ecumenism as a global player - what moves the world and what moves ecumenic</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Fritz</namePart><namePart type="family">Erich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2005_Okumene-Global-Player.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1862042/2425686/Schaefer_2005_Okumene-Global-Player.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18620425</identifier>
<part><detail type="volume"><number>58/04</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Schäfer H (2005)  &lt;br /&gt;In:  Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung. Erich F (Ed);  Loccumer Protokoll, 58/04.  Rehburg-Loccum.</default>
<bio1>Schäfer H (2005) &lt;br /&gt;Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? &lt;br /&gt;In:  Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung. Erich F (Ed); Loccumer Protokoll, 58/04. Rehburg-Loccum.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt; (Ed.: F. Erich), Rehburg-Loccum., &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Schäfer, H. (2005): Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In: Fritz Erich (Hrsg.):  Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung. Rehburg-Loccum. (Loccumer Protokoll, 58/04).</wels>
<frontiers>Schäfer, H. (2005). “Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene?” in &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;, Erich, F. ed. Loccumer Protokoll, vol. 58/04, (Rehburg-Loccum.).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2005). Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In F.  Erich (Ed.), &lt;em&gt;Loccumer Protokoll: Vol. 58/04&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt; Rehburg-Loccum.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene?”. &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;. Ed. Fritz Erich. Rehburg-Loccum., 2005.Vol. 58/04. Loccumer Protokoll.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2005). Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? (Loccumer Protokoll). In F. Erich (Hrsg.), &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;. Rehburg-Loccum.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Schäfer, H. (2005). Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In F.  Erich (Ed.), &lt;em&gt;Loccumer Protokoll: Vol. 58/04&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt; Rehburg-Loccum.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2005. “Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene?”. In &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;, ed. Fritz Erich. Vol. 58/04. Loccumer Protokoll. Rehburg-Loccum.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schäfer, H.: Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In: Erich, F. (ed.) Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung. Loccumer Protokoll. 58/04,  Rehburg-Loccum. (2005).</lncs>
<ieee> H. Schäfer, “Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene?”, &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;, F. Erich, ed., Loccumer Protokoll, vol. 58/04,  Rehburg-Loccum.: 2005.</ieee>
<harvard1>Schäfer, H., 2005. Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In F.  Erich, ed. &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;. Loccumer Protokoll. no.58/04  Rehburg-Loccum.</harvard1>
<ama>Schäfer H. Ökumene als global player - Was bewegt die Welt und was die Ökumene? In: Erich F, ed. &lt;em&gt;Rekonfiguration. Oder: Die ökumenische Bewegung in Zeiten der Globalisierung&lt;/em&gt;. Loccumer Protokoll. Vol 58/04. Rehburg-Loccum.;  2005.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1862042</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-04-21T11:11:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>