<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1862060</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:280</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>The Pentecotal movement - social change and religious habitus</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2009_RM_Pfingstbewegung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1862060/2425624/Schaefer_2009_RM_Pfingstbewegung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verlag Bertelsmann Stiftung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89204-949-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18620603</identifier>
<part><extent unit="pages">788</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Schäfer H (2009)  &lt;br /&gt;In:  Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008. Bertelsmann-Stiftung (Ed);  Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung:  788.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2009). Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In Bertelsmann-Stiftung (Ed.), &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt; (p. 788). Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus”. &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;. Ed. Bertelsmann-Stiftung. Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung, 2009. 788.</mla>
<frontiers>Schäfer, H. (2009). “Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus” in &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;, Bertelsmann-Stiftung ed. (Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung), 788.</frontiers>
<wels>Schäfer, H. (2009): Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In: Bertelsmann-Stiftung (Hrsg.):  Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008. Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung.  S. 788.</wels>
<apa>Schäfer, H. (2009). Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In Bertelsmann-Stiftung (Ed.), &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt; (p. 788). Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung.</apa>
<harvard1>Schäfer, H., 2009. Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In Bertelsmann-Stiftung, ed. &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;.  Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung, pp. 788.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus”, &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;, Bertelsmann-Stiftung, ed.,  Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung, 2009,  pp.788.</ieee>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt; (Ed.: Bertelsmann-Stiftung), Verlag Bertelsmann Stiftung, Gütersloh, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 788.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (2009) &lt;br /&gt;Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. &lt;br /&gt;In:  Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008. Bertelsmann-Stiftung (Ed); Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung:  788.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2009). Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In Bertelsmann-Stiftung (Hrsg.), &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt; (S. 788). Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Schäfer, H.: Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In: Bertelsmann-Stiftung (ed.) Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008. p. 788. Verlag Bertelsmann Stiftung, Gütersloh (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2009. “Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus”. In &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;, ed. Bertelsmann-Stiftung, 788. Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Schäfer H. Pfingstbewegung - Sozialer Wandel und religiöser Habitus. In: Bertelsmann-Stiftung, ed. &lt;em&gt;Woran glaubt die Welt? Analysen und Kommentare zum Religionsmonitor 2008&lt;/em&gt;. Gütersloh: Verlag Bertelsmann Stiftung;  2009: 788.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1862060</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-01-29T12:26:48Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:31Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>