<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1862038</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:280</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Distinction makes the difference. On the problem of the blind spot for the perception of foreign culture</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Andrea</namePart><namePart type="family">Schulze</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rudolf</namePart><namePart type="family">von Sinner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Wolfram</namePart><namePart type="family">Stierle</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2002_Unterschied.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1862038/2425732/Schaefer_2002_Unterschied.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lit-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8258-5351-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18620382</identifier>
<part><detail type="volume"><number>16</number></detail><extent unit="pages">112</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Schäfer, H.: Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In: Schulze, A., von Sinner, R., and Stierle, W. (eds.) Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft. Oekumenische Studien. 16, p. 112. Lit-Verlag, Münster (2002).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2002. “Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden”. In &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Andrea Schulze, Rudolf von Sinner, and Wolfram Stierle, 16:112. Oekumenische Studien. Münster: Lit-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden”. &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Andrea Schulze, Rudolf von Sinner, and Wolfram Stierle. Münster: Lit-Verlag, 2002.Vol. 16. Oekumenische Studien. 112.</mla>
<default>Schäfer H (2002)  &lt;br /&gt;In:  Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft. Schulze A, von Sinner R, Stierle W (Eds);  Oekumenische Studien, 16.  Münster: Lit-Verlag:  112.</default>
<wels>Schäfer, H. (2002): Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In: Andrea Schulze; Rudolf von Sinner; Wolfram Stierle (Hrsg.):  Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft. Münster: Lit-Verlag. (Oekumenische Studien, 16).  S. 112.</wels>
<bio1>Schäfer H (2002) &lt;br /&gt;Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. &lt;br /&gt;In:  Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft. Schulze A, von Sinner R, Stierle W (Eds); Oekumenische Studien, 16. Münster: Lit-Verlag:  112.</bio1>
<harvard1>Schäfer, H., 2002. Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In A.  Schulze, R.  von Sinner, &amp;amp; W.  Stierle, eds. &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;. Oekumenische Studien. no.16  Münster: Lit-Verlag, pp. 112.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2002). Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In A.  Schulze, R.  von Sinner, &amp;amp; W.  Stierle (Eds.), &lt;em&gt;Oekumenische Studien: Vol. 16&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt; (p. 112). Münster: Lit-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt; (Eds.: A. Schulze, R. von Sinner, W. Stierle), Lit-Verlag, Münster, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 112.</angewandte-chemie>
<ama>Schäfer H. Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In: Schulze A, von Sinner R, Stierle W, eds. &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;. Oekumenische Studien. Vol 16. Münster: Lit-Verlag;  2002: 112.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2002). Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden (Oekumenische Studien). In A. Schulze, R. von Sinner &amp;amp; W. Stierle (Hrsg.), &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt; (S. 112). Münster: Lit-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Schäfer, H. (2002). “Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden” in &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;, Schulze, A., von Sinner, R., and Stierle, W. eds. Oekumenische Studien, vol. 16, (Münster: Lit-Verlag), 112.</frontiers>
<apa>Schäfer, H. (2002). Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden. In A.  Schulze, R.  von Sinner, &amp;amp; W.  Stierle (Eds.), &lt;em&gt;Oekumenische Studien: Vol. 16&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt; (p. 112). Münster: Lit-Verlag.</apa>
<ieee> H. Schäfer, “Das Unterscheiden macht den Unterschied. Zur Problematik des blinden Flecks bei der Wahrnehmung des Fremden”, &lt;em&gt;Vom Geheimnis des Unterschieds. Die Wahrnehmung des Fremden in Ökumene-, Missions- und Religionswissenschaft&lt;/em&gt;, A. Schulze, R. von Sinner, and W. Stierle, eds., Oekumenische Studien, vol. 16,  Münster: Lit-Verlag, 2002,  pp.112.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1862038</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-02-24T12:16:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>