<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1863073</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Andrea</namePart><namePart type="family">Mennicken</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hendrik</namePart><namePart type="family">Vollmer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2007,_Zahlenspiele_in_der_Entwicklungshilfe._Zu_einer_Soziologie_des_Deckungsbeitrags.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1863073/2917608/Kühl,_Stefan,_2007,_Zahlenspiele_in_der_Entwicklungshilfe._Zu_einer_Soziologie_des_Deckungsbeitrags.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-15167-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18630738</identifier>
<part><extent unit="pages">185-206</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kühl S (2007) &lt;br /&gt;Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. &lt;br /&gt;In:  Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft. Mennicken A, Vollmer H (Eds); Organisation und Gesellschaft,  Wiesbaden: VS Verlag:  185-206.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2007). Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In A.  Mennicken &amp;amp; H.  Vollmer (Eds.), &lt;em&gt;Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 185-206). Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kühl, S., 2007. Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In A.  Mennicken &amp;amp; H.  Vollmer, eds. &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Organisation und Gesellschaft.  Wiesbaden: VS Verlag, pp. 185-206.</harvard1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt; (Eds.: A. Mennicken, H. Vollmer), Vs Verlag, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 185-206.</angewandte-chemie>
<wels>Kühl, S. (2007): Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In: Andrea Mennicken; Hendrik Vollmer (Hrsg.):  Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft. Wiesbaden: VS Verlag. (Organisation und Gesellschaft, ).  S. 185-206.</wels>
<apa>Kühl, S. (2007). Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In A.  Mennicken &amp;amp; H.  Vollmer (Eds.), &lt;em&gt;Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt; (pp. 185-206). Wiesbaden: VS Verlag.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages”, &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;, A. Mennicken and H. Vollmer, eds., Organisation und Gesellschaft,  Wiesbaden: VS Verlag, 2007,  pp.185-206.</ieee>
<ama>Kühl S. Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In: Mennicken A, Vollmer H, eds. &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Organisation und Gesellschaft. Wiesbaden: VS Verlag;  2007: 185-206.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (2007). “Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages” in &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;, Mennicken, A., and Vollmer, H. eds. Organisation und Gesellschaft (Wiesbaden: VS Verlag), 185-206.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2007). Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages (Organisation und Gesellschaft). In A. Mennicken &amp;amp; H. Vollmer (Hrsg.), &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt; (S. 185-206). Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kühl, Stefan. “Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages”. &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;. Ed. Andrea Mennicken and Hendrik Vollmer. Wiesbaden: VS Verlag, 2007. Organisation und Gesellschaft. 185-206.</mla>
<default>Kühl S (2007)  &lt;br /&gt;In:  Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft. Mennicken A, Vollmer H (Eds);  Organisation und Gesellschaft.  Wiesbaden: VS Verlag:  185-206.</default>
<lncs> Kühl, S.: Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages. In: Mennicken, A. and Vollmer, H. (eds.) Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft. Organisation und Gesellschaft. p. 185-206. VS Verlag, Wiesbaden (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2007. “Zahlenspiele in der Entwicklungshilfe: Zu einer Soziologie des Deckungsbeitrages”. In &lt;em&gt;Zahlenwerk. Kalkulation, Organisation und Gesellschaft&lt;/em&gt;, ed. Andrea Mennicken and Hendrik Vollmer, 185-206. Organisation und Gesellschaft. Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1863073</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-08T13:18:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>