<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1863411</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Tilmann</namePart>
  <namePart type="family">Sutter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">149193</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="161.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1863411/2936659/161.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Freiburg. Institut für Psychologie</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18634110</identifier>
<part><detail type="volume"><number>161</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Sutter, T. (2003): Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung. Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</wels>
<frontiers>Sutter, T. (2003). Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung. &lt;em&gt;Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br.&lt;/em&gt;, 161, Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</frontiers>
<mla>Sutter, Tilmann. &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;. Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie, 2003. Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br. 161.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2003).  &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br., 161). Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Sutter T (2003)  Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br.; 161.&lt;br /&gt;Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</default>
<ieee> T. Sutter, &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;, Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br., vol. 161,  Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie, 2003.</ieee>
<harvard1>Sutter, T., 2003. &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;, Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br., no.161, Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</harvard1>
<apa>Sutter, T. (2003).  &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br., 161). Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2003). &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt; (Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br.). Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Sutter T (2003) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br.; 161.&lt;br /&gt;Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.</bio1>
<angewandte-chemie>T.  Sutter, &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;, Universität Freiburg. Institut Für Psychologie, Freiburg, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Sutter T. &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;. Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br. Vol 161. Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie; 2003.</ama>
<lncs> Sutter, T.: Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung. Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br., 161. Universität Freiburg. Institut für Psychologie, Freiburg (2003).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, Tilmann. 2003. &lt;em&gt;Sozialisation und Inklusion durch Medien. Zur Ausdifferenzierung  sozialwissenschaftlicher Medienforschung&lt;/em&gt;. Vol. 161. Forschungsberichte des Psychologischen Instituts der Albert-Ludwigs-Universität Freiburg i. Br. Freiburg: Universität Freiburg. Institut für Psychologie.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1863411</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-03-07T13:57:41Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-07-25T07:31:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>