<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1872174</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Religiöse Praxis und sozialer Kontext: eine analytische Methode für die Oral History</title>
</titleInfo>
  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Religious praxis and social context: an analytical method of Oral History</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Jürgen</namePart><namePart type="family">Prien</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_1998_Hist.Oral-Meth.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1872174/2425793/Schaefer_1998_Hist.Oral-Meth.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Vervuert</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1998</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89354-191-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18721745</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">283</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Schäfer H. Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In: Prien H-J, Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln), eds. &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;. Acta Coloniensia. Vol 1. Frankfurt: Vervuert;  1998: 283.</ama>
<lncs> Schäfer, H.: Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In: Prien, H.-J. and Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (eds.) Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía. Acta Coloniensia. 1, p. 283. Vervuert, Frankfurt (1998).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 1998. “Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa”. In &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;, ed. Hans-Jürgen Prien and Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln), 1:283. Acta Coloniensia. Frankfurt: Vervuert.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (1998). Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa (Acta Coloniensia). In H.-J. Prien &amp;amp; Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Hrsg.), &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt; (S. 283). Frankfurt: Vervuert.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt; (Eds.: H.-J. Prien, Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln), Vervuert, Frankfurt, &lt;strong&gt;1998&lt;/strong&gt;, p. 283.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (1998) &lt;br /&gt;Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. &lt;br /&gt;In:  Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía. Prien H-J, Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Eds); Acta Coloniensia, 1. Frankfurt: Vervuert:  283.</bio1>
<harvard1>Schäfer, H., 1998. Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In H. - J.  Prien &amp;amp; Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln), eds. &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;. Acta Coloniensia. no.1  Frankfurt: Vervuert, pp. 283.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa”, &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;, H.-J. Prien and Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln), eds., Acta Coloniensia, vol. 1,  Frankfurt: Vervuert, 1998,  pp.283.</ieee>
<apa>Schäfer, H. (1998). Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In H. - J.  Prien &amp;amp; Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Eds.), &lt;em&gt;Acta Coloniensia: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt; (p. 283). Frankfurt: Vervuert.</apa>
<wels>Schäfer, H. (1998): Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In: Hans-Jürgen Prien; Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Hrsg.):  Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía. Frankfurt: Vervuert. (Acta Coloniensia, 1).  S. 283.</wels>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa”. &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Jürgen Prien and Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln). Frankfurt: Vervuert, 1998.Vol. 1. Acta Coloniensia. 283.</mla>
<frontiers>Schäfer, H. (1998). “Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa” in &lt;em&gt;Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt;, Prien, H. - J., and Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) eds. Acta Coloniensia, vol. 1, (Frankfurt: Vervuert), 283.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (1998). Praxis religiosa y contexto social: un método de análisis en Historia oral e investigación cualitativa. In H. - J.  Prien &amp;amp; Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Eds.), &lt;em&gt;Acta Coloniensia: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía&lt;/em&gt; (p. 283). Frankfurt: Vervuert.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Schäfer H (1998)  &lt;br /&gt;In:  Religiosidad e Historiografía. La irrupción del pluralismo religioso en América Latina y su elaboración metódica en la historiografía. Prien H-J, Simposio Internacional "Religiosidad e Historiografía" (1, 1998, Köln) (Eds);  Acta Coloniensia, 1.  Frankfurt: Vervuert:  283.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1872174</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-12-09T12:59:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:23Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>