<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1875798</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfram</namePart><namePart type="family">Hogrebe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Joachim</namePart><namePart type="family">Bromand</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>XIX. Deutscher Kongress für Philosophie</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="41 Koll 9 Beckermann.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1875798/2915743/41 Koll 9 Beckermann.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Akademie-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bonn</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-05-003835-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18757987</identifier>
<part><extent unit="pages">390-403</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Beckermann, A.: Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In: Hogrebe, W. and Bromand, J. (eds.) Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien. p. 390-403. Akademie-Verlag, Berlin (2004).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 2004. “Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus?”. In &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;, ed. Wolfram Hogrebe and Joachim Bromand, 390-403. Berlin: Akademie-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus?”. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;. Ed. Wolfram Hogrebe and Joachim Bromand. Berlin: Akademie-Verlag, 2004. 390-403.</mla>
<default>Beckermann A (2004)  &lt;br /&gt;In:  Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien. Hogrebe W, Bromand J (Eds);  Berlin: Akademie-Verlag:  390-403.</default>
<ama>Beckermann A. Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In: Hogrebe W, Bromand J, eds. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;. Berlin: Akademie-Verlag;  2004: 390-403.</ama>
<frontiers>Beckermann, A. (2004). “Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus?” in &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;, Hogrebe, W., and Bromand, J. eds. (Berlin: Akademie-Verlag), 390-403.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2004). Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In W. Hogrebe &amp;amp; J. Bromand (Hrsg.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt; (S. 390-403). Gehalten auf der XIX. Deutscher Kongress für Philosophie, Berlin: Akademie-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Beckermann, A. (2004). Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In W.  Hogrebe &amp;amp; J.  Bromand (Eds.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt; (pp. 390-403). Berlin: Akademie-Verlag.</apa>
<ieee> A. Beckermann, “Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus?”, &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;, W. Hogrebe and J. Bromand, eds.,  Berlin: Akademie-Verlag, 2004,  pp.390-403.</ieee>
<wels>Beckermann, A. (2004): Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In: Wolfram Hogrebe; Joachim Bromand (Hrsg.):  Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien. Berlin: Akademie-Verlag.  S. 390-403.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2004). Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In W.  Hogrebe &amp;amp; J.  Bromand (Eds.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt; (pp. 390-403). Berlin: Akademie-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Beckermann A (2004) &lt;br /&gt;Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? &lt;br /&gt;In:  Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien. Hogrebe W, Bromand J (Eds); Berlin: Akademie-Verlag:  390-403.</bio1>
<harvard1>Beckermann, A., 2004. Identität, Supervenienz und reduktive Erklärbarkeit - Worum geht es bei Eigenschaftsphysikalismus? In W.  Hogrebe &amp;amp; J.  Bromand, eds. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt;.  Berlin: Akademie-Verlag, pp. 390-403.</harvard1>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen. XIX. Deutscher Kongress für Philosophie. Vorträge und Kolloquien&lt;/em&gt; (Eds.: W. Hogrebe, J. Bromand), Akademie-Verlag, Berlin, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 390-403.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1875798</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-03-23T13:14:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>