<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1881755</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dientlind</namePart><namePart type="family">Fischer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Albrecht</namePart><namePart type="family">Schöll</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Gottesbilder.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1881755/2315024/Gottesbilder.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Gottesbilder-fallen-nicht">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1881755/2231592/Gottesbilder-fallen-nicht</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Comenius-Institut</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-33271</identifier>
<part><extent unit="pages">129-141</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Streib H. Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In: Fischer D, Schöll A, eds. &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;. Münster: Comenius-Institut;  2000: 129-141.</ama>
<lncs> Streib, H.: Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In: Fischer, D. and Schöll, A. (eds.) Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder. p. 129-141. Comenius-Institut, Münster (2000).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 2000. “Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion.”. In &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;, ed. Dientlind Fischer and Albrecht Schöll, 129-141. Münster: Comenius-Institut.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2000). Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In D. Fischer &amp;amp; A. Schöll (Hrsg.), &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt; (S. 129-141). Münster: Comenius-Institut.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Streib, in &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt; (Eds.: D. Fischer, A. Schöll), Comenius-Institut, Münster, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 129-141.</angewandte-chemie>
<bio1>Streib H (2000) &lt;br /&gt;Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. &lt;br /&gt;In:  Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder. Fischer D, Schöll A (Eds); Münster: Comenius-Institut:  129-141.</bio1>
<harvard1>Streib, H., 2000. Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In D.  Fischer &amp;amp; A.  Schöll, eds. &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;.  Münster: Comenius-Institut, pp. 129-141.</harvard1>
<ieee> H. Streib, “Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion.”, &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;, D. Fischer and A. Schöll, eds.,  Münster: Comenius-Institut, 2000,  pp.129-141.</ieee>
<apa>Streib, H. (2000). Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In D.  Fischer &amp;amp; A.  Schöll (Eds.), &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt; (pp. 129-141). Münster: Comenius-Institut.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2000). Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In D.  Fischer &amp;amp; A.  Schöll (Eds.), &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt; (pp. 129-141). Münster: Comenius-Institut.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Streib, H. (2000). “Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion.” in &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;, Fischer, D., and Schöll, A. eds. (Münster: Comenius-Institut), 129-141.</frontiers>
<mla>Streib, Heinz. “Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion.”. &lt;em&gt;Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder&lt;/em&gt;. Ed. Dientlind Fischer and Albrecht Schöll. Münster: Comenius-Institut, 2000. 129-141.</mla>
<wels>Streib, H. (2000): Gottesbilder fallen nicht vom Himmel. Kindliche Malprozesse als Gestaltung von Religion. In: Dientlind Fischer; Albrecht Schöll (Hrsg.):  Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder. Münster: Comenius-Institut.  S. 129-141.</wels>
<default>Streib H (2000)  &lt;br /&gt;In:  Religiöse Vorstellungen bilden. Erkundungen zur Religion von Kindern über Bilder. Fischer D, Schöll A (Eds);  Münster: Comenius-Institut:  129-141.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1881755</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-01-09T13:00:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:36Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>