<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1890544</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Karola</namePart>
  <namePart type="family">Pitsch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8408393</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Stephan Alexander</namePart><namePart type="family">Ditze</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ana</namePart><namePart type="family">Halbach</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">18304588</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5408013</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">This text proposes an interactional and multimodal perspective on the communicational procedures in immersive history classrooms of advanced learners. Basing upon video-recordings from naturally occuring interactions it analyses the ways in which participants solve locally emerging  lexical problems and investigates into their implications for the students’ self-organised appropriation of the foreign language. The analyses offer insights (1) into the interrelationship between verbal procedures and the students’ note taking practices and (2) the role of gestural display as a means of explaining unknown lexical items. Methodological consequences for further research as well as implications for an empirically based teacher training are highlighted.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Pitsch_2009_Interaktion_und_Spracharbeit_im_biling.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1890544/2685067/Pitsch_2009_Interaktion_und_Spracharbeit_im_biling.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18905447</identifier>
<part><extent unit="pages">203-223</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pitsch, Karola. 2009. “Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken”. In &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;, ed. Stephan Alexander Ditze and Ana Halbach, 203-223. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9. Frankfurt/Main: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Pitsch, K.: Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In: Ditze, S.A. and Halbach, A. (eds.) Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9. p. 203-223. Lang, Frankfurt/Main (2009).</lncs>
<ama>Pitsch K. Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In: Ditze SA, Halbach A, eds. &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9. Frankfurt/Main: Lang;  2009: 203-223.</ama>
<angewandte-chemie>K.  Pitsch, in &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt; (Eds.: S.A. Ditze, A. Halbach), Lang, Frankfurt/Main, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 203-223.</angewandte-chemie>
<bio1>Pitsch K (2009) &lt;br /&gt;Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. &lt;br /&gt;In:  Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität. Ditze SA, Halbach A (Eds); Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9,  Frankfurt/Main: Lang:  203-223.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pitsch, K. (2009). Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken (Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9). In S.A. Ditze &amp;amp; A. Halbach (Hrsg.), &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt; (S. 203-223). Frankfurt/Main: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Pitsch, K. (2009). Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In S. A.  Ditze &amp;amp; A.  Halbach (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt; (pp. 203-223). Frankfurt/Main: Lang.</apa>
<harvard1>Pitsch, K., 2009. Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In S. A.  Ditze &amp;amp; A.  Halbach, eds. &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9.  Frankfurt/Main: Lang, pp. 203-223.</harvard1>
<ieee> K. Pitsch, “Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken”, &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;, S.A. Ditze and A. Halbach, eds., Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9,  Frankfurt/Main: Lang, 2009,  pp.203-223.</ieee>
<default>Pitsch K (2009)  &lt;br /&gt;In:  Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität. Ditze SA, Halbach A (Eds);  Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9.  Frankfurt/Main: Lang:  203-223.</default>
<wels>Pitsch, K. (2009): Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In: Stephan Alexander Ditze; Ana Halbach (Hrsg.):  Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität. Frankfurt/Main: Lang. (Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9, ).  S. 203-223.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pitsch, K. (2009). Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken. In S. A.  Ditze &amp;amp; A.  Halbach (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt; (pp. 203-223). Frankfurt/Main: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Pitsch, Karola. “Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken”. &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;. Ed. Stephan Alexander Ditze and Ana Halbach. Frankfurt/Main: Lang, 2009. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9. 203-223.</mla>
<frontiers>Pitsch, K. (2009). “Interaktion und Spracharbeit im bilingualen/immersiven Geschichtsunterricht: Zum Zusammenhang von Verbalsprache, Körpergestik und Notationspraktiken” in &lt;em&gt;Bilingualer Unterricht (CLIL) im Kontext von Sprache, Kultur und Multiliteralität&lt;/em&gt;, Ditze, S. A., and Halbach, A. eds. Mehrsprachigkeit in Schule und Unterricht ; 9 (Frankfurt/Main: Lang), 203-223.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1890544</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-11-02T08:39:56Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>