<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1894519</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Donner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc Erich</namePart>
  <namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8937325</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Marc Erich</namePart><namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernd</namePart><namePart type="family">Fröhlich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">27003888</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Für die Mensch-Maschine-Interaktion ist die Erfassung der Aufmerksamkeit des Benutzers von großem Interesse. Für Anwendungen in der Virtuellen Realität (VR) gilt dies insbesondere, nicht zuletzt dann, wenn Virtuelle Agenten als Benutzerschnittstelle eingesetzt werden. Aktuelle Ansätze zur Bestimmung der visuellen Aufmerksamkeit verwenden meist monokulare Eyetracker und interpretieren daher auch nur zweidimensionale bedeutungstragende Blickfixationen relativ zu einer Projektionsebene. Für typische Stereoskopie-basierte VR Anwendungen ist aber eine zusätzliche Berücksichtigung der Fixationstiefe notwendig, um so den Tiefenparameter für die Interaktion nutzbar zu machen, etwa für eine höhere Genauigkeit bei der Objektauswahl (Picking). Das in diesem Beitrag vorgestellte Experiment zeigt, dass bereits mit einem einfacheren binokularen Gerät leichter zwischen sich teilweise verdeckenden Objekten unterschieden werden kann. Trotz des positiven Ergebnisses kann jedoch noch keine uneingeschränkte Verbesserung der Selektionsleistung gezeigt werden. Der Beitrag schließt mit einer Diskussion nächster Schritte mit dem Ziel, die vorgestellte Technik weiter zu verbessern.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Pfeiffer_etal_Blickfixation-2007.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1894519/2488125/Pfeiffer_etal_Blickfixation-2007.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Mensch-Maschine-Interaktion</topic><topic>Eyetracking</topic><topic>Virtuelle Realität</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8322-6367-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-18945192</identifier>
<part><extent unit="pages">113-124</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Pfeiffer T, Donner M, Latoschik ME, Wachsmuth I (2007)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Latoschik ME, Fröhlich B (Eds);  Aachen: Shaker:  113-124.</default>
<mla>Pfeiffer, Thies, Donner, Matthias, Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. “Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Marc Erich Latoschik and Bernd Fröhlich. Aachen: Shaker, 2007. 113-124.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, Thies, Donner, Matthias, Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. 2007. “Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Marc Erich Latoschik and Bernd Fröhlich, 113-124. Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Pfeiffer, T., Donner, M., Latoschik, M.E., Wachsmuth, I.: Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In: Latoschik, M.E. and Fröhlich, B. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. p. 113-124. Shaker, Aachen (2007).</lncs>
<angewandte-chemie>T.  Pfeiffer, M.  Donner, M. E.  Latoschik, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: M.E. Latoschik, B. Fröhlich), Shaker, Aachen, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 113-124.</angewandte-chemie>
<bio1>Pfeiffer T, Donner M, Latoschik ME, Wachsmuth I (2007) &lt;br /&gt;Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Latoschik ME, Fröhlich B (Eds); Aachen: Shaker:  113-124.</bio1>
<harvard1>Pfeiffer, T., et al., 2007. Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In M. E.  Latoschik &amp;amp; B.  Fröhlich, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;.  Aachen: Shaker, pp. 113-124.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, T., Donner, M., Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2007). Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In M. E.  Latoschik &amp;amp; B.  Fröhlich (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 113-124). Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Pfeiffer, T.; Donner, M.; Latoschik, M. E.; Wachsmuth, I. (2007): Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In: Marc Erich Latoschik; Bernd Fröhlich (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker.  S. 113-124.</wels>
<ieee> T. Pfeiffer, et al., “Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, M.E. Latoschik and B. Fröhlich, eds.,  Aachen: Shaker, 2007,  pp.113-124.</ieee>
<apa>Pfeiffer, T., Donner, M., Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2007). Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In M. E.  Latoschik &amp;amp; B.  Fröhlich (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 113-124). Aachen: Shaker.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, T., Donner, M., Latoschik, M.E. &amp;amp; Wachsmuth, I. (2007). Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In M.E. Latoschik &amp;amp; B. Fröhlich (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 113-124). Gehalten auf der 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR, Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Pfeiffer, T., Donner, M., Latoschik, M. E., and Wachsmuth, I. (2007). “Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Latoschik, M. E., and Fröhlich, B. eds. (Aachen: Shaker), 113-124.</frontiers>
<ama>Pfeiffer T, Donner M, Latoschik ME, Wachsmuth I. Blickfixationstiefe in stereoskopischen VR-Umgebungen: Eine vergleichende Studie. In: Latoschik ME, Fröhlich B, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität. 4. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Aachen: Shaker;  2007: 113-124.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1894519</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-11-03T10:05:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>