<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1900020</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Persönliche Anliegen in Alltagssituationen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">draft</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">J. C.</namePart>
  <namePart type="family">Brunstein</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">J.</namePart>
  <namePart type="family">Ganserer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Günter W.</namePart>
  <namePart type="family">Maier</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91462</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6818-5617</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">H.</namePart>
  <namePart type="family">Heckhausen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">33703</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">In einer Feldstudie, an der 42 Hausfrauen teilnahmen, wurden charakteristische
Merkmale von persönlichen Anliegen untersucht, und es wurde überprüft, welchen
Einfluß persönliche Anliegen auf die Erfahrung und Beurteilung von Alltagssituationen
ausüben. In einem Interview beschrieben die Teilnehmerinnen zunächst
ihre Anliegen und schätzten sie anschießend nach einer Reihe von Anliegenparametern
ein (z.B. nach der Höhe ihrer Bereitschaft, sich für die Verwirklichung
eines Anliegens einzusetzen; oder nach der Verfügbarkeit von günstigen Gelegenheiten,
bei denen ein Anliegen verfolgt werden kann). Außerdem zeichneten sie
eine Woche lang ihre täglichen Aktivitäten, Stimmungen und Bedürfnisse auf. Die
Ergebnisse zeigten, (a) daß persönliche Anliegen nach dem Ausmaß an Entschlossenheit,
ein anliegenrelevantes Ziel zu realisieren, sowie nach der Qualität
vorteilhafter versus nachteiliger Realisierungsbedingungen beurteilt wurden; (b)
daß die Intensität, mit der sich die Teilnehmerinnen mit ihre persönlichen Anliegen
beschäftigten, eng mit dem Ausmaß ihrer Entschlossenheit zusammenhing,
während ihre diesbezügliche Erfolgserwartung von der Beurteilung der vorliegenden
Realisierungsbedingungen bestimmt wurde; (c) daß sich Fortschritte bei der
Realisierung von Anliegen ebenso wie positive und negative Stimmungslagen im
Alltag in bedeutsamem Umfang auf Unterschiede in der persönlichen Einsatzbereitschaft
und in der Verfügbarkeit von günstigen Gelegenheiten zurückführen
ließen; sowie (d) daß die Teilnehmerinnen anliegenrelevante Situationen im Alltag
als Herausforderung erlebten, bei der sie ihre Fähigkeiten demonstrieren und ihr
Selbstwertgefühl stärken konnten.</abstract>
<abstract lang="eng">
42 housewives participated in a field study in which characteristic dimensions of current concerns were explored, and influences current concerns exerted upon subjects' experience of and judgements about everyday situations were examined. A preceding interview required participants to describe their current concerns and to assess them through a series of concern attributes (e.g., subjects' readiness to invest effort in order to attain a concern-related goal; or availability of favorable opportunities to pursue current concerns). Subjects also recorded their daily activities, moods, and needs over a one-week period. Results demonstrated (a) that current concerns were construed along two dimensions indicating subjects' commitment to attain a concern-related goal and reflecting their judgement of facilitating versus debilitating environmental conditions; (b) that intensity of concern-related preoccupations was closely linked to commitment-related variables, whereas judgements about environmental conditions determined the subjective pro- bability of success; (c) that readiness to invest effort and availability of favorable opportunities accounted both for significant variations in progress toward goal attainment and for individual differences in positive versus negative mood in daily life situations; and (d) that participants perceived concern-related everyday situations as challenges, allowing them to demonstrate their abilities and to increase their sense of self-esteem.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1991 Brunstein.Ganserer.Maier.Heckhausen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1900020/2935482/1991 Brunstein.Ganserer.Maier.Heckhausen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1991</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>esm</topic><topic>ziele</topic><topic>ANLIEGEN</topic><topic>ALLTAG</topic><topic>striving</topic><topic>personal goals</topic><topic>current concerns</topic><topic>commitment</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19000207</identifier>
<part><detail type="volume"><number>82</number></detail>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Brunstein, J. C., Ganserer, J., Maier, G. W., &amp;amp; Heckhausen, H. (Draft).  &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt; (Memorandum, 82). Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</apa>
<harvard1>Brunstein, J.C., et al., Draft. &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;, Memorandum, no.82, Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</harvard1>
<ieee> J.C. Brunstein, et al., &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;, Memorandum, vol. 82,  Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg, Draft.</ieee>
<default>Brunstein JC, Ganserer J, Maier GW, Heckhausen H (Draft)  Memorandum; 82.&lt;br /&gt;Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</default>
<frontiers>Brunstein, J. C., Ganserer, J., Maier, G. W., and Heckhausen, H. (Draft). Persönliche Anliegen in Alltagssituationen. &lt;em&gt;Memorandum&lt;/em&gt;, 82, Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brunstein, J. C., Ganserer, J., Maier, G. W., &amp;amp; Heckhausen, H. (Draft).  &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt; (Memorandum, 82). Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Brunstein, J. C., Ganserer, J., Maier, Günter W., and Heckhausen, H. &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;. Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg, Draft. Memorandum. 82.</mla>
<wels>Brunstein, J. C.; Ganserer, J.; Maier, G. W.; Heckhausen, H. (Draft): Persönliche Anliegen in Alltagssituationen. Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brunstein, J. C., Ganserer, J., Maier, Günter W., and Heckhausen, H. Draft. &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;. Vol. 82. Memorandum. Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Brunstein, J.C., Ganserer, J., Maier, G.W., Heckhausen, H.: Persönliche Anliegen in Alltagssituationen. Memorandum, 82. Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg, Erlangen (Draft).</lncs>
<ama>Brunstein JC, Ganserer J, Maier GW, Heckhausen H. &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;. Memorandum. Vol 82. Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg; Draft.</ama>
<angewandte-chemie>J. C.  Brunstein, J.  Ganserer, G. W.  Maier, and H.  Heckhausen, &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;, Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg, Erlangen, &lt;strong&gt;Draft&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Brunstein JC, Ganserer J, Maier GW, Heckhausen H (Draft) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt;. Memorandum; 82.&lt;br /&gt;Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brunstein, J.C., Ganserer, J., Maier, G.W. &amp;amp; Heckhausen, H. (Draft). &lt;em&gt;Persönliche Anliegen in Alltagssituationen&lt;/em&gt; (Memorandum). Erlangen: Friedrich-Alexander-Universität Erlangen-Nürnberg.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1900020</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-11-03T23:06:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-05-25T13:39:55Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>