<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1902272</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dirk</namePart>
  <namePart type="family">Pieper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">132436</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6083-9348</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sebastian</namePart>
  <namePart type="family">Wolf</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30616</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3466-8458</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dirk</namePart><namePart type="family">Lewandowski</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Dieser Beitrag untersucht, in welchem Umfang Dokumente von Dokumentenservern wissenschaftlicher Institutionen in den allgemeinen Suchmaschinen Google und Yahoo nachgewiesen sind und inwieweit wissenschaftliche Suchmaschinen für die Suche nach solchen Dokumenten besser geeignet sind. Dazu werden die fünf Suchmaschinen *BASE*, *Google Scholar*, *OAIster*, *Scientific Commons* und *Scirus* überblickartig beschrieben und miteinander verglichen. Hauptaugenmerk wird dabei auf die unterschiedlichen Inhalte, Suchfunktionen und Ausgabemöglichkeiten gelegt, mit Hilfe eines Retrievaltests wird speziell die Leistungsfähigkeit der Suchmaschinen beim Auffinden von Dokumenten, deren Volltexte im Sinne des Open Access direkt und ohne Beschränkungen aufrufbar sind, untersucht.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="wissenschaftliche_Dokumente.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1902272/2242436/wissenschaftliche_Dokumente.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Akademische Verlagsgesellschaft AKA</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Retrievaltest</topic><topic>Bielefeld Academic Search Engine</topic><topic>Suchmaschine</topic><topic>base-search.net</topic><topic>Dokumentenserver</topic><topic>Open Access</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89838-607-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19022722</identifier>
<part><extent unit="pages">356-374</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Pieper, D.; Wolf, S. (2009): Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In: Dirk Lewandowski (Hrsg.):  Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis. Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA.  S. 356-374.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pieper, D., &amp;amp; Wolf, S. (2009). Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In D.  Lewandowski (Ed.), &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 356-374). Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Pieper, Dirk, and Wolf, Sebastian. “Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen”. &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;. Ed. Dirk Lewandowski. Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA, 2009. 356-374.</mla>
<frontiers>Pieper, D., and Wolf, S. (2009). “Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen” in &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;, Lewandowski, D. ed. (Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA), 356-374.</frontiers>
<default>Pieper D, Wolf S (2009)  &lt;br /&gt;In:  Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis. Lewandowski D (Ed);  Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA:  356-374.</default>
<ieee> D. Pieper and S. Wolf, “Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen”, &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;, D. Lewandowski, ed.,  Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA, 2009,  pp.356-374.</ieee>
<harvard1>Pieper, D., &amp;amp; Wolf, S., 2009. Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In D.  Lewandowski, ed. &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;.  Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA, pp. 356-374.</harvard1>
<apa>Pieper, D., &amp;amp; Wolf, S. (2009). Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In D.  Lewandowski (Ed.), &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 356-374). Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pieper, D. &amp;amp; Wolf, S. (2009). Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In D. Lewandowski (Hrsg.), &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt; (S. 356-374). Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Pieper D, Wolf S (2009) &lt;br /&gt;Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. &lt;br /&gt;In:  Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis. Lewandowski D (Ed); Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA:  356-374.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Pieper, and S.  Wolf, in &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt; (Ed.: D. Lewandowski), Akademische Verlagsgesellschaft Aka, Heidelberg, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 356-374.</angewandte-chemie>
<ama>Pieper D, Wolf S. Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In: Lewandowski D, ed. &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;. Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA;  2009: 356-374.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pieper, Dirk, and Wolf, Sebastian. 2009. “Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen”. In &lt;em&gt;Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis&lt;/em&gt;, ed. Dirk Lewandowski, 356-374. Heidelberg: Akademische Verlagsgesellschaft AKA.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Pieper, D., Wolf, S.: Wissenschaftliche Dokumente in Suchmaschinen. In: Lewandowski, D. (ed.) Handbuch Internet-Suchmaschinen: Nutzerorientierung in Wissenschaft und Praxis. p. 356-374. Akademische Verlagsgesellschaft AKA, Heidelberg (2009).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1902272</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-20T13:27:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:49Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>