<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1917202</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra</namePart>
  <namePart type="family">Wagner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">9723026</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6662-3612</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Wolfgang</namePart><namePart type="family">Hess</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Karlheinz</namePart><namePart type="family">Stöber</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">18015556</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">In der hier vorgestellten Studie wurde die Vorhersagegenauigkeit verschiedener Regeln für die deutsche Wortbetonung untersucht. Die untersuchten Regeln stammen aus Arbeiten, die weitgehend im Rahmen der Metrischen Phonologie entstanden sind. In einem anschließenden Produktionsexperiment wurde der Zusammenhang zwischen Wortbetonung und Silbengewicht noch eingehender überprüft. Regeln, welche Flexionssuffixe bei der Betonungsvorhersage ignorieren und das Silbengewicht betrachten, stellen sich als recht erfolgreich heraus. Die übliche Klassifikation in leichte und schwere Silben aufgrund einer einfachen Unterscheidung der Segmente in Konsonanten und Vokale scheint aber zu vereinfacht, da herbei wichtige Lauteigenschaften wie der Grad der Sonorität vernachlässigt werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="ESSV01_wagner.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1917202/2352693/ESSV01_wagner.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19172023</identifier>
<part><detail type="volume"><number>22</number></detail><extent unit="pages">329-338</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Wagner, Petra. “Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln”. &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;. Ed. Wolfgang Hess and Karlheinz Stöber. Bonn, Germany, 2001.Vol. 22. 329-338.</mla>
<default>Wagner P (2001)  &lt;br /&gt;In:  Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001. Hess W, Stöber K (Eds); , 22.  Bonn, Germany:  329-338.</default>
<lncs> Wagner, P.: Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In: Hess, W. and Stöber, K. (eds.) Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001. 22, p. 329-338. Bonn, Germany (2001).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, Petra. 2001. “Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln”. In &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;, ed. Wolfgang Hess and Karlheinz Stöber, 22:329-338. Bonn, Germany.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Wagner, P. (2001). Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In W.  Hess &amp;amp; K.  Stöber (Eds.), &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt; (Vol. 22, pp. 329-338). Bonn, Germany.</apa>
<ieee> P. Wagner, “Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln”, &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;, W. Hess and K. Stöber, eds., vol. 22,  Bonn, Germany: 2001,  pp.329-338.</ieee>
<ama>Wagner P. Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In: Hess W, Stöber K, eds. &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;. Vol 22. Bonn, Germany;  2001: 329-338.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, P. (2001). Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In W. Hess &amp;amp; K. Stöber (Hrsg.), &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt; (S. 329-338). Bonn, Germany.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Wagner, P. (2001). “Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln” in &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;, Hess, W., and Stöber, K. eds., vol. 22, (Bonn, Germany), 329-338.</frontiers>
<bio1>Wagner P (2001) &lt;br /&gt;Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. &lt;br /&gt;In:  Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001. Hess W, Stöber K (Eds);22. Bonn, Germany:  329-338.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, P. (2001). Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In W.  Hess &amp;amp; K.  Stöber (Eds.), &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt; (Vol. 22, pp. 329-338). Bonn, Germany.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Wagner, P., 2001. Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In W.  Hess &amp;amp; K.  Stöber, eds. &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt;. no.22  Bonn, Germany, pp. 329-338.</harvard1>
<angewandte-chemie>P.  Wagner, in &lt;em&gt;Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001&lt;/em&gt; (Eds.: W. Hess, K. Stöber), Bonn, Germany, &lt;strong&gt;2001&lt;/strong&gt;, p. 329-338.</angewandte-chemie>
<wels>Wagner, P. (2001): Systematische Überprüfung deutscher Wortbetonungsregeln. In: Wolfgang Hess; Karlheinz Stöber (Hrsg.):  Tagungsband Elektronische Sprachsignalverarbeitung ESSV 2001. Bonn, Germany. (22).  S. 329-338.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1917202</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-11-16T17:22:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>