<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1957211</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Kurtz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michaela</namePart><namePart type="family">Pfadenhauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2010,_Aechtung_des_Selbstlobs_und_Probleme_der_Kompetenzdarstellung,_in_Soziologie_der_Kompetenz.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1957211/2917581/Kühl,_Stefan,_2010,_Aechtung_des_Selbstlobs_und_Probleme_der_Kompetenzdarstellung,_in_Soziologie_der_Kompetenz.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag für Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologie der Kompetenz</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-16222-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19572114</identifier>
<part><extent unit="pages">275-291</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2010. “Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung”. In &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;, ed. Thomas Kurtz and Michaela Pfadenhauer, 275-291. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In: Kurtz, T. and Pfadenhauer, M. (eds.) Soziologie der Kompetenz. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie. p. 275-291. VS Verlag für Sozialwissenschaften, Wiesbaden (2010).</lncs>
<ama>Kühl S. Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In: Kurtz T, Pfadenhauer M, eds. &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften;  2010: 275-291.</ama>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt; (Eds.: T. Kurtz, M. Pfadenhauer), Vs Verlag Für Sozialwissenschaften, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 275-291.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2010) &lt;br /&gt;Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. &lt;br /&gt;In:  Soziologie der Kompetenz. Kurtz T, Pfadenhauer M (Eds); Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie,  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  275-291.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2010). Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung (Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie). In T. Kurtz &amp;amp; M. Pfadenhauer (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt; (S. 275-291). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kühl, S. (2010). Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In T.  Kurtz &amp;amp; M.  Pfadenhauer (Eds.), &lt;em&gt;Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt; (pp. 275-291). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.</apa>
<harvard1>Kühl, S., 2010. Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In T.  Kurtz &amp;amp; M.  Pfadenhauer, eds. &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie.  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, pp. 275-291.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung”, &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;, T. Kurtz and M. Pfadenhauer, eds., Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie,  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2010,  pp.275-291.</ieee>
<default>Kühl S (2010)  &lt;br /&gt;In:  Soziologie der Kompetenz. Kurtz T, Pfadenhauer M (Eds);  Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie.  Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften:  275-291.</default>
<wels>Kühl, S. (2010): Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In: Thomas Kurtz; Michaela Pfadenhauer (Hrsg.):  Soziologie der Kompetenz. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften. (Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie, ).  S. 275-291.</wels>
<mla>Kühl, Stefan. “Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung”. &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;. Ed. Thomas Kurtz and Michaela Pfadenhauer. Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften, 2010. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie. 275-291.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2010). Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung. In T.  Kurtz &amp;amp; M.  Pfadenhauer (Eds.), &lt;em&gt;Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt; (pp. 275-291). Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kühl, S. (2010). “Ächtung des Selbstlobs und Probleme der Kompetenzdarstellung” in &lt;em&gt;Soziologie der Kompetenz&lt;/em&gt;, Kurtz, T., and Pfadenhauer, M. eds. Wissen, Kommunikation und Gesellschaft - Schriften zur Wissenssoziologie (Wiesbaden: VS Verlag für Sozialwissenschaften), 275-291.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1957211</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-12-22T11:02:46Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:54Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>