<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1957478</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ursula</namePart>
  <namePart type="family">Bohn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Manfred</namePart><namePart type="family">Moldaschl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Bohn;_Kühl,_2010,_Beratung,_Organisation,_Profession._Die_gescheiterte_Professionalisierung_in_der_OrgaEnt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1957478/2917579/Bohn;_Kühl,_2010,_Beratung,_Organisation,_Profession._Die_gescheiterte_Professionalisierung_in_der_OrgaEnt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Rainer Hampp Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-86618-431-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19574784</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">63-84</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bohn, U. &amp;amp; Kühl, S. (2010). Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. (Organisation, Intervention, Evaluation). In S. Kühl &amp;amp; M. Moldaschl (Hrsg.), &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt; (S. 63-84). München und Mering: Rainer Hampp Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>U.  Bohn, and S.  Kühl, in &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt; (Eds.: S. Kühl, M. Moldaschl), Rainer Hampp Verlag, München und Mering, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 63-84.</angewandte-chemie>
<bio1>Bohn U, Kühl S (2010) &lt;br /&gt;Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. &lt;br /&gt;In:  Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung. Kühl S, Moldaschl M (Eds); Organisation, Intervention, Evaluation, 1. München und Mering: Rainer Hampp Verlag:  63-84.</bio1>
<ama>Bohn U, Kühl S. Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Kühl S, Moldaschl M, eds. &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Organisation, Intervention, Evaluation. Vol 1. München und Mering: Rainer Hampp Verlag;  2010: 63-84.</ama>
<lncs> Bohn, U., Kühl, S.: Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Kühl, S. and Moldaschl, M. (eds.) Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung. Organisation, Intervention, Evaluation. 1, p. 63-84. Rainer Hampp Verlag, München und Mering (2010).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bohn, Ursula, and Kühl, Stefan. 2010. “Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung.”. In &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;, ed. Stefan Kühl and Manfred Moldaschl, 1:63-84. Organisation, Intervention, Evaluation. München und Mering: Rainer Hampp Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Bohn, U.; Kühl, S. (2010): Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Stefan Kühl; Manfred Moldaschl (Hrsg.):  Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung. München und Mering: Rainer Hampp Verlag. (Organisation, Intervention, Evaluation, 1).  S. 63-84.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bohn, U., &amp;amp; Kühl, S. (2010). Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In S.  Kühl &amp;amp; M.  Moldaschl (Eds.), &lt;em&gt;Organisation, Intervention, Evaluation: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt; (pp. 63-84). München und Mering: Rainer Hampp Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Bohn, Ursula, and Kühl, Stefan. “Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung.”. &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Ed. Stefan Kühl and Manfred Moldaschl. München und Mering: Rainer Hampp Verlag, 2010.Vol. 1. Organisation, Intervention, Evaluation. 63-84.</mla>
<frontiers>Bohn, U., and Kühl, S. (2010). “Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung.” in &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;, Kühl, S., and Moldaschl, M. eds. Organisation, Intervention, Evaluation, vol. 1, (München und Mering: Rainer Hampp Verlag), 63-84.</frontiers>
<default>Bohn U, Kühl S (2010)  &lt;br /&gt;In:  Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung. Kühl S, Moldaschl M (Eds);  Organisation, Intervention, Evaluation, 1.  München und Mering: Rainer Hampp Verlag:  63-84.</default>
<harvard1>Bohn, U., &amp;amp; Kühl, S., 2010. Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In S.  Kühl &amp;amp; M.  Moldaschl, eds. &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Organisation, Intervention, Evaluation. no.1  München und Mering: Rainer Hampp Verlag, pp. 63-84.</harvard1>
<ieee> U. Bohn and S. Kühl, “Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung.”, &lt;em&gt;Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt;, S. Kühl and M. Moldaschl, eds., Organisation, Intervention, Evaluation, vol. 1,  München und Mering: Rainer Hampp Verlag, 2010,  pp.63-84.</ieee>
<apa>Bohn, U., &amp;amp; Kühl, S. (2010). Beratung, Organisation, Profession. Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In S.  Kühl &amp;amp; M.  Moldaschl (Eds.), &lt;em&gt;Organisation, Intervention, Evaluation: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Organisation und Intervention. Ansätze für eine sozialwissenschaftliche Fundierung von Organisationsberatung&lt;/em&gt; (pp. 63-84). München und Mering: Rainer Hampp Verlag.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1957478</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-12-22T11:56:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>