<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1992731</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Birgit</namePart>
  <namePart type="family">Lütje-Klose</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3874278</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-2929-9021</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978180</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="luetje-klose_wege_integrativer_sprach-und_kommunikationsfoerderung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1992731/2722782/luetje-klose_wege_integrativer_sprach-und_kommunikationsfoerderung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Röhrig</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-86110-126-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19927319</identifier>
<part><detail type="volume"><number>31</number></detail><extent unit="pages">508</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Lütje-Klose, Birgit. &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;. St. Ingbert: Röhrig, 1997. Saarbrücker Hochschulschriften. 31.</mla>
<default>Lütje-Klose B (1997)  Saarbrücker Hochschulschriften; 31.&lt;br /&gt;St. Ingbert: Röhrig.</default>
<lncs> Lütje-Klose, B.: Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen. Saarbrücker Hochschulschriften, 31. Röhrig, St. Ingbert (1997).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lütje-Klose, Birgit. 1997. &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;. Vol. 31. Saarbrücker Hochschulschriften. St. Ingbert: Röhrig.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Lütje-Klose, B. (1997).  &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt; (Saarbrücker Hochschulschriften, 31). St. Ingbert: Röhrig.</apa>
<ieee> B. Lütje-Klose, &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;, Saarbrücker Hochschulschriften, vol. 31,  St. Ingbert: Röhrig, 1997.</ieee>
<ama>Lütje-Klose B. &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;. Saarbrücker Hochschulschriften. Vol 31. St. Ingbert: Röhrig; 1997.</ama>
<frontiers>Lütje-Klose, B. (1997). Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen. &lt;em&gt;Saarbrücker Hochschulschriften&lt;/em&gt;, 31, St. Ingbert: Röhrig.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lütje-Klose, B. (1997). &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt; (Saarbrücker Hochschulschriften). St. Ingbert: Röhrig.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Lütje-Klose B (1997) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;. Saarbrücker Hochschulschriften; 31.&lt;br /&gt;St. Ingbert: Röhrig.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lütje-Klose, B. (1997).  &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt; (Saarbrücker Hochschulschriften, 31). St. Ingbert: Röhrig.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Lütje-Klose, B., 1997. &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;, Saarbrücker Hochschulschriften, no.31, St. Ingbert: Röhrig.</harvard1>
<angewandte-chemie>B.  Lütje-Klose, &lt;em&gt;Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen&lt;/em&gt;, Röhrig, St. Ingbert, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Lütje-Klose, B. (1997): Wege integrativer Sprach- und Kommunikationsförderung in der Schule. Konzeptionelle Entwicklungen und ihre Einschätzung durch amerikanische und deutsche Expertinnen. St. Ingbert: Röhrig.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1992731</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-02-16T10:06:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>