<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1998778</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Bernhard-Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Brüning</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8052516</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc Erich</namePart>
  <namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8937325</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Marco</namePart><namePart type="family">Schumann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Torsten</namePart><namePart type="family">Kuhlen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>5. Workshop of the GI VR &amp; AR special interest group</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">Motion Capturing (MoCap) ermöglicht realistische Bewegungen virtueller Agenten. Hier wird ein System für die optische Bewegungserfassung und GPU-beschleunigte Bewegungssynthese vorgestellt. Das Verfahren berücksichtigt Clusterumgebungen heutiger VR Systeme. Mittels eines optischen Trackingsystems werden die Bewegungen eines Benutzers in einer immersiven virtuellen Umgebung auf Basis der Positions- und Ausrichtungsdaten einiger Marker an signifikanten Körperpunkten erfasst. Die Übertragung auf einen virtuellen Agenten erfolgt interaktiv und unterstützt die Anpassung unterschiedlicher Skelettproportionen. Signifikante Teile der benötigten kinematischen Berechnungen auf Basis einer Denavit- Hartenberg-Repräsentation sowie die für die Animation des Agenten notwendigen Meshdeformationen werden dabei in Echtzeit über eine GPU-basierte (GPU-Graphical Processing Unit) Implementierung der Algorithmen realisiert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="VRAR08_Reviewed_Final6.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1998778/2516972/VRAR08_Reviewed_Final6.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp; AR special interest group</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19987782</identifier>
<part><extent unit="pages">25-36</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Brüning, B.-A., Latoschik, M.E., Wachsmuth, I.: Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In: Schumann, M. and Kuhlen, T. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group. p. 25-36. Shaker Verlag (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüning, Bernhard-Andreas, Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. 2008. “Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;, ed. Marco Schumann and Torsten Kuhlen, 25-36. Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Brüning, Bernhard-Andreas, Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. “Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;. Ed. Marco Schumann and Torsten Kuhlen. Shaker Verlag, 2008. 25-36.</mla>
<default>Brüning B-A, Latoschik ME, Wachsmuth I (2008)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group. Schumann M, Kuhlen T (Eds);  Shaker Verlag:  25-36.</default>
<wels>Brüning, B. - A.; Latoschik, M. E.; Wachsmuth, I. (2008): Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In: Marco Schumann; Torsten Kuhlen (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group. Shaker Verlag.  S. 25-36.</wels>
<bio1>Brüning B-A, Latoschik ME, Wachsmuth I (2008) &lt;br /&gt;Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group. Schumann M, Kuhlen T (Eds); Shaker Verlag:  25-36.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüning, B. - A., Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2008). Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In M.  Schumann &amp;amp; T.  Kuhlen (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt; (pp. 25-36). Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Brüning, B.-A., Latoschik, M.E., &amp;amp; Wachsmuth, I., 2008. Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In M.  Schumann &amp;amp; T.  Kuhlen, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;.  Shaker Verlag, pp. 25-36.</harvard1>
<angewandte-chemie>B. - A.  Brüning, M. E.  Latoschik, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt; (Eds.: M. Schumann, T. Kuhlen), Shaker Verlag, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 25-36.</angewandte-chemie>
<ama>Brüning B-A, Latoschik ME, Wachsmuth I. Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In: Schumann M, Kuhlen T, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;. Shaker Verlag;  2008: 25-36.</ama>
<frontiers>Brüning, B. - A., Latoschik, M. E., and Wachsmuth, I. (2008). “Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;, Schumann, M., and Kuhlen, T. eds. (Shaker Verlag), 25-36.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brüning, B.-A., Latoschik, M.E. &amp;amp; Wachsmuth, I. (2008). Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In M. Schumann &amp;amp; T. Kuhlen (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt; (S. 25-36). Gehalten auf der 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group, Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Brüning, B. - A., Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2008). Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten. In M.  Schumann &amp;amp; T.  Kuhlen (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt; (pp. 25-36). Shaker Verlag.</apa>
<ieee> B.-A. Brüning, M.E. Latoschik, and I. Wachsmuth, “Interaktives Motion-Capturing zur Echtzeitanimation virtueller Agenten”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität, 5. Workshop of the GI VR &amp;amp; AR special interest group&lt;/em&gt;, M. Schumann and T. Kuhlen, eds., Shaker Verlag, 2008,  pp.25-36.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1998778</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-02-28T13:29:32Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>