<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1998791</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Christian</namePart>
  <namePart type="family">Fröhlich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">178620</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc Erich</namePart>
  <namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8937325</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">J.</namePart><namePart type="family">Gausemeier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">M.</namePart><namePart type="family">Grafe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das von der Deutschen Forschungsgemeinschaft geförderte Projekt „Virtuelle Werkstatt“ wurde im November 2001 mit dem Ziel begonnen, computergrafisch visualisierte dreidimensionale Modelle realer Konstruktionsteile in der Virtuellen Realität erprobbar zu machen. Das Projekt wurde in zwei Phasen gefördert, wobei die erste von November 2001 bis Dezember 2004 und das anschließende Folgeprojekt von Januar 2006 bis Dezember 2007 durchgeführt wurde. Während dieser zwei Förderungsphasen wurden viele technische Neuerungen auf dem Gebiet der Virtuellen Konstruktion erarbeitet. Zu diesen Neuerungen gehören unter anderem Arbeiten in den Bereichen der Künstlichen Intelligenz, des Virtuellen Prototypings, der multimodalen Mensch-Maschine-Interaktion, sowie der Softwareentwicklung für Simulationssysteme der Virtuellen Realität. In diesem Artikel wird ein Überblick über die durchgeführten Arbeiten gegeben.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="VWerk_ARVR09.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1998791/2634127/VWerk_ARVR09.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>HNI</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtuelles Prototyping</topic><topic>multimodale Mensch-Maschine-Kommunikation</topic><topic>Künstliche Intelligenz</topic><topic>Virtuelle Realität</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>8. Paderborner Workshop Augmented &amp; Virtual Reality in der Produktentstehung</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19987918</identifier>
<part><extent unit="pages">241-255</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Fröhlich, Christian, Wachsmuth, Ipke, and Latoschik, Marc Erich. “Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion”. &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. Ed. J. Gausemeier and M. Grafe. Paderborn: HNI, 2009. 241-255.</mla>
<default>Fröhlich C, Wachsmuth I, Latoschik ME (2009)  &lt;br /&gt;In:  8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M (Eds);  Paderborn: HNI:  241-255.</default>
<lncs> Fröhlich, C., Wachsmuth, I., Latoschik, M.E.: Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In: Gausemeier, J. and Grafe, M. (eds.) 8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. p. 241-255. HNI, Paderborn (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, Christian, Wachsmuth, Ipke, and Latoschik, Marc Erich. 2009. “Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion”. In &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, ed. J. Gausemeier and M. Grafe, 241-255. Paderborn: HNI.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Fröhlich, C., Wachsmuth, I., &amp;amp; Latoschik, M. E. (2009). Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In J.  Gausemeier &amp;amp; M.  Grafe (Eds.), &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 241-255). Paderborn: HNI.</apa>
<ieee> C. Fröhlich, I. Wachsmuth, and M.E. Latoschik, “Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion”, &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, J. Gausemeier and M. Grafe, eds.,  Paderborn: HNI, 2009,  pp.241-255.</ieee>
<ama>Fröhlich C, Wachsmuth I, Latoschik ME. Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In: Gausemeier J, Grafe M, eds. &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. Paderborn: HNI;  2009: 241-255.</ama>
<frontiers>Fröhlich, C., Wachsmuth, I., and Latoschik, M. E. (2009). “Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion” in &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, Gausemeier, J., and Grafe, M. eds. (Paderborn: HNI), 241-255.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, C., Wachsmuth, I. &amp;amp; Latoschik, M.E. (2009). Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In J. Gausemeier &amp;amp; M. Grafe (Hrsg.), &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (S. 241-255). Paderborn: HNI.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Fröhlich C, Wachsmuth I, Latoschik ME (2009) &lt;br /&gt;Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. &lt;br /&gt;In:  8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M (Eds); Paderborn: HNI:  241-255.</bio1>
<harvard1>Fröhlich, C., Wachsmuth, I., &amp;amp; Latoschik, M.E., 2009. Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In J.  Gausemeier &amp;amp; M.  Grafe, eds. &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;.  Paderborn: HNI, pp. 241-255.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, C., Wachsmuth, I., &amp;amp; Latoschik, M. E. (2009). Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In J.  Gausemeier &amp;amp; M.  Grafe (Eds.), &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 241-255). Paderborn: HNI.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>C.  Fröhlich, I.  Wachsmuth, and M. E.  Latoschik, in &lt;em&gt;8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (Eds.: J. Gausemeier, M. Grafe), Hni, Paderborn, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 241-255.</angewandte-chemie>
<wels>Fröhlich, C.; Wachsmuth, I.; Latoschik, M. E. (2009): Virtuelle Werkstatt - Multimodale Interaktion für intelligente virtuelle Konstruktion. In: J. Gausemeier; M. Grafe (Hrsg.):  8. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Paderborn: HNI.  S. 241-255.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1998791</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-02-28T13:29:32Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>