<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>1999879</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marcus</namePart>
  <namePart type="family">Ostermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Oliver</namePart>
  <namePart type="family">Plessow</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gudrun</namePart>
  <namePart type="family">Tscherpel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Josef</namePart><namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Marcus</namePart><namePart type="family">Ostermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Oliver</namePart><namePart type="family">Plessow</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gudrun</namePart><namePart type="family">Tscherpel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="CD-ROM_Schrift_im_Wandel.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/1999879/2537387/CD-ROM_Schrift_im_Wandel.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Brepols</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-19998790</identifier>
<part><extent unit="pages">1-15</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef, Ostermann, Marcus, Plessow, Oliver, and Tscherpel, Gudrun. “Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung”. &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Josef Arlinghaus, Marcus Ostermann, Oliver Plessow, and Gudrun Tscherpel. Turnhout: Brepols, 2003. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a. 1-15.</mla>
<default>Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G (2003)  &lt;br /&gt;In:  Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]. Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G (Eds);  Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a.  Turnhout: Brepols:  1-15.</default>
<lncs> Arlinghaus, F.-J., Ostermann, M., Plessow, O., Tscherpel, G.: Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In: Arlinghaus, F.-J., Ostermann, M., Plessow, O., and Tscherpel, G. (eds.) Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a. p. 1-15. Brepols, Turnhout (2003).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef, Ostermann, Marcus, Plessow, Oliver, and Tscherpel, Gudrun. 2003. “Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung”. In &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;, ed. Franz-Josef Arlinghaus, Marcus Ostermann, Oliver Plessow, and Gudrun Tscherpel, 1-15. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a. Turnhout: Brepols.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J., Ostermann, M., Plessow, O., &amp;amp; Tscherpel, G. (2003). Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In F. - J.  Arlinghaus, M.  Ostermann, O.  Plessow, &amp;amp; G.  Tscherpel (Eds.), &lt;em&gt;Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt; (pp. 1-15). Turnhout: Brepols.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., et al., 2003. Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In F. - J.  Arlinghaus, et al., eds. &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a.  Turnhout: Brepols, pp. 1-15.</harvard1>
<bio1>Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G (2003) &lt;br /&gt;Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. &lt;br /&gt;In:  Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]. Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G (Eds); Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a,  Turnhout: Brepols:  1-15.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, M.  Ostermann, O.  Plessow, and G.  Tscherpel, in &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt; (Eds.: F.-J. Arlinghaus, M. Ostermann, O. Plessow, G. Tscherpel), Brepols, Turnhout, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;, p. 1-15.</angewandte-chemie>
<wels>Arlinghaus, F. - J.; Ostermann, M.; Plessow, O.; Tscherpel, G. (2003): Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In: Franz-Josef Arlinghaus; Marcus Ostermann; Oliver Plessow; Gudrun Tscherpel (Hrsg.):  Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]. Turnhout: Brepols. (Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a, ).  S. 1-15.</wels>
<apa>Arlinghaus, F. - J., Ostermann, M., Plessow, O., &amp;amp; Tscherpel, G. (2003). Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In F. - J.  Arlinghaus, M.  Ostermann, O.  Plessow, &amp;amp; G.  Tscherpel (Eds.), &lt;em&gt;Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt; (pp. 1-15). Turnhout: Brepols.</apa>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, et al., “Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung”, &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;, F.-J. Arlinghaus, et al., eds., Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a,  Turnhout: Brepols, 2003,  pp.1-15.</ieee>
<ama>Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G. Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung. In: Arlinghaus F-J, Ostermann M, Plessow O, Tscherpel G, eds. &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a. Turnhout: Brepols;  2003: 1-15.</ama>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J., Ostermann, M., Plessow, O., and Tscherpel, G. (2003). “Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung” in &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt;, Arlinghaus, F. - J., Ostermann, M., Plessow, O., and Tscherpel, G. eds. Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a (Turnhout: Brepols), 1-15.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J., Ostermann, M., Plessow, O. &amp;amp; Tscherpel, G. (2003). Zur Einführung: Bewegung im Medium. Aspekte hoch- und spätmittelalterlicher Schriftlichkeit in multimedialer Aufbereitung (Utrecht Studies in Medieval Literacy, 6a). In F.-J. Arlinghaus, M. Ostermann, O. Plessow &amp;amp; G. Tscherpel (Hrsg.), &lt;em&gt;Schrift im Wandel - Wandel durch Schrift [CD-ROM]&lt;/em&gt; (S. 1-15). Turnhout: Brepols.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>1999879</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>