<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2001467</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Becker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Rituale_Systemtheorie.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2001467/2537408/Arlinghaus_Rituale_Systemtheorie.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="ArlinghausRitualeSystemtheorie_zsfassung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2001467/2537410/ArlinghausRitualeSystemtheorie_zsfassung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-593-37587-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20014678</identifier>
<part><extent unit="pages">108-156</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2004. Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In F.  Becker, ed. &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;. Campus Historische Studien, 37.  Frankfurt a.M.: Campus, pp. 108-156.</harvard1>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft”, &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;, F. Becker, ed., Campus Historische Studien, 37,  Frankfurt a.M.: Campus, 2004,  pp.108-156.</ieee>
<ama>Arlinghaus F-J. Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In: Becker F, ed. &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;. Campus Historische Studien, 37. Frankfurt a.M.: Campus;  2004: 108-156.</ama>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2004). Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In F.  Becker (Ed.), &lt;em&gt;Campus Historische Studien, 37&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt; (pp. 108-156). Frankfurt a.M.: Campus.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2004. “Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft”. In &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;, ed. Frank Becker, 108-156. Campus Historische Studien, 37. Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In: Becker, F. (ed.) Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien. Campus Historische Studien, 37. p. 108-156. Campus, Frankfurt a.M. (2004).</lncs>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2004): Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In: Frank Becker (Hrsg.):  Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien. Frankfurt a.M.: Campus. (Campus Historische Studien, 37, ).  S. 108-156.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2004). Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft (Campus Historische Studien, 37). In F. Becker (Hrsg.), &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt; (S. 108-156). Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft”. &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;. Ed. Frank Becker. Frankfurt a.M.: Campus, 2004. Campus Historische Studien, 37. 108-156.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2004). Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. In F.  Becker (Ed.), &lt;em&gt;Campus Historische Studien, 37&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt; (pp. 108-156). Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2004). “Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft” in &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt;, Becker, F. ed. Campus Historische Studien, 37 (Frankfurt a.M.: Campus), 108-156.</frontiers>
<default>Arlinghaus F-J (2004)  &lt;br /&gt;In:  Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien. Becker F (Ed);  Campus Historische Studien, 37.  Frankfurt a.M.: Campus:  108-156.</default>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien&lt;/em&gt; (Ed.: F. Becker), Campus, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 108-156.</angewandte-chemie>
<bio1>Arlinghaus F-J (2004) &lt;br /&gt;Mittelalterliche Rituale in systemtheoretischer Perspektive. Übergangsriten als basale Kommunikationsform in einer stratifikatorisch-segmentären Gesellschaft. &lt;br /&gt;In:  Geschichte und Systemtheorie. Exemplarische Fallstudien. Becker F (Ed); Campus Historische Studien, 37,  Frankfurt a.M.: Campus:  108-156.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2001467</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-03T09:18:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>