<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2001497</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Josef</namePart><namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ingrid</namePart><namePart type="family">Baumgärtner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Vincenzo</namePart><namePart type="family">Colli</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Susanne</namePart><namePart type="family">Lepsius</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Wetzstein</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Genossenschaft_Gericht.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2001497/2537517/Arlinghaus_Genossenschaft_Gericht.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Klostermann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2006</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-465-04007-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20014979</identifier>
<part><detail type="volume"><number>23</number></detail><extent unit="pages">155-186</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Arlinghaus F-J. Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In: Arlinghaus F-J, Baumgärtner I, Colli V, Lepsius S, Wetzstein T, eds. &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;. Rechtsprechung. Vol 23. Frankfurt a.M.: Klostermann;  2006: 155-186.</ama>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2006). “Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht” in &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;, Arlinghaus, F. - J., Baumgärtner, I., Colli, V., Lepsius, S., and Wetzstein, T. eds. Rechtsprechung, vol. 23, (Frankfurt a.M.: Klostermann), 155-186.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2006). Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht (Rechtsprechung). In F.-J. Arlinghaus, I. Baumgärtner, V. Colli, S. Lepsius &amp;amp; T. Wetzstein (Hrsg.), &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt; (S. 155-186). Frankfurt a.M.: Klostermann.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2006). Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In F. - J.  Arlinghaus, I.  Baumgärtner, V.  Colli, S.  Lepsius, &amp;amp; T.  Wetzstein (Eds.), &lt;em&gt;Rechtsprechung: Vol. 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt; (pp. 155-186). Frankfurt a.M.: Klostermann.</apa>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht”, &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;, F.-J. Arlinghaus, et al., eds., Rechtsprechung, vol. 23,  Frankfurt a.M.: Klostermann, 2006,  pp.155-186.</ieee>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2006): Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In: Franz-Josef Arlinghaus; Ingrid Baumgärtner; Vincenzo Colli; Susanne Lepsius; Thomas Wetzstein (Hrsg.):  Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters. Frankfurt a.M.: Klostermann. (Rechtsprechung, 23).  S. 155-186.</wels>
<bio1>Arlinghaus F-J (2006) &lt;br /&gt;Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. &lt;br /&gt;In:  Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters. Arlinghaus F-J, Baumgärtner I, Colli V, Lepsius S, Wetzstein T (Eds); Rechtsprechung, 23. Frankfurt a.M.: Klostermann:  155-186.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2006). Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In F. - J.  Arlinghaus, I.  Baumgärtner, V.  Colli, S.  Lepsius, &amp;amp; T.  Wetzstein (Eds.), &lt;em&gt;Rechtsprechung: Vol. 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt; (pp. 155-186). Frankfurt a.M.: Klostermann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2006. Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In F. - J.  Arlinghaus, et al., eds. &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;. Rechtsprechung. no.23  Frankfurt a.M.: Klostermann, pp. 155-186.</harvard1>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt; (Eds.: F.-J. Arlinghaus, I. Baumgärtner, V. Colli, S. Lepsius, T. Wetzstein), Klostermann, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;, p. 155-186.</angewandte-chemie>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht. In: Arlinghaus, F.-J., Baumgärtner, I., Colli, V., Lepsius, S., and Wetzstein, T. (eds.) Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters. Rechtsprechung. 23, p. 155-186. Klostermann, Frankfurt a.M. (2006).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2006. “Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht”. In &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;, ed. Franz-Josef Arlinghaus, Ingrid Baumgärtner, Vincenzo Colli, Susanne Lepsius, and Thomas Wetzstein, 23:155-186. Rechtsprechung. Frankfurt a.M.: Klostermann.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Genossenschaft, Gericht und Kommunikationsstruktur. Zum Zusammenhang von Vergesellschaftung und Kommunikation vor Gericht”. &lt;em&gt;Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Josef Arlinghaus, Ingrid Baumgärtner, Vincenzo Colli, Susanne Lepsius, and Thomas Wetzstein. Frankfurt a.M.: Klostermann, 2006.Vol. 23. Rechtsprechung. 155-186.</mla>
<default>Arlinghaus F-J (2006)  &lt;br /&gt;In:  Praxis der Gerichtsbarkeit in europäischen Städten des Spätmittelalters. Arlinghaus F-J, Baumgärtner I, Colli V, Lepsius S, Wetzstein T (Eds);  Rechtsprechung, 23.  Frankfurt a.M.: Klostermann:  155-186.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2001497</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-03T10:38:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-10-22T11:07:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>