<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2001113</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Scharff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Behrmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Io_noi_noi_insieme.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2001113/2537367/Arlinghaus_Io_noi_noi_insieme.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Waxmann</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">978-3893254705</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20011130</identifier>
<part><extent unit="pages">131-153</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts”. &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;. Ed. Thomas Scharff and Thomas Behrmann. Münster: Waxmann, 1997. 131-153.</mla>
<default>Arlinghaus F-J (1997)  &lt;br /&gt;In:  Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern. Scharff T, Behrmann T (Eds);  Münster: Waxmann:  131-153.</default>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In: Scharff, T. and Behrmann, T. (eds.) Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern. p. 131-153. Waxmann, Münster (1997).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 1997. “Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts”. In &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;, ed. Thomas Scharff and Thomas Behrmann, 131-153. Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (1997). Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In T.  Scharff &amp;amp; T.  Behrmann (Eds.), &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt; (pp. 131-153). Münster: Waxmann.</apa>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts”, &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;, T. Scharff and T. Behrmann, eds.,  Münster: Waxmann, 1997,  pp.131-153.</ieee>
<ama>Arlinghaus F-J. Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In: Scharff T, Behrmann T, eds. &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;. Münster: Waxmann;  1997: 131-153.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (1997). Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In T. Scharff &amp;amp; T. Behrmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt; (S. 131-153). Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (1997). “Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts” in &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;, Scharff, T., and Behrmann, T. eds. (Münster: Waxmann), 131-153.</frontiers>
<bio1>Arlinghaus F-J (1997) &lt;br /&gt;Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. &lt;br /&gt;In:  Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern. Scharff T, Behrmann T (Eds); Münster: Waxmann:  131-153.</bio1>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 1997. Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In T.  Scharff &amp;amp; T.  Behrmann, eds. &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt;.  Münster: Waxmann, pp. 131-153.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (1997). Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In T.  Scharff &amp;amp; T.  Behrmann (Eds.), &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt; (pp. 131-153). Münster: Waxmann.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern&lt;/em&gt; (Eds.: T. Scharff, T. Behrmann), Waxmann, Münster, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 131-153.</angewandte-chemie>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (1997): Io, noi und noi insieme. Transpersonale Konzepte in den Verträgen einer italienischen Handelsgesellschaft des 14. Jahrhunderts. In: Thomas Scharff; Thomas Behrmann (Hrsg.):  Bene vivere in communitate. Beiträge zum italienischen und deutschen Mittelalter - Hagen Keller zum 60. Geburtstag überreicht von seinen Schülerinnen und Schülern. Münster: Waxmann.  S. 131-153.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2001113</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-02T08:44:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:47Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>