<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2002144</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Markus</namePart><namePart type="family">Späth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">101954003</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Konstruktionen_von_Identitaet.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2002144/2537547/Arlinghaus_Konstruktionen_von_Identitaet.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Böhlau</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-412-20353-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20021442</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">33-46</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2009). Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In M.  Späth (Ed.), &lt;em&gt;sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt; (pp. 33-46). Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2009. Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In M.  Späth, ed. &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst. no.1  Köln: Böhlau, pp. 33-46.</harvard1>
<bio1>Arlinghaus F-J (2009) &lt;br /&gt;Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. &lt;br /&gt;In:  Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch. Späth M (Ed); sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst, 1. Köln: Böhlau:  33-46.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt; (Ed.: M. Späth), Böhlau, Köln, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 33-46.</angewandte-chemie>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2009): Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In: Markus Späth (Hrsg.):  Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch. Köln: Böhlau. (sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst, 1).  S. 33-46.</wels>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2009). Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In M.  Späth (Ed.), &lt;em&gt;sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt; (pp. 33-46). Köln: Böhlau.</apa>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte”, &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;, M. Späth, ed., sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst, vol. 1,  Köln: Böhlau, 2009,  pp.33-46.</ieee>
<ama>Arlinghaus F-J. Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In: Späth M, ed. &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst. Vol 1. Köln: Böhlau;  2009: 33-46.</ama>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2009). “Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte” in &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;, Späth, M. ed. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst, vol. 1, (Köln: Böhlau), 33-46.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2009). Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte (sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst). In M. Späth (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt; (S. 33-46). Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte”. &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;. Ed. Markus Späth. Köln: Böhlau, 2009.Vol. 1. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst. 33-46.</mla>
<default>Arlinghaus F-J (2009)  &lt;br /&gt;In:  Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch. Späth M (Ed);  sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst, 1.  Köln: Böhlau:  33-46.</default>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte. In: Späth, M. (ed.) Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst. 1, p. 33-46. Böhlau, Köln (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2009. “Konstruktionen von Identität mittelalterlicher Korporationen - rechtliche und kulturelle Aspekte”. In &lt;em&gt;Die Bildlichkeit korporativer Siegel im Mittelalter: Kunstgeschichte und Geschichte im Gespräch&lt;/em&gt;, ed. Markus Späth, 1:33-46. sensus. Studien zur mittelalterlichen Kunst. Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2002144</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-07T08:44:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:57:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>