<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2002232</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Franz-Josef</namePart><namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernd Ulrich</namePart><namePart type="family">Hucker</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Eugen</namePart><namePart type="family">Kotte</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Herz_Heinrichs_III.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2002232/2537854/Arlinghaus_Herz_Heinrichs_III.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Martin Meidenbauer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89975-210-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20022321</identifier>
<part><extent unit="pages">175-192</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2010). Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In F.-J. Arlinghaus, B.U. Hucker &amp;amp; E. Kotte (Hrsg.), &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt; (S. 175-192). München: Martin Meidenbauer.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2010). “Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs” in &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;, Arlinghaus, F. - J., Hucker, B. U., and Kotte, E. eds. (München: Martin Meidenbauer), 175-192.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2010). Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In F. - J.  Arlinghaus, B. U.  Hucker, &amp;amp; E.  Kotte (Eds.), &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 175-192). München: Martin Meidenbauer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs”. &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;. Ed. Franz-Josef Arlinghaus, Bernd Ulrich Hucker, and Eugen Kotte. München: Martin Meidenbauer, 2010. 175-192.</mla>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2010): Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In: Franz-Josef Arlinghaus; Bernd Ulrich Hucker; Eugen Kotte (Hrsg.):  Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive. München: Martin Meidenbauer.  S. 175-192.</wels>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt; (Eds.: F.-J. Arlinghaus, B.U. Hucker, E. Kotte), Martin Meidenbauer, München, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 175-192.</angewandte-chemie>
<bio1>Arlinghaus F-J (2010) &lt;br /&gt;Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. &lt;br /&gt;In:  Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive. Arlinghaus F-J, Hucker BU, Kotte E (Eds); München: Martin Meidenbauer:  175-192.</bio1>
<default>Arlinghaus F-J (2010)  &lt;br /&gt;In:  Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive. Arlinghaus F-J, Hucker BU, Kotte E (Eds);  München: Martin Meidenbauer:  175-192.</default>
<ama>Arlinghaus F-J. Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In: Arlinghaus F-J, Hucker BU, Kotte E, eds. &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;. München: Martin Meidenbauer;  2010: 175-192.</ama>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2010. Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In F. - J.  Arlinghaus, B. U.  Hucker, &amp;amp; E.  Kotte, eds. &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;.  München: Martin Meidenbauer, pp. 175-192.</harvard1>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs”, &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;, F.-J. Arlinghaus, B.U. Hucker, and E. Kotte, eds.,  München: Martin Meidenbauer, 2010,  pp.175-192.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2010. “Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs”. In &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt;, ed. Franz-Josef Arlinghaus, Bernd Ulrich Hucker, and Eugen Kotte, 175-192. München: Martin Meidenbauer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In: Arlinghaus, F.-J., Hucker, B.U., and Kotte, E. (eds.) Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive. p. 175-192. Martin Meidenbauer, München (2010).</lncs>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2010). Das Herz Heinrichs III. Herrschersakralität, Raumvorstellungen und der tote und der lebende Körper des Königs. In F. - J.  Arlinghaus, B. U.  Hucker, &amp;amp; E.  Kotte (Eds.), &lt;em&gt;Verfassungsgeschichte aus internationaler und diachroner Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 175-192). München: Martin Meidenbauer.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2002232</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-07T10:40:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>