<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2004043</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Augmented Reality im Techniktraining</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Schack</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">167615</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Heinen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Hermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11596</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-7975-4363</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28977957</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10038</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5408013</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">In den letzten Jahren wurden in Bereichen wie Robotik, Telemanipulation und Militär neue Technologien entwickelt, die als Augmented Reality (Erweiterte Realität) (Milgram et al., 1994) bezeichnet werden. Durch Augmented Reality wird die Leistungs fähigkeit der beteiligten Menschen nachweisbar unterstützt. Dabei wird die Realität  eines Agenten computergestützt mit virtueller Information - auf visueller, akustischer  oder taktiler Basis - in Echtzeit überlagert (erweitert). Die wesentliche Eigenschaft von Augmented Reality ist also, dass eine zusätzliche Information in die reale Welt  des  Benutzers  implementiert  wird.  Im  Rahmen  der  Bewegungswissenschaften  beziehen  sich  die  mit Augmented  Reality  bezeichneten  Techniken  somit  auf  eine  Online-Einbettung einer bewegungsrelevanten Information in die Realität der agierenden Person. Dabei ergeben sich aufgrund neuartiger technischer Entwicklungen  (vgl. Abb. 1; Heidemann et al., 2004) auch neue Möglichkeiten zur Implementation 
solcher Informationen in die Lernsituation.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SchackHH2007-ARI.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2004043/2787011/SchackHH2007-ARI.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Institut für Sportwissenschaft</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued><place><placeTerm type="text">Gießen</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20040431</identifier>
<part><extent unit="pages">15-16</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Schack, T.; Heinen, T.; Hermann, T. (2007): Augmented Reality im Techniktraining. In: 10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.. Giessen: Institut für Sportwissenschaft.  S. 15-16.</wels>
<mla>Schack, Thomas, Heinen, Thomas, and Hermann, Thomas. “Augmented Reality im Techniktraining”. &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt; Giessen: Institut für Sportwissenschaft, 2007. 15-16.</mla>
<frontiers>Schack, T., Heinen, T., and Hermann, T. (2007). “Augmented Reality im Techniktraining” in &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt; (Giessen: Institut für Sportwissenschaft), 15-16.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schack, T., Heinen, T., &amp;amp; Hermann, T. (2007). Augmented Reality im Techniktraining. &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;, 15-16. Giessen: Institut für Sportwissenschaft.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Schack T, Heinen T, Hermann T (2007)  &lt;br /&gt;In:  10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band. Giessen: Institut für Sportwissenschaft:  15-16.</default>
<ieee> T. Schack, T. Heinen, and T. Hermann, “Augmented Reality im Techniktraining”, &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;,  Giessen: Institut für Sportwissenschaft, 2007,  pp.15-16.</ieee>
<harvard1>Schack, T., Heinen, T., &amp;amp; Hermann, T., 2007. Augmented Reality im Techniktraining. In &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;  Giessen: Institut für Sportwissenschaft, pp. 15-16.</harvard1>
<apa>Schack, T., Heinen, T., &amp;amp; Hermann, T. (2007). Augmented Reality im Techniktraining. &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;, 15-16. Giessen: Institut für Sportwissenschaft.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schack, T., Heinen, T. &amp;amp; Hermann, T. (2007). Augmented Reality im Techniktraining. &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt; (S. 15-16). Gehalten auf der Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, Giessen: Institut für Sportwissenschaft.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Schack T, Heinen T, Hermann T (2007) &lt;br /&gt;Augmented Reality im Techniktraining. &lt;br /&gt;In:  10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.  Giessen: Institut für Sportwissenschaft:  15-16.</bio1>
<angewandte-chemie>T.  Schack, T.  Heinen, and T.  Hermann, in &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;, Institut Für Sportwissenschaft, Giessen, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 15-16.</angewandte-chemie>
<ama>Schack T, Heinen T, Hermann T. Augmented Reality im Techniktraining. In:  &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt; Giessen: Institut für Sportwissenschaft;  2007: 15-16.</ama>
<lncs> Schack, T., Heinen, T., Hermann, T.: Augmented Reality im Techniktraining. 10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band. p. 15-16. Institut für Sportwissenschaft, Giessen (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schack, Thomas, Heinen, Thomas, and Hermann, Thomas. 2007. “Augmented Reality im Techniktraining”. In &lt;em&gt;10. Jahrestagung der Sektion Sportmotorik der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Motorik 2007. Abstract-Band.&lt;/em&gt;, 15-16. Giessen: Institut für Sportwissenschaft.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2004043</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-09T15:44:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:46Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>