<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2017469</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>

<targetAudience>general</targetAudience>


<name type="personal">
  <namePart type="given">Oliver</namePart>
  <namePart type="family">Höner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Hermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11596</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-7975-4363</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christian</namePart>
  <namePart type="family">Grunow</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartmut</namePart><namePart type="family">Gabler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">U.</namePart><namePart type="family">Göhner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Schiebl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10038</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="HoenerHermannGrunow2005-SEH.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2017469/2930353/HoenerHermannGrunow2005-SEH.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>thermann</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-88020-441-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-20174698</identifier>
<part><detail type="volume"><number>144</number></detail><extent unit="pages">226-230</extent>
</part>
</relatedItem>
<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>     <url>https://pub.uni-bielefeld.de/record/2700876</url>  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Höner O, Hermann T, Grunow C. Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In: Gabler H, Göhner U, Schiebl F, eds. &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Vol 144. 1st ed. Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH;  2005: 226-230.</ama>
<lncs> Höner, O., Hermann, T., Grunow, C.: Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In: Gabler, H., Göhner, U., and Schiebl, F. (eds.) Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. 144, 1st ed. p. 226-230. Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH, Hamburg (2005).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Höner, Oliver, Hermann, Thomas, and Grunow, Christian. 2005. “Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel?”. In &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Hartmut Gabler, U. Göhner, and F. Schiebl, 1st ed., 144:226-230. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Höner, O., Hermann, T. &amp;amp; Grunow, C. (2005). Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? (Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft). In H. Gabler, U. Göhner &amp;amp; F. Schiebl (Hrsg.), &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt; (S. 226-230). Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>O.  Höner, T.  Hermann, and C.  Grunow, in &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt; (Eds.: H. Gabler, U. Göhner, F. Schiebl), Czwalina, Feldhaus Verlag Gmbh, Hamburg, &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;, p. 226-230.</angewandte-chemie>
<bio1>Höner O, Hermann T, Grunow C (2005) &lt;br /&gt;Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? &lt;br /&gt;In:  Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft. Gabler H, Göhner U, Schiebl F (Eds); Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 144. 1st ed. Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH:  226-230.</bio1>
<harvard1>Höner, O., Hermann, T., &amp;amp; Grunow, C., 2005. Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In H.  Gabler, U.  Göhner, &amp;amp; F.  Schiebl, eds. &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. no.144 1st ed.  Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH, pp. 226-230.</harvard1>
<ieee> O. Höner, T. Hermann, and C. Grunow, “Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel?”, &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;, H. Gabler, U. Göhner, and F. Schiebl, eds., Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, vol. 144, 1st ed.,  Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH, 2005,  pp.226-230.</ieee>
<apa>Höner, O., Hermann, T., &amp;amp; Grunow, C. (2005). Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In H.  Gabler, U.  Göhner, &amp;amp; F.  Schiebl (Eds.), &lt;em&gt;Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft: Vol. 144&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt; (1st ed., pp. 226-230). Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH.</apa>
<mla>Höner, Oliver, Hermann, Thomas, and Grunow, Christian. “Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel?”. &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Hartmut Gabler, U. Göhner, and F. Schiebl. 1st ed. Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH, 2005.Vol. 144. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. 226-230.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Höner, O., Hermann, T., &amp;amp; Grunow, C. (2005). Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In H.  Gabler, U.  Göhner, &amp;amp; F.  Schiebl (Eds.), &lt;em&gt;Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft: Vol. 144&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt; (1st ed., pp. 226-230). Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Höner, O., Hermann, T., and Grunow, C. (2005). “Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel?” in &lt;em&gt;Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft&lt;/em&gt;, Gabler, H., Göhner, U., and Schiebl, F. eds. Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, vol. 144, 1st ed. (Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH), 226-230.</frontiers>
<wels>Höner, O.; Hermann, T.; Grunow, C. (2005): Sonifikation - Ein Hilfsmittel zur Taktikanalyse im Sportspiel? In: Hartmut Gabler; U. Göhner; F. Schiebl (Hrsg.):  Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft. 1. Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH. (Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 144).  S. 226-230.</wels>
<default>Höner O, Hermann T, Grunow C (2005)  &lt;br /&gt;In:  Zur Vernetzung von Forschung und Lehre in Biomechanik, Sportmotorik und Trainingswissenschaft. Gabler H, Göhner U, Schiebl F (Eds);  Deutsche Vereinigung für Sportwissenschaft: Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 144 1st ed.  Hamburg: Czwalina, Feldhaus Verlag GmbH:  226-230.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2017469</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-03-14T10:08:42Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-19T13:29:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>