<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2281341</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Claudia</namePart>
  <namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73152</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-1064-227X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christoph</namePart><namePart type="family">Chlosta</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Matthias</namePart><namePart type="family">Jung</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Riemer_Beitrag_Jahrestagung_DaF_2008.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2281341/2281349/Riemer_Beitrag_Jahrestagung_DaF_2008.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsverlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-22813416</identifier>
<part><extent unit="pages">423-434</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Riemer C. Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In: Chlosta C, Jung M, eds. &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Universitätsverlag;  2010: 423-434.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemer, Claudia. 2010. “Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen”. In &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;, ed. Christoph Chlosta and Matthias Jung, 423-434. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Riemer, C.: Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In: Chlosta, C. and Jung, M. (eds.) DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008. Materialien Deutsch als Fremdsprache. p. 423-434. Universitätsverlag, Göttingen (2010).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemer, C. (2010). Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen (Materialien Deutsch als Fremdsprache). In C. Chlosta &amp;amp; M. Jung (Hrsg.), &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt; (S. 423-434). Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>C.  Riemer, in &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt; (Eds.: C. Chlosta, M. Jung), Universitätsverlag, Göttingen, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 423-434.</angewandte-chemie>
<bio1>Riemer C (2010) &lt;br /&gt;Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. &lt;br /&gt;In:  DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008. Chlosta C, Jung M (Eds); Materialien Deutsch als Fremdsprache,  Göttingen: Universitätsverlag:  423-434.</bio1>
<harvard1>Riemer, C., 2010. Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In C.  Chlosta &amp;amp; M.  Jung, eds. &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache.  Göttingen: Universitätsverlag, pp. 423-434.</harvard1>
<ieee> C. Riemer, “Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen”, &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;, C. Chlosta and M. Jung, eds., Materialien Deutsch als Fremdsprache,  Göttingen: Universitätsverlag, 2010,  pp.423-434.</ieee>
<apa>Riemer, C. (2010). Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In C.  Chlosta &amp;amp; M.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt; (pp. 423-434). Göttingen: Universitätsverlag.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Riemer, C. (2010). Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In C.  Chlosta &amp;amp; M.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt; (pp. 423-434). Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Riemer, Claudia. “Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen”. &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;. Ed. Christoph Chlosta and Matthias Jung. Göttingen: Universitätsverlag, 2010. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 423-434.</mla>
<frontiers>Riemer, C. (2010). “Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen” in &lt;em&gt;DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008&lt;/em&gt;, Chlosta, C., and Jung, M. eds. Materialien Deutsch als Fremdsprache (Göttingen: Universitätsverlag), 423-434.</frontiers>
<wels>Riemer, C. (2010): Erste Schritte empirischer Forschung: Themenfindung, Forschungsplanung, forschungsmethodische Entscheidungen. In: Christoph Chlosta; Matthias Jung (Hrsg.):  DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008. Göttingen: Universitätsverlag. (Materialien Deutsch als Fremdsprache, ).  S. 423-434.</wels>
<default>Riemer C (2010)  &lt;br /&gt;In:  DaF integriert: Literatur - Medien - Ausbildung. Tagungsband der 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008. Chlosta C, Jung M (Eds);  Materialien Deutsch als Fremdsprache.  Göttingen: Universitätsverlag:  423-434.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2281341</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-06-17T09:17:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>