<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2281490</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:800</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heike</namePart>
  <namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">82701</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Claudia</namePart>
  <namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73152</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-1064-227X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Susanne</namePart>
  <namePart type="family">Duxa</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gabriela</namePart>
  <namePart type="family">Leder</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heike</namePart><namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Claudia</namePart><namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Susanne</namePart><namePart type="family">Duxa</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriela</namePart><namePart type="family">Leder</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40212328</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Fadaf_Bd83.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2281490/2704957/Fadaf_Bd83.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ.-Verl. Göttingen</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-941875-51-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-22814902</identifier>
<part><detail type="volume"><number>83</number></detail><extent unit="pages">III-VII</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Brandl, Heike, Riemer, Claudia, Duxa, Susanne, and Leder, Gabriela. “Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen”. &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Ed. Heike Brandl, Claudia Riemer, Susanne Duxa, and Gabriela Leder. Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen, 2010.Vol. 83. Materialien Deutsch als Fremdsprache. III-VII.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., &amp;amp; Leder, G. (2010). Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In H.  Brandl, C.  Riemer, S.  Duxa, &amp;amp; G.  Leder (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 83&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. III-VII). Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., and Leder, G. (2010). “Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen” in &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., and Leder, G. eds. Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 83, (Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen), III-VII.</frontiers>
<wels>Brandl, H.; Riemer, C.; Duxa, S.; Leder, G. (2010): Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In: Heike Brandl; Claudia Riemer; Susanne Duxa; Gabriela Leder (Hrsg.):  Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld. Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen. (Materialien Deutsch als Fremdsprache, 83).  S. III-VII.</wels>
<default>Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G (2010)  &lt;br /&gt;In:  Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld. Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G (Eds);  Materialien Deutsch als Fremdsprache, 83.  Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen:  III-VII.</default>
<harvard1>Brandl, H., et al., 2010. Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In H.  Brandl, et al., eds. &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache. no.83  Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen, pp. III-VII.</harvard1>
<ieee> H. Brandl, et al., “Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen”, &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, H. Brandl, et al., eds., Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 83,  Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen, 2010,  pp.III-VII.</ieee>
<apa>Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., &amp;amp; Leder, G. (2010). Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In H.  Brandl, C.  Riemer, S.  Duxa, &amp;amp; G.  Leder (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 83&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (pp. III-VII). Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S. &amp;amp; Leder, G. (2010). Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen (Materialien Deutsch als Fremdsprache). In H. Brandl, C. Riemer, S. Duxa &amp;amp; G. Leder (Hrsg.), &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (S. III-VII). Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Brandl, C.  Riemer, S.  Duxa, and G.  Leder, in &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt; (Eds.: H. Brandl, C. Riemer, S. Duxa, G. Leder), Univ.-Verl. Göttingen, Göttingen, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. III-VII.</angewandte-chemie>
<bio1>Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G (2010) &lt;br /&gt;Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. &lt;br /&gt;In:  Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld. Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G (Eds); Materialien Deutsch als Fremdsprache, 83. Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen:  III-VII.</bio1>
<ama>Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G. Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In: Brandl H, Riemer C, Duxa S, Leder G, eds. &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Vol 83. Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen;  2010: III-VII.</ama>
<lncs> Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., Leder, G.: Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen. In: Brandl, H., Riemer, C., Duxa, S., and Leder, G. (eds.) Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 83, p. III-VII. Univ.-Verl. Göttingen, Göttingen (2010).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, Heike, Riemer, Claudia, Duxa, Susanne, and Leder, Gabriela. 2010. “Studienbegleitende Angebote zum akademischen Schreiben in der Fremdsprache Deutsch. Vorwort der Herausgeberinnen”. In &lt;em&gt;Ansätze zur Förderung akademischer Schreibkompetenz an der Hochschule. Fachtagung 2. - 3. März 2009 an der Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, ed. Heike Brandl, Claudia Riemer, Susanne Duxa, and Gabriela Leder, 83:III-VII. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Univ.-Verl. Göttingen.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2281490</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-06-17T11:27:24Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>