<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2286584</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dominik</namePart>
  <namePart type="family">Langen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">André</namePart>
  <namePart type="family">Brinkmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Rückert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15438821</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">15438710</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Diese Arbeit befaßt sich mit der Aufgabe, den Energie- und Flächenverbrauch von Verbindungsstrukturen auf
einem Chip für Standardzellen-Prozesse auf einer hohen Abstraktionsebene abzuschätzen. Es werden analytische
Untersuchungen bezüglich der Verbindungsstrukturen Bus, Crossbar-Switch und Multiplexer vorgestellt und mit
den Ergebnissen einer Simulation für eine 0,6 μm CMOS Technologie verglichen. Bezüglich der Abschätzung
des Energieverbrauchs ergab sich ein mittlerer Fehler von etwa 10%.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Abschatzung_des_Flachen_und_Energieverbrauchs_von_Verbindungsstrukturen_auf_einem_Chip.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2286584/2407076/Abschatzung_des_Flachen_und_Energieverbrauchs_von_Verbindungsstrukturen_auf_einem_Chip.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-22865848</identifier>
<part><extent unit="pages">247 - 252</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Langen D, Brinkmann A, Rückert U. Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. In:  &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;. Darmstadt, Germany;  2000: 247-252.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langen, D., Brinkmann, A. &amp;amp; Rückert, U. (2000). Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt; (S. 247-252). Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Langen, D., Brinkmann, A., and Rückert, U. (2000). “Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip” in &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt; (Darmstadt, Germany), 247-252.</frontiers>
<apa>Langen, D., Brinkmann, A., &amp;amp; Rückert, U. (2000). Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 247-252. Darmstadt, Germany.</apa>
<ieee> D. Langen, A. Brinkmann, and U. Rückert, “Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip”, &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;,  Darmstadt, Germany: 2000,  pp.247-252.</ieee>
<wels>Langen, D.; Brinkmann, A.; Rückert, U. (2000): Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. In: Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. Darmstadt, Germany.  S. 247-252.</wels>
<bio1>Langen D, Brinkmann A, Rückert U (2000) &lt;br /&gt;Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. &lt;br /&gt;In:  Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik.  Darmstadt, Germany:  247-252.</bio1>
<harvard1>Langen, D., Brinkmann, A., &amp;amp; Rückert, U., 2000. Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. In &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;.  Darmstadt, Germany, pp. 247-252.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langen, D., Brinkmann, A., &amp;amp; Rückert, U. (2000). Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 247-252. Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>D.  Langen, A.  Brinkmann, and U.  Rückert, in &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, Darmstadt, Germany, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 247-252.</angewandte-chemie>
<lncs> Langen, D., Brinkmann, A., Rückert, U.: Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip. Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. p. 247-252. Darmstadt, Germany (2000).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Langen, Dominik, Brinkmann, André, and Rückert, Ulrich. 2000. “Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip”. In &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 247-252. Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Langen, Dominik, Brinkmann, André, and Rückert, Ulrich. “Abschätzung des Flächen- und Energieverbrauchs von Verbindungsstrukturen auf einem Chip”. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;. Darmstadt, Germany, 2000. 247-252.</mla>
<default>Langen D, Brinkmann A, Rückert U (2000)  &lt;br /&gt;In:  Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. Darmstadt, Germany:  247-252.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2286584</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-06-30T13:27:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:58:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>