<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2286590</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">André</namePart>
  <namePart type="family">Brinkmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dominik</namePart>
  <namePart type="family">Langen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Rückert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15438821</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">15438710</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Die Verschaltung von Festplatten zu Feldern zur effizienten Verwaltung von riesigen Datenmengen gewinnt immer
mehr an Bedeutung. Durch den Einsatz aktiver Einheiten zum Aufbau von internen Verbindungsstrukturen
zwischen den Festplatten ist es möglich, an das System angeschlossene Dateiserver von vielen Basisaufgaben zu
entlasten. Diese aktiven Router basieren neben einer Routingeinheit und den Schnittstellen zu den Festplatten und
den Dateiservern auf einem Mikroprozessor und einer rekonfigurierbaren Einheit. Im Rahmen dieser Arbeit werden
mögliche Einsatzgebiete von aktiven Routern, Untersuchungen zu deren Dimensionierung und praktischen
Implementierungen der Hardware vorgestellt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Aktive_Router-_Ein_Hardwarekonzept_fur_Storage_Area_Networks.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2286590/2407096/Aktive_Router-_Ein_Hardwarekonzept_fur_Storage_Area_Networks.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-22865903</identifier>
<part><extent unit="pages">41 - 46</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Brinkmann, A., Langen, D., &amp;amp; Rückert, U., 2000. Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. In &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;.  Darmstadt, Germany, pp. 41-46.</harvard1>
<ieee> A. Brinkmann, D. Langen, and U. Rückert, “Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks”, &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;,  Darmstadt, Germany: 2000,  pp.41-46.</ieee>
<apa>Brinkmann, A., Langen, D., &amp;amp; Rückert, U. (2000). Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 41-46. Darmstadt, Germany.</apa>
<wels>Brinkmann, A.; Langen, D.; Rückert, U. (2000): Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. In: Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. Darmstadt, Germany.  S. 41-46.</wels>
<frontiers>Brinkmann, A., Langen, D., and Rückert, U. (2000). “Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks” in &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt; (Darmstadt, Germany), 41-46.</frontiers>
<mla>Brinkmann, André, Langen, Dominik, and Rückert, Ulrich. “Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks”. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;. Darmstadt, Germany, 2000. 41-46.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brinkmann, A., Langen, D., &amp;amp; Rückert, U. (2000). Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 41-46. Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Brinkmann A, Langen D, Rückert U (2000)  &lt;br /&gt;In:  Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. Darmstadt, Germany:  41-46.</default>
<ama>Brinkmann A, Langen D, Rückert U. Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. In:  &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;. Darmstadt, Germany;  2000: 41-46.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brinkmann, André, Langen, Dominik, and Rückert, Ulrich. 2000. “Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks”. In &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, 41-46. Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Brinkmann, A., Langen, D., Rückert, U.: Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik. p. 41-46. Darmstadt, Germany (2000).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brinkmann, A., Langen, D. &amp;amp; Rückert, U. (2000). Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt; (S. 41-46). Darmstadt, Germany.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>A.  Brinkmann, D.  Langen, and U.  Rückert, in &lt;em&gt;Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik&lt;/em&gt;, Darmstadt, Germany, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 41-46.</angewandte-chemie>
<bio1>Brinkmann A, Langen D, Rückert U (2000) &lt;br /&gt;Aktive Router: Ein Hardwarekonzept für Storage Area Networks. &lt;br /&gt;In:  Proceedings of the ITG Workshop Mikroelektronik für die Informationstechnik.  Darmstadt, Germany:  41-46.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2286590</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-06-30T13:28:01Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:36Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>