<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2295509</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Najko</namePart>
  <namePart type="family">Jahn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11930419</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Mathias</namePart>
  <namePart type="family">Lösch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15393387</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-2845-7072</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Wolfram</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6591682</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Silke</namePart><namePart type="family">Schomburg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Claus</namePart><namePart type="family">Leggewie</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Henning</namePart><namePart type="family">Lobin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Cornelius</namePart><namePart type="family">Puschmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Persönliche Publikationslisten sind ein Bestandteil wissenschaftlicher Selbstdarstellung im 
Web. Der Beitrag stellt sich die Frage, wie sich wissenschaftliche Dokumente aus den persönlichen Webseiten heraus identifizieren und für empirische Untersuchungen im Rahmen von Linkanalysen nutzen lassen. Am Beispiel der Universität Bielefeld wurden 1.358 wissenschaftliche Volltexte eruiert und ihre Rezeption über zwei exemplarische Linkkontexte – Wikipedia und dem politischen Diskurs im Web – exploriert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jahn_loesch_horstmann_2011.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2295509/2295530/jahn_loesch_horstmann_2011.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>hbz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-22955099</identifier>
<part><extent unit="pages">227-232</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Jahn, N., Lösch, M., and Horstmann, W. (2011). “Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld” in &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;, Schomburg, S., Leggewie, C., Lobin, H., and Puschmann, C. eds. (Köln: hbz), 227-232.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jahn, N., Lösch, M., &amp;amp; Horstmann, W. (2011). Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In S.  Schomburg, C.  Leggewie, H.  Lobin, &amp;amp; C.  Puschmann (Eds.), &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 227-232). Köln: hbz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Jahn, Najko, Lösch, Mathias, and Horstmann, Wolfram. “Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld”. &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;. Ed. Silke Schomburg, Claus Leggewie, Henning Lobin, and Cornelius Puschmann. Köln: hbz, 2011. 227-232.</mla>
<wels>Jahn, N.; Lösch, M.; Horstmann, W. (2011): Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In: Silke Schomburg; Claus Leggewie; Henning Lobin; Cornelius Puschmann (Hrsg.):  Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland. Köln: hbz.  S. 227-232.</wels>
<default>Jahn N, Lösch M, Horstmann W (2011)  &lt;br /&gt;In:  Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland. Schomburg S, Leggewie C, Lobin H, Puschmann C (Eds);  Köln: hbz:  227-232.</default>
<ieee> N. Jahn, M. Lösch, and W. Horstmann, “Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld”, &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;, S. Schomburg, et al., eds.,  Köln: hbz, 2011,  pp.227-232.</ieee>
<harvard1>Jahn, N., Lösch, M., &amp;amp; Horstmann, W., 2011. Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In S.  Schomburg, et al., eds. &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;.  Köln: hbz, pp. 227-232.</harvard1>
<apa>Jahn, N., Lösch, M., &amp;amp; Horstmann, W. (2011). Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In S.  Schomburg, C.  Leggewie, H.  Lobin, &amp;amp; C.  Puschmann (Eds.), &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt; (pp. 227-232). Köln: hbz.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jahn, N., Lösch, M. &amp;amp; Horstmann, W. (2011). Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In S. Schomburg, C. Leggewie, H. Lobin &amp;amp; C. Puschmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt; (S. 227-232). Köln: hbz.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Jahn N, Lösch M, Horstmann W (2011) &lt;br /&gt;Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. &lt;br /&gt;In:  Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland. Schomburg S, Leggewie C, Lobin H, Puschmann C (Eds); Köln: hbz:  227-232.</bio1>
<angewandte-chemie>N.  Jahn, M.  Lösch, and W.  Horstmann, in &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt; (Eds.: S. Schomburg, C. Leggewie, H. Lobin, C. Puschmann), Hbz, Köln, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;, p. 227-232.</angewandte-chemie>
<ama>Jahn N, Lösch M, Horstmann W. Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In: Schomburg S, Leggewie C, Lobin H, Puschmann C, eds. &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;. Köln: hbz;  2011: 227-232.</ama>
<lncs> Jahn, N., Lösch, M., Horstmann, W.: Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld. In: Schomburg, S., Leggewie, C., Lobin, H., and Puschmann, C. (eds.) Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland. p. 227-232. hbz, Köln (2011).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jahn, Najko, Lösch, Mathias, and Horstmann, Wolfram. 2011. “Persönliche Publikationslisten im WWW – Webometrische Aspekte wissenschaftlicher Selbstdarstellung am Beispiel der Universität Bielefeld”. In &lt;em&gt;Digitale Wissenschaft: Stand und Entwicklung digital vernetzter Forschung in Deutschland&lt;/em&gt;, ed. Silke Schomburg, Claus Leggewie, Henning Lobin, and Cornelius Puschmann, 227-232. Köln: hbz.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2295509</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-07-12T19:11:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>