<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2301262</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:570</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Olena</namePart>
  <namePart type="family">Perlova</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Rudolf</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Eichenlaub</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">2685250</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das glnB-Gen, das ein Signaltransduktionsprotein P II kodiert, wurde in dem in einer endophytischen Assoziation in Zuckerrohr lebenden diazotrophen Bakterium Acetobacter diazotrophicus über PCR mit degenerierten glnB-Primern, die von bekannten glnB-Nukleotidsequenzen abgeleitet wurden, identifiziert. Die erhaltenen PCR-Produkte wurden kloniert und über Sequenzierung charakterisiert. Interessanterweise zeigte die Sequenzierung, dass zwei verschiedene gleich große zu dem glnB-Gen homologe Amplifikate unterschiedlicher Sequenz auftreten, die auf DNA- bzw. Proteinebene zu 70 v.H. bzw. 64 v.H. identisch sind. Eine Phagen-Genbank von A. diazotrophicus Gesamt-DNA wurde konstruiert und mit den klonierten PCR-Amplifikaten als Sonden gescreent. Die Sequenzanalyse zeigte, dass das glnB-Gen mit dem glnA und das glnB-Homolog glnK1 mit dem amtB1-Gen geclustert vorliegt. Diese Genanordnung ist charakteristisch für die Proteobakterien [alpha]-Gruppe, zu der auch A. diazotrophicus gehört. Durch Southern Hybridisierung der Gesamt-DNA von A. diazotrophicus gegen ein glnK1amtB1-Fragment als Sonde wurde ein drittes glnB-homologes Gen, glnK2, das wie das glnK1-Gen benachbart zu einem amtB-homologen Gen liegt, isoliert. Damit ist A. diazotrophicus das erste Mitglied der [alpha]-Gruppe der Proteobakterien, in dem drei Kopien des glnB-homologen Gens beschrieben sind.
Restriktionsfragmente, die die vollständigen Regionen der glnB-Homologen und diesen Genen benachbarten ORFs tragen, wurden aus der Phagen-Genbank isoliert und sequenziert. Insgesamt wurden drei Fragmente - glnBglnA (4 kb, auf dem Plasmid pOP26), glnK1amtB1 (2,5 kb, auf dem Plasmid pOP7) und glnK2amtB2 (3,2 kb, auf dem Plasmid pOP80) - sequenziert. Alle drei glnB-homologen Gene kodieren 112 AS lange Regulatorproteine, die in unterschiedliche Regulationskaskaden des Energie- und Stickstoff-Metabolismus und auch der Stickstofffixierung involviert sein können. Das abgeleitete Genprodukt des glnA-Gens zeigt hohe Übereinstimmungen mit den Glutamin-Synthetasen anderer Organismen. Die Gene amtB1 und amtB2 kodieren für Transportproteine der Amt/Mep-Familie (Ammoniumtransporter).
Durch eine Interposonmutagenese konnten glnB-, glnK1-, amtB1-Mutanten und glnBglnK1-Doppelmutanten erzeugt werden, welche die physiologische Rolle der entsprechenden Genprodukte in A. diazotrophicus klären sollten. Inaktivierung des glnA-Gens scheint letal zu sein und das Gen könnte essentiell in diesem Organismus sein.
Alle Mutanten sind weiterhin in der Lage, Luftstickstoff zu fixieren. Die Acetylen-Reduktions-Messung zeigte aber die Nitrogenase-Aktivität in Gegenwart von 20 mM NH4+ in glnB- und glnBglnK1-Mutanten. Das PII-Protein (glnB-Genprodukt) könnte also in die Regulation der Expression der nif-Gene wahrscheinlich über die Kontrolle der Expression oder Aktivität des Transkriptionsaktivators der nif-Gene (das NifA-Protein) involviert sein. Die glnK1-Mutante zeigt keine phänotypischen Unterschiede zum Wildtyp Pal5 in Bezug auf die N2-Fixierung.
Eine in vitro Uridylylierung der PII-Proteine mit radioaktiv-markierten [[alpha]32P]-UTP zeigte ein Signal in glnBglnK1-Doppelmutanten und bestätigte damit, dass mindestens GlnK2-Protein, das in diesen Mutanten vorhanden ist, in A. diazotrophicus durch Uridylylierung an einem Tyrosinrest-51 modifiziert wird.
Die Messung der Aufnahme des radioaktiv-markierten Ammonium-Analogons [14C]-Methylammonium zeigte, dass die Aufnahme der radioaktiven Substanz in der amtB1-Mutante im Vergleich zum Wildtyp zwar reduziert ist, dass das AmtB1 aber nicht das einzige Protein ist, das Methylammonium transportiert. Das daraufhin isolierte amtB2-Gen, dessen abgeleitetes Genprodukt den Ammoniumtransportern ähnlich ist, könnte also ebenfalls einen Methylammoniumtransporter kodieren, der mit amtB1 zusammenwirkt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="0029.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2301262/2301265/0029.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Acetobacter diazotrophicus , Stickstoffstoffwechsel , Signaltransduktion , Transkriptionsfaktor , Struktur-Aktivitäts-Beziehung , PII-Protein , Stickstoffabhängige Regulation , Stickstofffixierung , Ammoniumtransporter ,</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-4543</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2001-05-10</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Perlova, O. (2001): Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<mla>Perlova, Olena. &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2001.</mla>
<frontiers>Perlova, O. (2001). Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Perlova, O. (2001).  &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Perlova O (2001) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<ieee> O. Perlova, &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2001.</ieee>
<harvard1>Perlova, O., 2001. &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<apa>Perlova, O. (2001).  &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Perlova, O. (2001). &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Perlova O (2001) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<angewandte-chemie>O.  Perlova, &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2001&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Perlova O. &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2001.</ama>
<lncs> Perlova, O.: Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2001).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Perlova, Olena. 2001. &lt;em&gt;Identifizierung und molekularbiologische und physiologische Charakterisierung der P II -homologen Signaltransduktionsproteine aus Acetobacter diazotrophicus Pal5&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2301262</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2004-01-27T13:06:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T09:02:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>