<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2301533</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ipke</namePart><namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernhard</namePart><namePart type="family">Jung</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft (KogWiss99)</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Gestik und Sprache sind die Eckpfeiler in der natürlichen Verständigung zwischen Menschen. Nicht von ungefähr wird ihnen daher in der Mensch-Maschine-Kommunikation erhebliche Aufmerksamkeit gewidmet. Jedoch gibt es bislang kaum Lösungsvorschläge dafür, wie die multimodalen Äußerungen eines Systemnutzers - als zeitlich gestreute Perzepte auf getrennten Kanälen registriert - in ihrem zeitlichen Zusammenhang zu rekonstruieren sind. Dieser Beitrag demonstriert erste technische Arbeiten, die rhythmische Muster für die Entwicklung kognitiv motivierter Mittlersysteme zwischen Mensch und Maschine ausnutzen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="wachsmuth.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2301533/2301536/wachsmuth.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Infix-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Automatische Spracherkennung</topic><topic>Mensch-Maschine-Kommunikation</topic><topic>Gestik</topic><topic>Sprachverstehen</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89601-014-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-3915</identifier>
<part><extent unit="pages">15-18</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Wachsmuth, I. (1999). “Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract)” in &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, Wachsmuth, I., and Jung, B. eds. (St. Augustin: Infix-Verl.), 15-18.</frontiers>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract)”. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Ipke Wachsmuth and Bernhard Jung. St. Augustin: Infix-Verl., 1999. 15-18.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1999). Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 15-18). St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Wachsmuth, I. (1999): Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In: Ipke Wachsmuth; Bernhard Jung (Hrsg.):  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. St. Augustin: Infix-Verl.  S. 15-18.</wels>
<default>Wachsmuth I (1999)  &lt;br /&gt;In:  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. Wachsmuth I, Jung B (Eds);  St. Augustin: Infix-Verl.:  15-18.</default>
<ieee> I. Wachsmuth, “Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract)”, &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, I. Wachsmuth and B. Jung, eds.,  St. Augustin: Infix-Verl., 1999,  pp.15-18.</ieee>
<harvard1>Wachsmuth, I., 1999. Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung, eds. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;.  St. Augustin: Infix-Verl., pp. 15-18.</harvard1>
<apa>Wachsmuth, I. (1999). Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 15-18). St. Augustin: Infix-Verl.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1999). Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In I. Wachsmuth &amp;amp; B. Jung (Hrsg.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (S. 15-18). Gehalten auf der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft (KogWiss99), St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Wachsmuth I (1999) &lt;br /&gt;Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). &lt;br /&gt;In:  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. Wachsmuth I, Jung B (Eds); St. Augustin: Infix-Verl.:  15-18.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (Eds.: I. Wachsmuth, B. Jung), Infix-Verl., St. Augustin, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 15-18.</angewandte-chemie>
<ama>Wachsmuth I. Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In: Wachsmuth I, Jung B, eds. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;. St. Augustin: Infix-Verl.;  1999: 15-18.</ama>
<lncs> Wachsmuth, I.: Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract). In: Wachsmuth, I. and Jung, B. (eds.) KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. p. 15-18. Infix-Verl., St. Augustin (1999).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 1999. “Kommunikative Rhythmen in Gestik und Sprache (extended abstract)”. In &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Ipke Wachsmuth and Bernhard Jung, 15-18. St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2301533</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2003-11-19T10:34:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-15T15:40:56Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>