<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2301756</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Jörg</namePart>
  <namePart type="family">Hoffmann-Ottenjann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Bernhard J.</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Güntert</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">21335</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Zur Vermeidung der Übertragung von Infektionen mittels Bluttransfusionen wird unter bestimmten im Transfusionsgesetz genannten Voraussetzungen die Methode der Eigenbluttherapie vom deutschen Gesetzgeber vorgeschrieben. Inwieweit diese Methode unter den heutigen medizinischen beziehungsweise transfusionsmedizinischen Möglichkeiten eine sinnvolle Ergänzung zum Schutz der Patienten vor durch Fremdblut übertragbaren Krankheiten ist, versucht diese Arbeit zu analysieren. Zu diesem Zweck wird der momentan durchgeführte, sich an der aktuellen gesetzlichen Vorgabe orientierende deutsche Status Quo der Eigenbluttherapie analysiert. Die Ergebnisse dieser Untersuchungen werden in dieser Arbeit mit den verschiedenen Möglichkeiten der Eigenbluttherapie beziehungsweise -herstellung verglichen und den verschiedenen alternativen Methoden der fremdblutsparenden Therapie gegenübergestellt und bewertet.
Als weiterer wichtiger Punkt werden in dieser Arbeit die Einstellung und die Motivation der Patienten zur Eigenblutspende anhand aktueller Studien aufgezeigt. Ängste und damit verbunden der aktuelle Wissensstand der Patienten zum Thema präoperative Eigenblutspende werden mittels einer speziellen Studienmethodik untersucht und bewertet. Diese Daten werden den zuvor erhobenen Kosten/Nutzwert-Analysen gegenübergestellt.
Ziel dieser Arbeit ist es, eine vollständige Darstellung des sinnvollen Einsatzes der Methode "präoperative Eigenblutspende" zu erreichen. Indikationen und Kontraindikationen des Verfahrens werden anhand aktuellster Untersuchungen erörtert. Moderne Analysemodelle, wie zum Beispiel die Gewinnschwellenanalyse und die Entscheidungsbaumanalyse, die für die aktuelle deutsche Situation der präoperativen Eigenblutspende noch nicht eingesetzt wurden, werden zur Diskussion um den sinnvollen Einsatz des Verfahrens in dieser Arbeit herangezogen und auf ihre Einsetzbarkeit für diese Problematik überprüft.
Insgesamt wird durch diese Arbeit eine Empfehlung beziehungsweise eine Anwendungsanleitung zum Gebrauch der Methode "präoperative Eigenblutspende" im Rahmen der durch das Transfusionsgesetz und der durch die zunehmende Ressourcenknappheit neu entstandenen Situation gegeben.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_Hoffmann.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2301756/2301759/Dissertation_Hoffmann.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Gesundheitsökonomie</topic><topic>Eigenbluttransfusion</topic><topic>Entscheidungsbaum</topic><topic>Eigenbluttransfusion</topic><topic>Entscheidungsbaumanalyse</topic><topic>Gewinnschwellenanalyse</topic><topic>Autologous blood transfusion</topic><topic>Decision tree analysis</topic><topic>Break even point analysis</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-5814</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2004-03-28</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Hoffmann-Ottenjann J (2003) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Hoffmann-Ottenjann, &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoffmann-Ottenjann, J. (2003). &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoffmann-Ottenjann, Jörg. 2003. &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hoffmann-Ottenjann, J.: Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2003).</lncs>
<ama>Hoffmann-Ottenjann J. &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2003.</ama>
<default>Hoffmann-Ottenjann J (2003) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<wels>Hoffmann-Ottenjann, J. (2003): Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<mla>Hoffmann-Ottenjann, Jörg. &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2003.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoffmann-Ottenjann, J. (2003).  &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Hoffmann-Ottenjann, J. (2003). Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<apa>Hoffmann-Ottenjann, J. (2003).  &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<ieee> J. Hoffmann-Ottenjann, &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2003.</ieee>
<harvard1>Hoffmann-Ottenjann, J., 2003. &lt;em&gt;Stellenwert der Eigenblutspende als Fremdblut sparende Maßnahme in der Bundesrepublik Deutschland : eine gesundheitswissenschaftliche Analyse&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2301756</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2004-10-15T07:51:01Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:13Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>