<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2302095</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:570</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Weingart</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76942</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8275-525X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Tillmann</namePart><namePart type="family">Hornschuh</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kirsten</namePart><namePart type="family">Meyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gerlind</namePart><namePart type="family">Rüve</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Miriam</namePart><namePart type="family">Voß</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">89044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Workshop "Genese, Strukturen und Folgen von Wissenschaft und Technik"</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="PeterWeingart.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2302095/2302098/PeterWeingart.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Eugenik</topic><topic>Reproduktionsmedizin</topic><topic>Rassenhygiene</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-1124</identifier>
<part><detail type="volume"><number>28</number></detail><extent unit="pages">11-26</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Weingart, P. (2002): Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In: Tillmann Hornschuh; Kirsten Meyer; Gerlind Rüve; Miriam Voß (Hrsg.):  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers. Bielefeld (Germany): Bielefeld University. (28).  S. 11-26.</wels>
<angewandte-chemie>P.  Weingart, in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt; (Eds.: T. Hornschuh, K. Meyer, G. Rüve, M. Voß), Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 11-26.</angewandte-chemie>
<bio1>Weingart P (2002) &lt;br /&gt;Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers. Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M (Eds);28. Bielefeld (Germany): Bielefeld University:  11-26.</bio1>
<harvard1>Weingart, P., 2002. Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In T.  Hornschuh, et al., eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;. no.28  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, pp. 11-26.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weingart, P. (2002). Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In T.  Hornschuh, K.  Meyer, G.  Rüve, &amp;amp; M.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt; (Vol. 28, pp. 11-26). Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Weingart, P. (2002). “Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen” in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;, Hornschuh, T., Meyer, K., Rüve, G., and Voß, M. eds., vol. 28, (Bielefeld (Germany): Bielefeld University), 11-26.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weingart, P. (2002). Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In T. Hornschuh, K. Meyer, G. Rüve &amp;amp; M. Voß (Hrsg.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt; (S. 11-26). Gehalten auf der Workshop "Genese, Strukturen und Folgen von Wissenschaft und Technik", Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Weingart P. Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In: Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M, eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;. Vol 28. Bielefeld (Germany): Bielefeld University;  2002: 11-26.</ama>
<ieee> P. Weingart, “Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen”, &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;, T. Hornschuh, et al., eds., vol. 28,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2002,  pp.11-26.</ieee>
<apa>Weingart, P. (2002). Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In T.  Hornschuh, K.  Meyer, G.  Rüve, &amp;amp; M.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt; (Vol. 28, pp. 11-26). Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weingart, Peter. 2002. “Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen”. In &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;, ed. Tillmann Hornschuh, Kirsten Meyer, Gerlind Rüve, and Miriam Voß, 28:11-26. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Weingart, P.: Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen. In: Hornschuh, T., Meyer, K., Rüve, G., and Voß, M. (eds.) Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers. 28, p. 11-26. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2002).</lncs>
<default>Weingart P (2002)  &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers. Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M (Eds); , 28.  Bielefeld (Germany): Bielefeld University:  11-26.</default>
<mla>Weingart, Peter. “Züchtungsutopien - wildes Denken über die Verbesserung des Menschen”. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Papers&lt;/em&gt;. Ed. Tillmann Hornschuh, Kirsten Meyer, Gerlind Rüve, and Miriam Voß. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2002.Vol. 28. 11-26.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2302095</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2003-02-24T14:04:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T09:07:38Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>