<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2303764</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Selbstbestimmung in der genetischen Beratung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martina</namePart>
  <namePart type="family">Herrmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Tillmann</namePart><namePart type="family">Hornschuh</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kirsten</namePart><namePart type="family">Meyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gerlind</namePart><namePart type="family">Rüve</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Miriam</namePart><namePart type="family">Voß</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Workshop "Genese, Strukturen und Folgen von Wissenschaft und Technik"</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="MartinaHerrmann.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2303764/2303767/MartinaHerrmann.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Frau</topic><topic>Selbstbestimmung</topic><topic>Genetische Beratung</topic><topic>Pränatale Diagnostik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-1112</identifier>
<part><detail type="volume"><number>28</number></detail><extent unit="pages">138-147</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Herrmann M. Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In: Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M, eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;. IWT-Paper. Vol 28. Bielefeld (Germany): Bielefeld University;  2002: 138-147.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, Martina. 2002. “Selbstbestimmung in der genetischen Beratung”. In &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, ed. Tillmann Hornschuh, Kirsten Meyer, Gerlind Rüve, and Miriam Voß, 28:138-147. IWT-Paper. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Herrmann, M.: Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In: Hornschuh, T., Meyer, K., Rüve, G., and Voß, M. (eds.) Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. IWT-Paper. 28, p. 138-147. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2002).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, M. (2002). Selbstbestimmung in der genetischen Beratung (IWT-Paper). In T. Hornschuh, K. Meyer, G. Rüve &amp;amp; M. Voß (Hrsg.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (S. 138-147). Gehalten auf der Workshop "Genese, Strukturen und Folgen von Wissenschaft und Technik", Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Herrmann, in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (Eds.: T. Hornschuh, K. Meyer, G. Rüve, M. Voß), Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 138-147.</angewandte-chemie>
<bio1>Herrmann M (2002) &lt;br /&gt;Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M (Eds); IWT-Paper, 28. Bielefeld (Germany): Bielefeld University:  138-147.</bio1>
<harvard1>Herrmann, M., 2002. Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In T.  Hornschuh, et al., eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;. IWT-Paper. no.28  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, pp. 138-147.</harvard1>
<ieee> M. Herrmann, “Selbstbestimmung in der genetischen Beratung”, &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, T. Hornschuh, et al., eds., IWT-Paper, vol. 28,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2002,  pp.138-147.</ieee>
<apa>Herrmann, M. (2002). Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In T.  Hornschuh, K.  Meyer, G.  Rüve, &amp;amp; M.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;IWT-Paper: Vol. 28&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 138-147). Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<wels>Herrmann, M. (2002): Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In: Tillmann Hornschuh; Kirsten Meyer; Gerlind Rüve; Miriam Voß (Hrsg.):  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Bielefeld (Germany): Bielefeld University. (IWT-Paper, 28).  S. 138-147.</wels>
<frontiers>Herrmann, M. (2002). “Selbstbestimmung in der genetischen Beratung” in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, Hornschuh, T., Meyer, K., Rüve, G., and Voß, M. eds. IWT-Paper, vol. 28, (Bielefeld (Germany): Bielefeld University), 138-147.</frontiers>
<mla>Herrmann, Martina. “Selbstbestimmung in der genetischen Beratung”. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;. Ed. Tillmann Hornschuh, Kirsten Meyer, Gerlind Rüve, and Miriam Voß. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2002.Vol. 28. IWT-Paper. 138-147.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, M. (2002). Selbstbestimmung in der genetischen Beratung. In T.  Hornschuh, K.  Meyer, G.  Rüve, &amp;amp; M.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;IWT-Paper: Vol. 28&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 138-147). Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Herrmann M (2002)  &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? Das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Hornschuh T, Meyer K, Rüve G, Voß M (Eds);  IWT-Paper, 28.  Bielefeld (Germany): Bielefeld University:  138-147.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2303764</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2003-02-24T14:00:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>