<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2303151</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:570</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Jens</namePart>
  <namePart type="family">Buhrmester</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Alfred</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Pühler</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3855915</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Im Rahmen der vorliegenden Arbeit erfolgte eine genomweite Analyse von ATP-Binding-Cassette-(ABC-)Transporter Gen-Clustern des symbiotischen Bodenbakteriums Sinorhizobium meliloti Rm1021, die potentiell an der Aufnahme von Eisen beteiligt sein könnten. Hierzu wurden zunächst anhand eines Datensatzes von experimentell gut charakterisierten Eisen-ABC-Transportern Homologievergleiche gegen alle abgeleiteten Aminosäuresequenzen des vollständig sequenziert vorliegenden Genoms von S. meliloti Rm1021 durchgeführt. Auf diese Weise wurden insgesamt acht Gen-Cluster identifiziert, die jeweils ein periplasmatisches Substratbindeprotein, eine Transmembran-Domäne sowie eine ATPase eines potentiellen Eisen-ABC-Transporters codieren. Drei dieser Gen-Cluster wurden auf dem Chromosom lokalisiert. Neben dem Chromosom besitzt S. meliloti Rm1021 die zwei Megaplasmide pSymA und pSymB, auf denen ein bzw. vier Eisen-ABC-Transporter Gen-Cluster identifiziert wurden. Anhand von phylogenetischen Analysen, die auf der Sequenzanalyse der ATPasen basierten, konnten die potentiellen Eisen-ABC-Transporter in drei unterschiedliche Gruppen differenziert werden, so dass die acht identifizierten Transporter einen Metal-Typ, vier Siderophore/Haem-Typ und drei Ferric-Typ Eisen-ABC-Transporter repräsentieren.
Zur Analyse der möglichen Funktion wurden für sieben der acht potentiellen Eisen-ABC-Transporter Deletionsmutanten konstruiert. Anhand eines eisenabhängigen Wachstum-Phänotyps konnte die Beteiligung an der Eisenaufnahme von freilebenden S. meliloti-Zellen für vier potentielle Eisen-ABC-Transporter nachgewiesen werden. Hierbei scheint die Siderophor-abhängige Eisenaufnahme der bevorzugte Mechanismus zur Eisenversorgung zu sein, da, mit einer Ausnahme, alle Metal- und Ferric-Typ Transportermutanten nicht in ihrem Wachstum beeinflusst waren.
Zur Expressionsanalyse wurden die Promotorregionen aller acht potentiellen Eisen-ABC-Transporter Gen-Cluster vor ein promotorloses gusA-Gen eines Promotor-Test-Vektors kloniert. Anhand dieser Reportergen-Konstrukte konnte gezeigt werden, dass nur die Expression der Siderophore/Haem-Typ Gen-Cluster durch Eisenmangel induziert wurde. Neben der erhöhten Expression der Siderophore/Haem-Typ Gen-Cluster bewirkte das Wachstum der Bakterien unter Eisenmangel eine erhöhte Produktion des Siderophors Rhizobactin 1021, die mit Hilfe des CAS-Tests nachgewiesen werden konnte. Ebenfalls konnte mit Hilfe der Reportergen-Konstrukte gezeigt werden, dass die Supplementierung eines Minimalmediums mit den alleinigen Eisenquellen FeCl3, FeSO4, Haemin bzw. Haemoglobin die Expression spezifischer putativer Eisen-ABC-Transporter Gen-Cluster von freilebenden S. meliloti Rm1021 Zellen bewirkte.
Die Auswertung zur Verfügung stehender Daten genomweiter Expressionsanalysen, die mit Hilfe eines Gesamt-Genom PCR-Microarrays durchgeführt wurden, bestätigte ebenfalls die Bedeutung der Siderophor-abhängigen Eisenaufnahme, da neben der erhöhten Expression einiger Gene der Siderophore/Haem-Typ Gen-Cluster, auch die Gene der Biosynthese des Siderophors Rhizobactin 1021, für den Rhizobactin 1021-spezifischen Rezeptor und für Komponenten des energieliefernden TonB-ExbB-ExbD-Systems unter Eisenmangel eine deutlich erhöhte Expression aufwiesen.
In planta Studien zeigten, dass, mit einer Ausnahme, im Luzerne-Knöllchen alle potentiellen Eisen-ABC-Transporter Gen-Cluster exprimiert wurden. Die Expression war in allen Fällen auf die symbiotische Zone, in der die S. meliloti Rm1021 Bakteroide atmosphärischen Stickstoff fixieren, begrenzt. Jedoch ist keiner der potentiellen Eisen-ABC-Transporter essentiell für die Nodulation und Stickstofffixierung, da die getesteten Transportermutanten zum Wildtyp S. meliloti Rm1021 vergleichbare Symbioseeigenschaften aufwiesen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_Buhrmester.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2303151/2303154/Dissertation_Buhrmester.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Rhizobium meliloti , Eisen , Nährstoffaufnahme , ABC-Transporter , Gencluster , Genanalyse ,  ,</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-6089</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2004-07-21</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buhrmester, Jens. 2004. &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Buhrmester, J.: Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2004).</lncs>
<default>Buhrmester J (2004) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<mla>Buhrmester, Jens. &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2004.</mla>
<frontiers>Buhrmester, J. (2004). Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buhrmester, J. (2004). &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Buhrmester J. &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2004.</ama>
<ieee> J. Buhrmester, &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2004.</ieee>
<apa>Buhrmester, J. (2004).  &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<wels>Buhrmester, J. (2004): Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<angewandte-chemie>J.  Buhrmester, &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buhrmester, J. (2004).  &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Buhrmester, J., 2004. &lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<bio1>Buhrmester J (2004) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Genomweite Analysen von Gen-Clustern zur ABC-Transport-vermittelten Eisenaufnahme bei Sinorhizobium meliloti Stamm Rm1021&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2303151</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2004-12-09T11:47:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T08:52:11Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>