<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2304869</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Javier</namePart>
  <namePart type="family">Carrera Casanova</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Knut</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Kleesiek</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10018</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">UDP-D-xylose: proteoglycan-core-protein [beta]-D-xylosyltransferase (EC 2.4.2.26, XylT) initiates the biosynthesis of glycosaminoglycan chains in proteoglycans by transferring xylose from UDP-xylose to specific serine residues of a core protein. Xylosyltransferase II (XylT-II) is a protein homologue to XylT-I, whose enzymatic activity was recently identified.
In this study, the putative catalytic domain of XylT-II was heterologously expressed in the methylotrophic yeast Pichia pastoris. It was produced as a soluble active protein and biochemically characterized. The substrate specificity for various acceptors was investigated and a modified bikunin peptide was shown to be the optimal XylT-II acceptor (K_M = 1.9 µM). The core protein/sugar-linkage type, the influence of nucleotide derivatives, the temperature optimum, the stability, the monofunctionality and the ion-dependency were investigated and among others the necessity for magnesium and manganese ions for the enzymatic activity was confirmed. An inhibition of XylT-II by its biosynthesis pathway end products in particular heparin was detected and an influence of basic proteins like histones and protamines was figured out.
The in-gel detection through purification of xylosyltransferase II was achieved from 40 liters P. pastoris-supernatant by a combination of ammonium sulphate precipitation, heparin affinity chromatography and ion exchange chromatography. With a final yield of 3 per cent, the protein was purified over 7000-fold compared to the original protein sample. The purified product was identified as XylT-II by mass spectra.
Further the heparin-binding sequence of xylosyltransferase II should be identified. Prerequisite for that was the production of a sufficient amount of purified protein. Because XylT-I binds independently of its structure to heparin, E. coli was chosen to produce soluble fusion proteins consisting of the solubility enhancement protein maltose-binding-protein (MBP) and XylT-II fragments. The fusion proteins were purified and the binding to heparin was analysed. Although the binding of various XylT-II fragments was immunologically detected, sufficient purified protein could not be produced for further analysis due to the fact that the codon usage of the human XylT-II mRNA was not optimized for proper E. coli processing.</abstract>
<abstract lang="ger">UDP-D-Xylose: Proteoglykan-Core-Protein [beta]-D-Xylosyltransferase (EC 2.4.2.16, XylT) initiiert die Biosynthese von Glykosaminoglykan-Seitenketten in Proteoglykanen durch den Transfer der Xylose von UDP-Xylose auf spezifische Serinreste eines Core-Proteins. Die Xylosyltransferase II (XylT-II) stellt ein XylT-I-paraloges Protein dar, dessen enzymatische Aktivität erst vor kurzem bestätigt werden konnte.
Im Rahmen dieser Arbeit wurde die vermeintliche katalytische Domäne der XylT-II erstmals in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris heterolog als lösliches, funktionelles Protein produziert und biochemisch charakterisiert. Es wurde die Substratspezifität für diverse potentielle Akzeptoren untersucht und ein modifiziertes Bikunin-Peptid als optimaler XylT-II Akzeptor (K_M 1,9 µM) bestimmt. Die Core-Protein/Zucker-Konfiguration, der Einfluss von Nukleotid-Derivaten, das Temperaturoptimum, die Stabilität, die Monofunktionalität und die Ionenabhängigkeit wurden untersucht und dabei u.a. die Notwendigkeit für bivalente Mg^2+ - und Mn^2+ -Ionen für die enzymatische Aktivität ermittelt. Es wurde eine Inhibition der XylT-II durch Stoffwechselweg-Endprodukte, vornehmlich durch Heparin festgestellt und eine Einflussnahme basischer Proteine wie Histone und Protamine eruiert.
Die XylT-II konnte aus 40 Liter P. pastoris-Kulturüberstand durch eine Kombination von Ammoniumsulfat-Fällung, Heparin-Affinitätschromatographie und Ionenaustausch-Chromatographie aufgereinigt werden. Bei einer Gesamtausbeute von 3 Prozent wurde hierbei über eine 7000fache Aufreinigung des Enzyms erreicht und das Produkt massenspektrometrisch als XylT-II identifiziert.
Als weiteres Projekt sollte die Heparin-bindende Aminosäuresequenz der XylT-II identifiziert werden. Voraussetzung dafür war die Herstellung einer ausreichenden Menge an gereinigtem Protein. Aufgrund der strukturunabhängigen Bindung von XylT-I an Heparin wurden in E. coli u.a. lösliche XylT-II-Fragmente als Fusionsproteine mit einem MBP-Affinitäts-Tag (Maltose-Binde-Protein) produziert, gereinigt und anschließend deren Heparin-Bindung analysiert. Dabei wurde immunologisch festgestellt, dass zwar eine Bindung verschiedener XylT-II-Fragmente vorhanden war, allerdings konnte wegen des nicht für E. coli optimierten Codon-Gebrauchs in der humanen XylT-II mRNA keine ausreichende Menge für die weiteren Analysen hergestellt werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_ohne_Sicherung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2304869/2304872/Dissertation_ohne_Sicherung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>, Xylosyltransferase , Proteoglykan , Glykosyltransferase , Glykosaminoglykane ,</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-14351</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2009-01-25</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Carrera Casanova, J. (2008). Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<mla>Carrera Casanova, Javier. &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2008.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Carrera Casanova, J. (2008).  &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Carrera Casanova, J. (2008): Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<default>Carrera Casanova J (2008) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<ieee> J. Carrera Casanova, &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2008.</ieee>
<harvard1>Carrera Casanova, J., 2008. &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<apa>Carrera Casanova, J. (2008).  &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Carrera Casanova, J. (2008). &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Carrera Casanova J (2008) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Carrera Casanova, &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Carrera Casanova J. &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2008.</ama>
<lncs> Carrera Casanova, J.: Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Carrera Casanova, Javier. 2008. &lt;em&gt;Rekombinante Expression von humanen Xylosyltransferasen in der methylotrophen Hefe Pichia pastoris und in dem Bakterium Escherichia coli&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2304869</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2009-02-27T09:40:52Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T08:40:37Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>