<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2304757</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:490</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Tons et intonation dans la langue agni indénié</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Ton und Intonation in der Sprache Agni-Indénié</title>
</titleInfo>




<name type="personal">
  <namePart type="given">Sandrine</namePart>
  <namePart type="family">Adouakou</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Dafydd</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Gibbon</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">18015421</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">L'objectif de cette thèse est de décrire et d'expliquer le rôle du ton et de l'intonation dans les langues à ton en général et en particulier dans l'agni indénié. La description vise à faire ressortir les phénomènes qui résultent du ton et ceux résultant de l'intonation en agni indénié. Nous espérons que les explications détaillées de ces phénomènes que nous dégagerons contribueront à élaborer des théories fiables. Cependant, pour atteindre ce stade, nous devons montrer que le ton et l'intonation sont des phénomènes distincts dans la langue qui fait l'objet de notre étude. À ce niveau, nous pouvons formuler les interrogations suivantes sur lesquelles sera basée notre étude:
- L'intonation existe-t-elle en agni indénié?
- Si oui, la fonction de l'intonation diffère-t-elle de celle du ton?
- L'intonation est-elle identique chez l'homme et la femme?
Cette thèse comporte 7 chapitres. Le chapitre 1 est le domaine de l'introduction où sont développés les objectifs, la motivation, le problème exact, les recherches qui existent déjà à ce sujet, les méthodes adéquates pour aider à résoudre le problème, la présentation de la langue à étudier et l'aperçu sur la thèse.
Au chapitre 2 intitulé "Méthodes empiriques", nous faisons un aperçu sur les méthodes utilisées dans le cadre de cette thèse. Ainsi, au premier point, l'orientation du corpus, nous traitons du recueil du corpus, des types de données. Ensuite, nous décrivons les catégories d'informateurs et la situation d'enregistrement.
Le second point est réservé aux méthodes de transcriptions et d'annotations, suivie de discussions et de la description des appareils de transcription et d'annotation.
Dans le chapitre 3, sont analysées la phonologie et la morphologie comme base d'une description de la fonctionnalité de la prosodie en agni. En résumé, l'agni est une langue à tons et son système tonal se compose de 4 tons phonologiquement pertinents. Nous notons qu'il existe par ailleurs un ton moyen qui est phonétiquement attesté et que ce ton résulte de certaines règles tonales qui sont aussi traitées.
Dans ce chapitre, nous présentons les corrélats phonétiques du ton en agni, et nous basons notre analyse sur la durée.
Dans le chapitre 4, nous nous intéressons à la syntaxe ce qui permet d'étudier les différents types de phrase (déclarative, interrogative, impérative et exclamative). Parlant de la phrase, il existe en agni des phrases simples et des phrases composées qui ont été étudiées plus en détail. La phrase simple en agni, par exemple, peut être verbale, nominale, possessive ou existentielle-locative. La phrase composée peut être quant à elle substantive (complétive), attributive (relative), adverbiale ou sérialisation verbale. Aussi la phrase, quelle que soit sa simplicité ou sa complexité, possède soit un syntagme nominal soit un syntagme verbal ou les deux syntagmes à la fois. À chaque fois, les références ont été faites au corpus qui a été élaboré au moyen des enregistrements de départ.
Dans le chapitre 5, les fonctions pragmatiques de l'intonation en agni sont débattues. Nous nous intéressons d'abord aux analyses de certains auteurs au sujet des actes de parole et de la structure des dialogues en relation avec la prosodie. Notre première démarche nous conduit à l'inventaire des fonctions possibles de l'intonation tel que vue par certains linguistes comme Halliday (1967). On retient que l'intonation en générale caractérise une langue, elle joue un rôle dans la syntaxe, dans la sémantique et aussi dans l'expression de l'émotion qui anime celui qui parle. Mais est-ce que ces différentes fonctions de l'intonation peuvent être relevées en agni, langue à ton? C'est dans un premier temps à cette question majeure que nous tentons de répondre dans ce chapitre. Pour close ce chapitre 5, nous présentons les différences observées entre l'intonation de l'homme et de celle de la femme. Et là, selon un entretien avec nos informateurs, nous retenons déjà qu'au niveau du vocabulaire et du gestuel, l'on peut observer des différences.
Le chapitre 6, intitulé: les corrélats phonétiques de l'intonation en agni est le domaine de l'analyse acoustique des données de l'agni. Dans ce chapitre, les aspects phonétiques de l'intonation sont mis en exergue. L'analyse acoustique des données sera faite à l'aide du programme PRAAT.
Ce chapitre permettra de traiter de la notion de fréquence fondamentale, de la notion d'intensité et l'interaction entre intonation et pauses.
Dans ce chapitre, on essayera de trouver une représentation pour l'intonation de l'agni et si possible développer un modèle de l'intonation.
Au chapitre 7, résultats et discussions, on fait le résumé des résultats et on relèvera les problèmes que cela comporte. Les questions ouvertes pour le futur sont exposées.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="These.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2304757/2304760/These.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Anyi-Sprache</topic><topic>Intonation (Linguistik)</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-10678</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2006-11-27</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Adouakou, S. (2005). &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Adouakou, S. (2005). Tons et intonation dans la langue agni indénié. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Adouakou, S. (2005).  &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Adouakou, Sandrine. &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2005.</mla>
<wels>Adouakou, S. (2005): Tons et intonation dans la langue agni indénié. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<angewandte-chemie>S.  Adouakou, &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Adouakou S (2005) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<default>Adouakou S (2005) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<ama>Adouakou S. &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2005.</ama>
<harvard1>Adouakou, S., 2005. &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<ieee> S. Adouakou, &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2005.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Adouakou, Sandrine. 2005. &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Adouakou, S.: Tons et intonation dans la langue agni indénié. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2005).</lncs>
<apa>Adouakou, S. (2005).  &lt;em&gt;Tons et intonation dans la langue agni indénié&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2304757</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2007-04-17T12:26:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:53Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>