<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2305818</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Petra Ina</namePart>
  <namePart type="family">Pfefferle</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Alexander</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Krämer</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">21332</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Die hier vorgelegte Studie beschreibt den Spannungsbogen der Helicobacter pylori-Infektion anhand einer betrieblichen Population und das Spektrum von der Übertragung bis hin zur Eradikation, der vollständigen Entfernung des Bakteriums. In der vorliegenden Untersuchung wurden die Faktoren identifiziert und analysiert, die eine Übertragung des Bakteriums in der Kindheit und die Entstehung von Folgeerkrankungen in den mittleren Altersdekaden begünstigen. Außerdem wurden neue Testverfahren evaluiert, die eine größere Aussagekraft bezüglich des Schweregrades der Infektion zulassen oder diese schneller und für den Patienten verträglicher und kostengünstiger nachweisen. Diese Ergebnisse flossen in ein Risikoprofil zur Identifizierung von unter Risiko stehenden Personen ein, welche nach Weiterverweisung an einen niedergelassenen Arzt in bezug auf die darauf folgenden diagnostischen und kurativen Schritte hin beobachtet wurden. Dabei wurden ärztliche Befunde und Befragungen dieser Studienteilnehmer als Datenquellen über die ambulante Weiterbehandlung genutzt. Diese dienten dazu, die derzeitigen Behandlungsszenarien im niedergelassenen Bereich zu erfassen, um sie gemäß Maastricht-Konsensus 2-2000, der qualitätssichernden evidenzbasierten Handlungsempfehlung, zu vergleichen. Die im Rahmen des Surveys erhaltenen Ergebnisse wurden in Hinblick auf die Empfehlungen der Leitlinie diskutiert und in ein erweitertes Behandlungsmodell eingebracht.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_Petra_Ina_Pfefferle.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2305818/2305821/Dissertation_Petra_Ina_Pfefferle.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-6684</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2005-01-24</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Pfefferle PI (2005) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<harvard1>Pfefferle, P.I., 2005. &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfefferle, P. I. (2005).  &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>P. I.  Pfefferle, &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Pfefferle, P. I. (2005): Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<apa>Pfefferle, P. I. (2005).  &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<ieee> P.I. Pfefferle, &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2005.</ieee>
<ama>Pfefferle PI. &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2005.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfefferle, P.I. (2005). &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Pfefferle, P. I. (2005). Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<mla>Pfefferle, Petra Ina. &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2005.</mla>
<default>Pfefferle PI (2005) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<lncs> Pfefferle, P.I.: Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2005).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfefferle, Petra Ina. 2005. &lt;em&gt;Untersuchungen zur Infektionsepidemiologie, Qualität von labordiagnostischen Testsystemen und Disease-Management der Helicobacter pylori-Infektion : Untersuchungen in einer betrieblichen Population und bei niedergelassenen Ärzten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2305818</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2005-04-26T10:48:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:55Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>