<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2305107</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Klaus</namePart>
  <namePart type="family">Kessler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ipke</namePart><namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernhard</namePart><namePart type="family">Jung</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10036</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft (KogWis99)</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">In diesem Beitrag wird das lokale rekurrente konnektionistische Modell DyReMO vorgestellt, mit welchem Prozesse der dynamischen und kontextsensitiven Kategorisierung sowie Repräsentation mehrerer Objekte in einem Kurzzeitgedächtnis simuliert werden können. Neben der Möglichkeit, schwammige Begriffe wie "Dynamik" und "Konzept" zu definieren, führen das simulierte Verhalten sowie die Grundannahmen des Modells gemäß der experimentell-simulativen Methode (Rickheit &amp; Strohner, 1993) zu empirischen Hypothesen, welche in mehreren Experimenten überprüft wurden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="kessler.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2305107/2305110/kessler.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Infix-Verl.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Konnektionismus</topic><topic>Objekterkennung</topic><topic>Kognitiver Prozess</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89601-014-X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-3949</identifier>
<part><extent unit="pages">110-115</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kessler, K. (1999). DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In I. Wachsmuth &amp;amp; B. Jung (Hrsg.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (S. 110-115). Gehalten auf der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft (KogWis99), St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kessler, K. (1999). DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 110-115). St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kessler, K. (1999). “DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik” in &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, Wachsmuth, I., and Jung, B. eds. (St. Augustin: Infix-Verl.), 110-115.</frontiers>
<mla>Kessler, Klaus. “DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik”. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;. Ed. Ipke Wachsmuth and Bernhard Jung. St. Augustin: Infix-Verl., 1999. 110-115.</mla>
<wels>Kessler, K. (1999): DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In: Ipke Wachsmuth; Bernhard Jung (Hrsg.):  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. St. Augustin: Infix-Verl.  S. 110-115.</wels>
<angewandte-chemie>K.  Kessler, in &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (Eds.: I. Wachsmuth, B. Jung), Infix-Verl., St. Augustin, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 110-115.</angewandte-chemie>
<bio1>Kessler K (1999) &lt;br /&gt;DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. &lt;br /&gt;In:  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. Wachsmuth I, Jung B (Eds); St. Augustin: Infix-Verl.:  110-115.</bio1>
<default>Kessler K (1999)  &lt;br /&gt;In:  KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. Wachsmuth I, Jung B (Eds);  St. Augustin: Infix-Verl.:  110-115.</default>
<ama>Kessler K. DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In: Wachsmuth I, Jung B, eds. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;. St. Augustin: Infix-Verl.;  1999: 110-115.</ama>
<harvard1>Kessler, K., 1999. DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung, eds. &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;.  St. Augustin: Infix-Verl., pp. 110-115.</harvard1>
<ieee> K. Kessler, “DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik”, &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, I. Wachsmuth and B. Jung, eds.,  St. Augustin: Infix-Verl., 1999,  pp.110-115.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kessler, Klaus. 1999. “DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik”. In &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt;, ed. Ipke Wachsmuth and Bernhard Jung, 110-115. St. Augustin: Infix-Verl.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kessler, K.: DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In: Wachsmuth, I. and Jung, B. (eds.) KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft. p. 110-115. Infix-Verl., St. Augustin (1999).</lncs>
<apa>Kessler, K. (1999). DyReMO (Dynamic Representation of Multiple Objects) : ein konnektionistisches Modell und experimentelle Ergebnisse zur Konzeptdynamik. In I.  Wachsmuth &amp;amp; B.  Jung (Eds.), &lt;em&gt;KogWis99 : Proceedings der 4. Fachtagung der Gesellschaft für Kognitionswissenschaft&lt;/em&gt; (pp. 110-115). St. Augustin: Infix-Verl.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2305107</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2003-11-19T14:30:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-15T15:46:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>