<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2305631</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:570</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Ingo</namePart>
  <namePart type="family">Goldbeck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Jürgen</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Wienands</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">17967</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">The intracellular processing of B cell antigen receptor (BCR) delivered signals is essential for the development and activation of B lymphocytes. A central element of the BCR signaling cascade is the BCR-induced mobilization of Ca2+. The molecular basis of this process is the formation of the so-called Ca2+ initiation complex, a signalosome based on the adaptor protein SLP-65. Although the structure of this signaling complex and the functional interactions of the protein components have extensively been characterized, a central question of its function has not yet been understood. How does the cytoplasmic adaptor protein SLP-65, as the scaffolding for the Ca2+ initiation complex, mediate the spatial integration of this signaling unit into the BCR-proximal signaling cascade at the plasma membrane? In the present study, it was possible to observe this process, for the first time, in vivo by means of imaging techniques: Depending on the concerted action of the N-terminal leucine zipper motif and the C-terminal SH2 domain, SLP-65 relocalizes BCR-induced out of the cytosol to the plasma membrane. In this process tyrosine phosphorylation of SLP-65 is not necessary. A negative regulation of the Ca2+ mobilization by the adaptor protein Grb2 also requires an integration of this cytoplasmic protein into the BCR signaling cascade. But neither the subcellular organization, nor the function of the Ca2+-inhibiting Grb2 signaling module is known. In this study it was possible to demonstrate that the negative regulation of a Ca2+ mobilization by the adaptor protein Grb2 in immature B cells is connected to its BCR-induced plasma membrane relocalization. The phosphotyrosine-mediated recruitment of Grb2 to the plasma membrane-associated adaptor protein Dok-3 was identified as the basis of Grb2 function. The interaction of the C-terminal Grb2 SH3 domain together with Dok-3-intrinsic features at the plasma membrane is decisive for the Ca2+-regulatory effect of the Dok-3/Grb2 signaling module. The results of this study show the dynamic spatial organization of central signal modules downstream of BCR signaling in vivo. The concerted process of subcellular localization and signaling function of protein modules emphasizes the essential significance of spatial coordination of signaling processes by adaptor proteins.</abstract>
<abstract lang="ger">Die intrazelluläre Prozessierung B-Zellantigenrezeptor (BCR)-vermittelter Signale ist essentiell für die Entwicklung und Funktion von B-Lymphocyten. Ein zentrales Element der B-Zell-Signalleitung ist die BCR-induzierte Mobilisierung von Ca2+-Ionen. Die molekulare Basis dieses Vorgangs ist die Bildung des als Ca2+-Initiationskomplex bezeichneten Signalosoms um das Adapterprotein SLP-65. Obgleich die Struktur des Signalmoduls und das funktionelle Zusammenspiel der Proteinkomponenten weitgehend charakterisiert sind, ist eine wesentliche Frage seiner Funktion unverstanden. Wie organisiert das cytosolische Adapterprotein SLP-65 als Kern des Ca2+-Initiationskomplexes die räumliche Einbindung des Signalmoduls in die BCR-proximale Signalkaskade an der Plasmamembran? In der vorliegenden Arbeit konnte dieser Vorgang mit Hilfe bildgebender Verfahren erstmalig in vivo dokumentiert werden: In Abhängigkeit der konzertierten Funktion des N-terminalen leucine zipper-Motivs und der C-terminalen SH2-Domäne translociert SLP-65 BCR-induziert aus dem Cytosol an die Plasmamembran. Eine Tyrosinphosphorylierung von SLP-65 ist dabei nicht erforderlich. Auch die Negativregulation der Ca2+-Antwort durch das Adapterprotein Grb2 bedingt eine Einbindung dieses cytosolischen Proteins in die BCR-Signalleitung. Jedoch ist weder die subzelluläre Organisation noch die Funktionsweise des Ca2+-inhibitorischen Grb2-Signalmoduls bekannt. Hier konnte gezeigt werden, dass die Negativregulation der Ca2+-Antwort durch Grb2 in unreifen B-Zellen mit der BCR-induzierten Plasmamembranassoziation des Adapterproteins verbunden ist. Als Basis der Grb2-Funktion wurde in dieser Arbeit die phosphotyrosinvermittelte Rekrutierung von Grb2 an das konstitutiv plasmamembranassoziierte Adapterprotein Dok-3 identifiziert. Entscheidend für den Ca2+-regulatorischen Effekt des Dok-3/Grb2-Signalmoduls ist das Zusammenspiel der C-terminalen Grb2-SH3-Domäne mit Dok-3-intrinsischen Eigenschaften an der Plasmamembran. Die Ergebnisse der vorliegenden Arbeit dokumentieren die dynamisch räumliche Organisation von zentralen Signalmodulen der BCR-Signalleitung in vivo. Die aufgezeigte Verknüpfung der subzellulären Lokalisation und signalleitenden Funktion der Proteinmodule unterstreicht die essentielle Bedeutung der räumlichen Koordination von Signalprozessen durch Adapterproteine.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="DissIG.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2305631/2305634/DissIG.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>B-Lymphozyt , Adaptorproteine , Signaltransduktion , Plasmamembran , Lokalisation , B-Lymphozyten-Rezeptor , Grün fluoreszierendes Protein , B-Zellen , SLP-65 , Grb2 (Growth factor receptor-bound protein 2) , Dok-3 (Downstream of tyrosine kinase 3) ,</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-12523</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2007-12-19</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> I. Goldbeck, &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2007.</ieee>
<apa>Goldbeck, I. (2007).  &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Goldbeck, I. (2007). &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Goldbeck, I. (2007). Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<ama>Goldbeck I. &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2007.</ama>
<angewandte-chemie>I.  Goldbeck, &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Goldbeck, I., 2007. &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<bio1>Goldbeck I (2007) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Goldbeck, I. (2007).  &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Goldbeck, I. (2007): Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<default>Goldbeck I (2007) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<mla>Goldbeck, Ingo. &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2007.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Goldbeck, Ingo. 2007. &lt;em&gt;Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Goldbeck, I.: Studien zur subzellulären Navigation von Signalmolekülen der Ca2+-Antwort in aktivierten B-Lymphocyten. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2007).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2305631</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2008-02-28T10:30:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T08:44:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>