<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2305085</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:330</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Über dynamische Knightsche Unsicherheitsmodelle : Zeitkonsistenz und optimales Verhalten</title>
</titleInfo>




<name type="personal">
  <namePart type="given">Monika</namePart>
  <namePart type="family">Bier</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Frank</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Riedel</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10053</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Diese Arbeit beschäftigt sich mit drei verschiedenen Fragestellungen bezüglich Zeitkonsistenz unter der Annahme von Knightscher Unsicherheit im Rahmen des von Epstein und Schneider eingeführten Entscheidungsmodells.
Der erste Teil liefert eine alternative Beschreibung zeitkonsistenter Mengen von Maßen im Rahmen von endlichen Entscheidungsbäumen. Es zeigt, wie zeitkonsistente Mengen von Maßen mit der Hilfe von dichte-erzeugenden Funktionen beschrieben werden können und andersrum.
Der zweite Teil diskutiert einen Dualitätsansatz bei optimalen Entscheidungen unter Unsicherheit. Es bearbeitet die Frage, wann die Minimierung nach Maßen und Maximierung nach Handlungen vertauscht werden können.
Der dritte und letzte Teil beschäftigt sich mit einem Aspekt des Lernens unter Unsicherheit. Mit dem Ziel, Verschiebungen von Risikoeinschätzungen im Laufe der Zeit zu erklären, entspricht der erste Teil einem Versuch, ein entsprechendes Risikomaß explizit zu konstruieren. Da dies nicht möglich ist, nimmt der zweite und wesentliche Ansatz ein entsprechendes zeitkonsistentes Risikomaß als gegeben an und zeigt, was damit im Laufe der Zeit bei wachsender Information passiert. Dieser zweite Ansatz ist eine Verallgemeinerung des Theorems von Blackwell und Dubins auf kohärente und konvexe Risikomaße.</abstract>
<abstract lang="eng">In the framework of Knightian uncertainty more precisely in the model introduced by Epstein and Schneider 3 different questions concerning the aspect of time-consistency, in the sense of m-stability or rectangularity, are studied.
The first part describes an alternative description of time-consistent sets in the special framework of finite decision trees. It shows how the characteristics of time-consistent sets of measures can be expressed with the help of density functions, more precisely density generators, and vice versa.
The second part discusses a duality approach for optimal decisions under uncertainty. It gives an answer to the question: when is it possible to interchange the order of minimizing with respect to distributions with the maximization over actions.
The third and final part deals with a concept of learning under uncertainty. With the aim of explaining shifts in risk assessments over time the first approach is to explicitly construct an appropriate risk measure. Showing that this cannot be done in a straightforward way, the second and more important approach takes the existence of such a risk measure for granted and shows what happens in the course of time as information increases. This second approach is a generalization of the Blackwell and Dubins Theorem to coherent as well as convex risk measures.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="phd_thesis_publish_plusCV.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2305085/2305088/phd_thesis_publish_plusCV.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Entscheidung bei Unsicherheit , Zeitkonsistenz , Multiple-prior-Präferenzen , Dynamische Risikomaße , Time consistency , Ambiguity , Knightian uncertainty , Multiple-prior preferences , Dynamic risk measures</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-17704</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2010-04-22</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bier, M. (2009). &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Bier, M. (2009). On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<ama>Bier M. &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2009.</ama>
<ieee> M. Bier, &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2009.</ieee>
<apa>Bier, M. (2009).  &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<wels>Bier, M. (2009): On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Bier, &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Bier, M., 2009. &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<bio1>Bier M (2009) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bier, M. (2009).  &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bier, Monika. 2009. &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bier, M.: On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2009).</lncs>
<default>Bier M (2009) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<mla>Bier, Monika. &lt;em&gt;On dynamic Knightian uncertainty models : time-consistency and optimal behavior&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2009.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2305085</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2010-10-27T08:30:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T08:41:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>