<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2305940</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:460</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Daniel</namePart>
  <namePart type="family">Storbeck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Reinhard</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Meyer-Hermann</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Ziel der Arbeit ist es, eine computationale Grundlage für die Simulation von Sprachwandelsprozessen in Sprachgemeinschaften zu entwerfen und zu implementieren. Als empirische Grundlage wird ein charakteristisches Sprachwandelsphänomen aus andalusischen Dialekten genommen. Die einschlägige Literatur wird revidiert, um die im Wesentlichen auf Schwächung und Koartikulation beruhenden Prozesse zu beschreiben. Als theoretische Grundlage für die Modellierung von Sprachgemeinschaften und kognitiven Sprechermodellen dient eine Kombination aus Elementen einer linguistischen Selektionstheorie, einem gebrauchsbasierten Lexikonmodell und weiteren phonologischen Theorien. Ausgangspunkt für die Modellierung ist die Dokumentation einer bestehenden Simulation der Emergenz von Vokalsystemen in einer virtuellen Sprechergemeinschaft. Dieses Modell wird in drei Phasen so erweitert, dass damit auch Sprachwandelsprozesse als Emergenzprodukte der sprachlichen Interaktion in Sprachgemeinschaften simuliert werden können. Für diverse Aspekte des genannten dialektalen Sprachwandelsprozesses werden entsprechende Modelle entwickelt, implementiert und getestet.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="diss.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2305940/2305943/diss.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2006</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Sprachwandel</topic><topic>Hispanistik</topic><topic>Computersimulation</topic><topic>Lautvariation</topic><topic>Historische Morphologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-10858</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2007-03-29</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Storbeck D (2006) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Storbeck, &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Storbeck, D. (2006). &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Storbeck, D.: Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (2006).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Storbeck, Daniel. 2006. &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Storbeck D. &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 2006.</ama>
<default>Storbeck D (2006) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Storbeck, D. (2006).  &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Storbeck, Daniel. &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2006.</mla>
<frontiers>Storbeck, D. (2006). Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<wels>Storbeck, D. (2006): Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<apa>Storbeck, D. (2006).  &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<ieee> D. Storbeck, &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 2006.</ieee>
<harvard1>Storbeck, D., 2006. &lt;em&gt;Modellierung und Simulation von Sprachwandel als Emergenzprodukt kommunikativer Interaktion in Multi-Agenten-Systemen am Beispiel einiger Phänomene aus ostandalusischen Dialekten&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2305940</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2007-04-27T11:41:32Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:55Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>