<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2306251</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:530</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>The numerical multiconfiguration self-consistent field approach for atoms</title>
</titleInfo>




<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Stiehler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Jürgen (Prof.</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Hinze</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">17982</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">The dissertation uses the Multiconfiguration Self-Consistent Field Approach to specify the electronic wave function of N electron atoms in a static electrical field. It presents numerical approaches to describe the wave functions and introduces new methods to compute the numerical Fock equations.
Based on results computed with an implemented computer program the universal application, flexibility and high numerical precision of the presented approach is shown.
RHF results and for the first time MCSCF results for polarizabilities and hyperpolarizabilities of various states of the atoms He to Kr are discussed.
In addition, an application to interpret a plasma spectrum of gallium is presented.</abstract>
<abstract lang="ger">In der Dissertation wird der Multiconfiguration Self-Consistent Field Ansatz (MCSCF) zur Beschreibung der elektronischen Wellenfunktionen von N-Elektronen-Atomen im statischen elektrischen Feld verwendet. Es werden numerische Ansätze zur Darstellung der Funktionen präsentiert und neue Verfahren zur Lösung der numerischen Fock-Gleichungen diskutiert.
Mit Hilfe von entwickelten Computerprogrammen wird die breite Anwendungsmöglichkeit, die Flexibilität und die hohe numerische Genauigkeit des beschriebenen Ansatzes aufgezeigt.
Es werden Ergebnisse zu Polarisierbarkeiten und Hyperpolarisierbarkeiten im Rahmen der RHF-Näherung für verschiedene Zustände der Atome He bis Kr und erstmals auch MCSCF-Ergebnisse präsentiert.
Zusätzlich werden Anwendungen zur Interpretation eines Plasmaspektrums von Gallium vorgestellt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1995_StiehlerJ_Dis.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2306251/2306254/1995_StiehlerJ_Dis.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1995</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Atom , Elektrostatisches Feld , Elektronenstruktur , MCSCF-Verfahren , Numerisches Verfahren , Hartree-Fock-Methode , Polarisierbarkeit , Hyperpolarisierbarkeit , Polarisability , Hyperpolarisability</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-15168</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">1996-01-23</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Stiehler J (1995) &lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</default>
<mla>Stiehler, Johannes. &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 1995.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiehler, Johannes. 1995. &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stiehler, J.: Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome. Bielefeld University, Bielefeld (Germany) (1995).</lncs>
<angewandte-chemie>J.  Stiehler, &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;, Bielefeld University, Bielefeld (Germany), &lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Stiehler J (1995) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiehler, J. (1995).  &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Stiehler, J., 1995. &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;, Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</harvard1>
<wels>Stiehler, J. (1995): Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</wels>
<ieee> J. Stiehler, &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;,  Bielefeld (Germany): Bielefeld University, 1995.</ieee>
<apa>Stiehler, J. (1995).  &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stiehler, J. (1995). &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Stiehler, J. (1995). Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome. Bielefeld (Germany): Bielefeld University.</frontiers>
<ama>Stiehler J. &lt;em&gt;Der numerische Multiconfiguration Self-Consistent Field-Ansatz für Atome&lt;/em&gt;. Bielefeld (Germany): Bielefeld University; 1995.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2306251</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2009-06-24T06:59:36Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-11T08:59:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>