<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2315282</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:650</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>The value of goodwill from the point of the measurement and information content perspective</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Scholze</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Gegenstand dieses Beitrags ist es zu untersuchen, ob die vom FASB und neuerdings auch vom IASB propagierte Steigerung der Informationsqualität von Jahresabschlüssen durch die Neuregelung der Geschäftswertbilanzierung theoretisch zu rechtfertigen ist.
Dabei wird auf den Feltham/Ohlson-Modellrahmen zurückgegriffen und aus messtheoretischer sowie aus einer strikt informationsorientierten Sichtweise argumentiert. Wird ein konzeptioneller Zusammenhang zwischen Jahresabschlussdaten und Marktwert unterstellt, so kann insbesondere auf eine planmäßige Abschreibung nicht verzichtet werden. Wird Rechnungslegung hingegen als reines Informationssystem interpretiert, dann haben planmäßige Abschreibungen grundsätzlich keinen Informationsgehalt.</abstract>
<abstract lang="eng">This paper investigates whether the non-amortization approach of goodwill really leads to increased information content of an accounting system, as argued by the FASB, and recently by the IASB. Within a Feltham/Ohlson framework it will be argued from two different points of view: The measurement perspective stresses the notion of accounting as a measurement system that well measures value. Amortization of goodwill viewed in this way makes it an essential part of the accounting system. Conversely, the information content perspective stresses the importance of accounting as a system that well conveys information. From this perspective, it makes no difference whether goodwill is amortized over a specific period of time or not.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Diskussionspapier_Bielefeld_518.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2315282/2315349/Diskussionspapier_Bielefeld_518.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Außerplanmäßige Abschreibung</topic><topic>Feltham/Ohlson</topic><topic>Werthaltigkeitstest</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-5085</identifier>
<part><detail type="issue"><number>518</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>A.  Scholze, &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Scholze A (2004) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;. Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scholze, A. (2004). &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt; (Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld). Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Scholze, A.: Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive. Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld. Universität Bielefeld, Bielefeld (2004).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scholze, Andreas. 2004. &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;. Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Scholze A. &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;. Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2004.</ama>
<default>Scholze A (2004)  Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<wels>Scholze, A. (2004): Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<mla>Scholze, Andreas. &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2004. Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld.</mla>
<frontiers>Scholze, A. (2004). Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive. &lt;em&gt;Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Scholze, A. (2004).  &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt; (Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld). Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Scholze, A. (2004).  &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt; (Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld). Bielefeld: Universität Bielefeld.</apa>
<harvard1>Scholze, A., 2004. &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;, Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<ieee> A. Scholze, &lt;em&gt;Folgebewertung des Geschäfts- oder Firmenwerts aus Sicht der Meß- bzw. Informationsgehaltsperspektive&lt;/em&gt;, Diskussionspapier / Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Universität Bielefeld,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2004.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2315282</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-08-11T14:50:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>