<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2316459</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:330</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">unpublished</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Fred G.</namePart>
  <namePart type="family">Becker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41140</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ella</namePart>
  <namePart type="family">Hennig</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Wenngleich die Bedeutung der Human Resource als kritischer Erfolgsfaktor von Unternehmungen zunehmend in das Bewusstsein der Versicherungswirtschaft rückt, existieren kaum theoretisch fundierte Aussagen über die tatsächliche Ausgestaltung der Personalarbeit im Generellen und der Personalorganisation im Speziellen. Bislang liegen auch kaum empirische Daten über die Personalarbeit in Versicherungen vor. An dieser Stelle setzt die vorliegende Arbeit an. Sie verfolgt das Ziel, mittels einer empirischen Studie den aktuellen Stand der Personalorganisation von Versicherungsunternehmungen in Deutschland zu ermitteln und darzustellen. Dabei sollen neben der Aufbauorganisation auch die Abläufe und Prozesse der Personalarbeit empirisch erfasst werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BeckerHennig_PersOrgaVersicherungen_Endversion.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2316459/2319874/BeckerHennig_PersOrgaVersicherungen_Endversion.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Deutschland</topic><topic>Versicherungswirtschaft</topic><topic>Personalwesen</topic><topic>Personalorganisation</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-47877</identifier>
<part><detail type="volume"><number>581</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> F.G. Becker and E. Hennig, &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;, Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld, vol. 581,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften, Unpublished.</ieee>
<harvard1>Becker, F.G., &amp;amp; Hennig, E., Unpublished. &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;, Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld, no.581, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</harvard1>
<apa>Becker, F. G., &amp;amp; Hennig, E. (Unpublished).  &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt; (Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld, 581). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</apa>
<mla>Becker, Fred G., and Hennig, Ella. &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften, Unpublished. Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld. 581.</mla>
<frontiers>Becker, F. G., and Hennig, E. (Unpublished). Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation. &lt;em&gt;Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld&lt;/em&gt;, 581, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, F. G., &amp;amp; Hennig, E. (Unpublished).  &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt; (Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld, 581). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Becker, F. G.; Hennig, E. (Unpublished): Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</wels>
<default>Becker FG, Hennig E (Unpublished)  Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld; 581.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</default>
<ama>Becker FG, Hennig E. &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;. Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld. Vol 581. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften; Unpublished.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, Fred G., and Hennig, Ella. Unpublished. &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;. Vol. 581. Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Becker, F.G., Hennig, E.: Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation. Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld, 581. Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften, Bielefeld (Unpublished).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, F.G. &amp;amp; Hennig, E. (Unpublished). &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt; (Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Becker FG, Hennig E (Unpublished) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;. Diskussionspapier der Fakultät für Wirtschaftswissenschaften / Universität Bielefeld; 581.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fak. für Wirtschaftswissenschaften.</bio1>
<angewandte-chemie>F. G.  Becker, and E.  Hennig, &lt;em&gt;Personalarbeit in Versicherungsunternehmungen. Eine empirische Studie zum Status Quo der Personalorganisation&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Fak. Für Wirtschaftswissenschaften, Bielefeld, &lt;strong&gt;Unpublished&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2316459</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-08-16T08:37:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-07-06T08:24:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>