<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2316580</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Winterhager</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76938</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0331-2539</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Holger</namePart>
  <namePart type="family">Schwechheimer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76924</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">16315353</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Im Kontext moderner Forschungspolitik gewinnt die Identifikation und analytische Bewertung derjenigen wissenschaftlichen Spezialgebiete zunehmend an Bedeutung, die sich durch eine hohe Kommunikationsdichte und Entwicklungsdynamik auszeichnen. Die vorliegende Studie identifiziert und dokumentiert solche hochdynamischen Spezialgebiete aus den Bereichen Klimaforschung und Neurowissenschaften. Es handelt sich um Detailanalysen spezieller, relativ kleiner Ausschnitte aus der grossen Bandbreite der Forschung in diesen Feldern. Für jedes dieser Spezialgebiete wurde eine Detaildokumentation erstellt, aus der die hochzitierten Publikationen und ihre Kozitationsbezüge zueinander, die relevanten Zeitschriften, die nationalen und institutionellen Akteure sowie die wichtigsten Publikationen der Forschungsfront hervorgehen. Die Ergebnisse zeigen, dass die Schweiz in erheblichem Umfang an diesen hochdynamischen Fronten aktiv ist. Eine unmittelbare Ableitung forschungspolitischer Konsequenzen aus den einzelnen Darstellungen ist allerdings nicht möglich. Die Validierung und Interpretation der Resultate bedarf des Sachverstandes von Experten der betroffenen Disziplinen; die in diesem Bericht vorgelegten Detaildokumentationen der hochdynamischen Spezialgebiete bieten einen guten Ansatzpunkt dafür.</abstract>
<abstract lang="eng">Within the context of science policy, the identification and analysis of highly dynamic areas of research is becoming a more and more important task. This study presents insights into such highly dynamic specialities from two fields: climate research and neuroscience. The selected specialities cover only a few very small and specific areas from the large bandwidth of climate and neuroscience research. For each speciality a detailed documentation has been prepared, including a cocitation map of the higly cited documents, a journal profile, the most important actors on institutional and national level, and the most important publications from the research front. The results show a remarkable amount of activity of Switzerland in these highly dynamic specialities. However, political consequences can not be drawn from the data directly. Validation and interpretation has to be done by experts from the fields. Therefore, the detailed data of this report will be a good starting point.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="fub_5_99.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2316580/2319881/fub_5_99.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schweizerischer Wissenschaftsrat</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Forschung</topic><topic>Klimatologie</topic><topic>Schweiz</topic><topic>Bibliometrie</topic><topic>Neurowissenschaften</topic><topic>Zitatenanalyse</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-908194-05-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-48019</identifier>
<part><detail type="reportNumber"><number>F&amp;B 5/99</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Winterhager, Matthias, and Schwechheimer, Holger. &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;. Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat, 1999. Fakten und Bewertungen.</mla>
<default>Winterhager M, Schwechheimer H (1999)  Fakten und Bewertungen.&lt;br /&gt;Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</default>
<lncs> Winterhager, M., Schwechheimer, H.: Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften. Fakten und Bewertungen. Schweizerischer Wissenschaftsrat, Bern (1999).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, Matthias, and Schwechheimer, Holger. 1999. &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;. Fakten und Bewertungen. Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H. (1999).  &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt; (Fakten und Bewertungen). Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</apa>
<ieee> M. Winterhager and H. Schwechheimer, &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;, Fakten und Bewertungen,  Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat, 1999.</ieee>
<ama>Winterhager M, Schwechheimer H. &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;. Fakten und Bewertungen. Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat; 1999.</ama>
<frontiers>Winterhager, M., and Schwechheimer, H. (1999). Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften. &lt;em&gt;Fakten und Bewertungen&lt;/em&gt;, Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M. &amp;amp; Schwechheimer, H. (1999). &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt; (Fakten und Bewertungen). Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Winterhager M, Schwechheimer H (1999) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;. Fakten und Bewertungen.&lt;br /&gt;Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H. (1999).  &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt; (Fakten und Bewertungen). Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Winterhager, M., &amp;amp; Schwechheimer, H., 1999. &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;, Fakten und Bewertungen, Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</harvard1>
<angewandte-chemie>M.  Winterhager, and H.  Schwechheimer, &lt;em&gt;Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften&lt;/em&gt;, Schweizerischer Wissenschaftsrat, Bern, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Winterhager, M.; Schwechheimer, H. (1999): Bibliometrische Analyse hochdynamischer Forschungsfronten in der Klimaforschung und in den Neurowissenschaften. Bern: Schweizerischer Wissenschaftsrat.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2316580</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-08-16T11:34:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:53Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>