<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2318252</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Marga</namePart>
  <namePart type="family">Günther</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der Beitrag beleuchtet Lebensentwürfe adoleszenter BildungsmigrantInnen aus Westafrika, einer bislang weder in der Öffentlichkeit noch seitens der Migrationsforschung wahrgenommene Einwanderergruppe, weil jugendliche MigrantInnen fast ausschließlich unter dem Label "Zweite Generation" beachtet werden. Anhand der Ergebnisse einer empirischen Untersuchung wird gezeigt, über welche Entwicklungspotentiale die BildungsmigrantInnen verfügen. Denn in der Adoelszenz finden entscheidende Prozesse für die Identitätsentwicklung statt, weil ein Studium in Deutschland nicht nur  ildungsprozesse durch kognitive Aneignung von Wissen vermittelt. Vielmehr ermöglicht das Bildungsmoratorium in der Migration zugleich eine Erweiterung der inneren und äußeren Spielräume und damit Bildungsprozesse im Sinne einer grundlegenden Umstrukturierung des Welt- und Selbstverhältnisses. Die Ergebnisse verdeutlichen, welche Potentiale die jugendlichen Studierenden mitbringen und wie sie mit den strukturellen Bedingungen, und den damit verbundenen Ethnisierungserfahrungen jeweils umgehen und inwieweit Geschlecht als Ressource betrachtet werden kann.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="workingpaper_44_guenther.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2318252/2319923/workingpaper_44_guenther.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-48792</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Günther, M. (2008): Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Günther, M. (2008). &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Günther, M. (2008).  &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Günther, Marga. &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2008. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44.</mla>
<frontiers>Günther, M. (2008). Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration. &lt;em&gt;COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44&lt;/em&gt;, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</frontiers>
<default>Günther M (2008)  COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</default>
<angewandte-chemie>M.  Günther, &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;, Comcad - Center On Migration, Citizenship And Development, Bielefeld, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Günther M (2008) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</bio1>
<harvard1>Günther, M., 2008. &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</harvard1>
<ieee> M. Günther, &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44,  Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2008.</ieee>
<ama>Günther M. &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development; 2008.</ama>
<apa>Günther, M. (2008).  &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Günther, Marga. 2008. &lt;em&gt;Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Günther, M.: Geschlechtsspezifische Krisenbearbeitung im Kontext adoleszenter Migration. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 44. COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, Bielefeld (2008).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2318252</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-08-17T12:51:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:53Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>