<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2318230</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Simon</namePart>
  <namePart type="family">Musekamp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der Beitrag untersucht das Verhältnis der Politikfelder Entwicklung und Migration anhand der französischen Politik des Codéveloppement. Dieser in Frankreich höchst prominente Ansatz bezeichnet eine Politik, die Ziele der Entwicklungszusammenarbeit durch bzw. unter Einschluss von Migrantengruppen verfolgt. Der Autor analysiert die Politik des Codéveloppement hinsichtlich ihrer institutionell-rechtlichen, politischen und inhaltlichen Dimension. Dabei werden Möglichkeiten, Grenzen und unterschiedliche politische Verständnisse des Ansatzes herausgearbeitet. Dies betrifft insbesondere den Aspekt seiner Verknüpfung mit dem Ziel der Migrationssteuerung.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="workingpaper_50_musekamp.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2318230/2319917/workingpaper_50_musekamp.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-bipr-48732</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Musekamp, S. (2008): Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</wels>
<bio1>Musekamp S (2008) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Musekamp, S. (2008).  &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Musekamp, S., 2008. &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</harvard1>
<angewandte-chemie>S.  Musekamp, &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;, Comcad - Center On Migration, Citizenship And Development, Bielefeld, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Musekamp S. &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development; 2008.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Musekamp, S. (2008). &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Musekamp, S. (2008). Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement. &lt;em&gt;COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50&lt;/em&gt;, Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</frontiers>
<apa>Musekamp, S. (2008).  &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt; (COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50). Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</apa>
<ieee> S. Musekamp, &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;, COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50,  Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2008.</ieee>
<lncs> Musekamp, S.: Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50. COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, Bielefeld (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Musekamp, Simon. 2008. &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Musekamp, Simon. &lt;em&gt;Migranten, Migrations- und Entwicklungspolitik. Die französische Politik des Codéveloppement&lt;/em&gt;. Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development, 2008. COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50.</mla>
<default>Musekamp S (2008)  COMCAD Arbeitspapiere - working papers, 50.&lt;br /&gt;Bielefeld: COMCAD - Center on Migration, Citizenship and Development.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2318230</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-08-17T12:13:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>