<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2393266</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Niels Christian</namePart>
  <namePart type="family">Taubert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">168156</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-2357-2648</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jan</namePart><namePart type="family">Passoth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Joseph</namePart><namePart type="family">Wehner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="sb_wehner_passoth_taubert_final-3.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2393266/2393279/sb_wehner_passoth_taubert_final-3.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer VS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-17189-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-23932666</identifier>
<part><extent unit="pages">179-204</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Taubert, N. C. (2013). “Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik” in &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt;, Passoth, J., and Wehner, J. eds. (Wiesbaden: Springer VS), 179-204.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N.C. (2013). Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In J. Passoth &amp;amp; J. Wehner (Hrsg.), &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; (S. 179-204). Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Taubert NC. Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In: Passoth J, Wehner J, eds. &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; Wiesbaden: Springer VS;  2013: 179-204.</ama>
<ieee> N.C. Taubert, “Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik”, &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt;, J. Passoth and J. Wehner, eds.,  Wiesbaden: Springer VS, 2013,  pp.179-204.</ieee>
<apa>Taubert, N. C. (2013). Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In J.  Passoth &amp;amp; J.  Wehner (Eds.), &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; (pp. 179-204). Wiesbaden: Springer VS.</apa>
<wels>Taubert, N. C. (2013): Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In: Jan Passoth; Joseph Wehner (Hrsg.):  Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.. Wiesbaden: Springer VS.  S. 179-204.</wels>
<angewandte-chemie>N. C.  Taubert, in &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; (Eds.: J. Passoth, J. Wehner), Springer Vs, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 179-204.</angewandte-chemie>
<bio1>Taubert NC (2013) &lt;br /&gt;Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. &lt;br /&gt;In:  Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt. Passoth J, Wehner J (Eds); Wiesbaden: Springer VS:  179-204.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N. C. (2013). Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In J.  Passoth &amp;amp; J.  Wehner (Eds.), &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; (pp. 179-204). Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Taubert, N.C., 2013. Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In J.  Passoth &amp;amp; J.  Wehner, eds. &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt;  Wiesbaden: Springer VS, pp. 179-204.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, Niels Christian. 2013. “Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik”. In &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt;, ed. Jan Passoth and Joseph Wehner, 179-204. Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Taubert, N.C.: Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik. In: Passoth, J. and Wehner, J. (eds.) Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt. p. 179-204. Springer VS, Wiesbaden (2013).</lncs>
<default>Taubert NC (2013)  &lt;br /&gt;In:  Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt. Passoth J, Wehner J (Eds);  Wiesbaden: Springer VS:  179-204.</default>
<mla>Taubert, Niels Christian. “Bibliometrie in der Forschungsevaluation. Zur Konstitution und Funktionslogik wechselseitiger Beobachtung zwischen Wissenschaft und Politik”. &lt;em&gt;Quoten, Kurven und Profile. Zur Vermessung der sozialen Welt.&lt;/em&gt; Ed. Jan Passoth and Joseph Wehner. Wiesbaden: Springer VS, 2013. 179-204.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2393266</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-10-06T12:44:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>