<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2405710</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:330</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Fred G.</namePart>
  <namePart type="family">Becker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41140</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Wögen-Nikkels</namePart>
  <namePart type="family">Tadsen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3728790</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ralf</namePart>
  <namePart type="family">Stegmüller</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Elke</namePart>
  <namePart type="family">Wild</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">34497</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">33702</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Diskussionspapier_Nr._585_MogLI.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2405710/2405777/Diskussionspapier_Nr._585_MogLI.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-24057101</identifier>
<part><detail type="volume"><number>585</number></detail><extent unit="pages">55</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> F.G. Becker, et al., &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;, Diskussionspapier, vol. 585,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, 2011.</ieee>
<apa>Becker, F. G., Tadsen, W. - N., Stegmüller, R., &amp;amp; Wild, E. (2011).  &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt; (Diskussionspapier, 585). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</apa>
<frontiers>Becker, F. G., Tadsen, W. - N., Stegmüller, R., and Wild, E. (2011). Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen. &lt;em&gt;Diskussionspapier&lt;/em&gt;, 585, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, F.G., Tadsen, W.-N., Stegmüller, R. &amp;amp; Wild, E. (2011). &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt; (Diskussionspapier). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Becker FG, Tadsen W-N, Stegmüller R, Wild E. &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;. Diskussionspapier. Vol 585. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften; 2011.</ama>
<angewandte-chemie>F. G.  Becker, W. - N.  Tadsen, R.  Stegmüller, and E.  Wild, &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Fakultät Für Wirtschaftswissenschaften, Bielefeld, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Becker, F.G., et al., 2011. &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;, Diskussionspapier, no.585, Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, F. G., Tadsen, W. - N., Stegmüller, R., &amp;amp; Wild, E. (2011).  &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt; (Diskussionspapier, 585). Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Becker FG, Tadsen W-N, Stegmüller R, Wild E (2011) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;. Diskussionspapier; 585.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</bio1>
<wels>Becker, F. G.; Tadsen, W. - N.; Stegmüller, R.; Wild, E. (2011): Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</wels>
<default>Becker FG, Tadsen W-N, Stegmüller R, Wild E (2011)  Diskussionspapier; 585.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.</default>
<mla>Becker, Fred G., Tadsen, Wögen-Nikkels, Stegmüller, Ralf, and Wild, Elke. &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, 2011. Diskussionspapier. 585.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Becker, Fred G., Tadsen, Wögen-Nikkels, Stegmüller, Ralf, and Wild, Elke. 2011. &lt;em&gt;Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen&lt;/em&gt;. Vol. 585. Diskussionspapier. Bielefeld: Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Becker, F.G., Tadsen, W.-N., Stegmüller, R., Wild, E.: Motivation und Anreize zu ,guter Lehre' im Rahmen des Inplacement (MogLI): Konzeption, Durchführung, Auswertung und Diskussion der Interviews mit den Hochschulleitungen. Diskussionspapier, 585. Universität Bielefeld, Fakultät für Wirtschaftswissenschaften, Bielefeld (2011).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2405710</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-10-21T07:05:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:38Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>