<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2426853</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Alfred</namePart>
  <namePart type="family">Kranstedt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andy</namePart>
  <namePart type="family">Lücking</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">158294</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Müller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriel</namePart><namePart type="family">Zachmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10066</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Für die empirische Erforschung situierter natürlicher menschlicher Kommunikation sind wir auf die Akquise und Auswertung umfangreicher Daten angewiesen. Die Modalitäten, über die sich Menschen ausdrücken können, sind sehr unterschiedlich. Entsprechend heterogen sind die Repräsentationen, mit denen die erhobenen Daten für die Auswertung verfügbar gemacht werden können. Für eine Untersuchung des Zeigeverhaltens bei der Referenzierung von Objekten haben wir mit IADE ein Framework für die Aufzeichnung, Analyse und Simulation von Sprach-Gestik Daten entwickelt. Durch den Einsatz von Techniken aus der interaktiven VR erlaubt IADE die synchronisierte Aufnahme von Bewegungs-, Video- und Audiodaten und unterstützt einen iterativen Auswertungsprozess der gewonnenen Daten durch komfortable integrierte Revisualisierungen und Simulationen. Damit stellt IADE einen entscheidenden Fortschritt für unsere linguistische Experimentalmethodik dar.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2006_-_Pfeiffer_Kranstedt_Lucking_-_Sprach-Gestik_Experimente_mit_IADE_dem_Interactive_Augmented_Data_Explorer.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2426853/2644780/2006_-_Pfeiffer_Kranstedt_Lucking_-_Sprach-Gestik_Experimente_mit_IADE_dem_Interactive_Augmented_Data_Explorer.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2006</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Multimodal Communication</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-8322-5474-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-24268531</identifier>
<part><extent unit="pages">61-72</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Pfeiffer, T., Kranstedt, A., &amp;amp; Lücking, A. (2006). Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In S.  Müller &amp;amp; G.  Zachmann (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 61-72). Aachen: Shaker.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, Thies, Kranstedt, Alfred, and Lücking, Andy. 2006. “Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer”. In &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Stefan Müller and Gabriel Zachmann, 61-72. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Pfeiffer, T., Kranstedt, A., Lücking, A.: Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In: Müller, S. and Zachmann, G. (eds.) Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR. Berichte aus der Informatik. p. 61-72. Shaker, Aachen (2006).</lncs>
<harvard1>Pfeiffer, T., Kranstedt, A., &amp;amp; Lücking, A., 2006. Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In S.  Müller &amp;amp; G.  Zachmann, eds. &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker, pp. 61-72.</harvard1>
<ieee> T. Pfeiffer, A. Kranstedt, and A. Lücking, “Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer”, &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, S. Müller and G. Zachmann, eds., Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker, 2006,  pp.61-72.</ieee>
<ama>Pfeiffer T, Kranstedt A, Lücking A. Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In: Müller S, Zachmann G, eds. &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker;  2006: 61-72.</ama>
<default>Pfeiffer T, Kranstedt A, Lücking A (2006)  &lt;br /&gt;In:  Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR. Müller S, Zachmann G (Eds);  Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker:  61-72.</default>
<angewandte-chemie>T.  Pfeiffer, A.  Kranstedt, and A.  Lücking, in &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: S. Müller, G. Zachmann), Shaker, Aachen, &lt;strong&gt;2006&lt;/strong&gt;, p. 61-72.</angewandte-chemie>
<bio1>Pfeiffer T, Kranstedt A, Lücking A (2006) &lt;br /&gt;Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. &lt;br /&gt;In:  Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR. Müller S, Zachmann G (Eds); Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker:  61-72.</bio1>
<wels>Pfeiffer, T.; Kranstedt, A.; Lücking, A. (2006): Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In: Stefan Müller; Gabriel Zachmann (Hrsg.):  Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker. (Berichte aus der Informatik, ).  S. 61-72.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, T., Kranstedt, A. &amp;amp; Lücking, A. (2006). Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer (Berichte aus der Informatik). In S. Müller &amp;amp; G. Zachmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 61-72). Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfeiffer, T., Kranstedt, A., &amp;amp; Lücking, A. (2006). Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer. In S.  Müller &amp;amp; G.  Zachmann (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 61-72). Aachen: Shaker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Pfeiffer, T., Kranstedt, A., and Lücking, A. (2006). “Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer” in &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Müller, S., and Zachmann, G. eds. Berichte aus der Informatik (Aachen: Shaker), 61-72.</frontiers>
<mla>Pfeiffer, Thies, Kranstedt, Alfred, and Lücking, Andy. “Sprach-Gestik Experimente mit IADE, dem Interactive Augmented Data Explorer”. &lt;em&gt;Dritter Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Stefan Müller and Gabriel Zachmann. Aachen: Shaker, 2006. Berichte aus der Informatik. 61-72.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2426853</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-11-23T11:36:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:55Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>