<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2428430</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Julia</namePart>
  <namePart type="family">Fröhlich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">5107215</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Gausemeier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Grafe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Friedhelm</namePart><namePart type="family">Meyer auf der Heide</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Virtuelle Realität gewinnt immer größere Bedeutung in verschiedenen Bereichen, insbesondere in der Produktentwicklung, aber auch in der industriellen und wissenschaftlichen Forschung. Ein Großteil dieser Arbeiten konzentriert sich jedoch hauptsächlich auf die grafische Repräsentation der virtuellen Welt. Weitere Ausgabemodalitäten wie Sound, Geruch und taktiles Feedback werden eher wenig berücksichtigt. Um aber dem Anwender einen möglichst hohen Grad an Realismus zu vermitteln, sind auch diese Modalitäten von Bedeutung. 
Dieser Beitrag stellt ein wissensbasiertes Konzept zur intuitiven Entwicklung von akustisch unterlegten virtuellen Welten vor. Unter Ansatz ist die semantische Anreicherung der virtuellen Welt, um Klänge zu integrieren. Dabei entstehen sogenannte intelligente Objekte, welche mit Wissen über ihre weiteren Eigenschaften versehen werden, z.B. in welcher Art und Weise ein Klang an einer bestimmten Position abgespielt wird. Auf diese Weise können den Objekten Informationen zu ihren akustischen Eigenschaften in intuitiver Weise zugewiesen werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="VollText_Frohlich_Wachsmuth_-_Wissensbasierte_Klanggenerierung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2428430/2635040/VollText_Frohlich_Wachsmuth_-_Wissensbasierte_Klanggenerierung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>3D-Klanggenerierung</topic><topic>Methoden und Werkzeuge zur effizienten Entwicklung von Anwendungen</topic><topic>Virtuelle Realität</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>10. Paderborner Workshop Augmented &amp; Virtual Reality in der Produktentstehung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-942647-14-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-24284300</identifier>
<part><detail type="volume"><number>295</number></detail><detail type="issue"><number>295</number></detail><extent unit="pages">133-143</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2011). Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;HNI-Verlagsschriftenreihe: Vol. 295&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 133-143). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn.</apa>
<ieee> J. Fröhlich and I. Wachsmuth, “Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten”, &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, J. Gausemeier, M. Grafe, and F. Meyer auf der Heide, eds., HNI-Verlagsschriftenreihe, vol. 295,  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, 2011,  pp.133-143.</ieee>
<ama>Fröhlich J, Wachsmuth I. Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In: Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F, eds. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. HNI-Verlagsschriftenreihe. Vol 295. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn;  2011: 133-143.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, J. &amp;amp; Wachsmuth, I. (2011). Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten (HNI-Verlagsschriftenreihe). In J. Gausemeier, M. Grafe &amp;amp; F. Meyer auf der Heide (Hrsg.), &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (S. 133-143). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Fröhlich, J., and Wachsmuth, I. (2011). “Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten” in &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. eds. HNI-Verlagsschriftenreihe, vol. 295, (Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn), 133-143.</frontiers>
<bio1>Fröhlich J, Wachsmuth I (2011) &lt;br /&gt;Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. &lt;br /&gt;In:  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds); HNI-Verlagsschriftenreihe, 295. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn:  133-143.</bio1>
<harvard1>Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I., 2011. Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide, eds. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. HNI-Verlagsschriftenreihe. no.295  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, pp. 133-143.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2011). Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;HNI-Verlagsschriftenreihe: Vol. 295&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 133-143). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>J.  Fröhlich, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (Eds.: J. Gausemeier, M. Grafe, F. Meyer auf der Heide), Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, Paderborn, Germany, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;, p. 133-143.</angewandte-chemie>
<wels>Fröhlich, J.; Wachsmuth, I. (2011): Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In: Jürgen Gausemeier; Michael Grafe; Friedhelm Meyer auf der Heide (Hrsg.):  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn. (HNI-Verlagsschriftenreihe, 295).  S. 133-143.</wels>
<mla>Fröhlich, Julia, and Wachsmuth, Ipke. “Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten”. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, 2011.Vol. 295. HNI-Verlagsschriftenreihe. 133-143.</mla>
<default>Fröhlich J, Wachsmuth I (2011)  &lt;br /&gt;In:  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds);  HNI-Verlagsschriftenreihe, 295(295).  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn:  133-143.</default>
<lncs> Fröhlich, J., Wachsmuth, I.: Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten. In: Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. (eds.) 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. HNI-Verlagsschriftenreihe. 295, p. 133-143. Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, Paderborn, Germany (2011).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, Julia, and Wachsmuth, Ipke. 2011. “Ein wissensbasiertes Konzept für die 3D Klanggenerierung in virtuellen Welten”. In &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide, 295:133-143. HNI-Verlagsschriftenreihe. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2428430</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-11-28T09:55:47Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:42Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>