<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2443121</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Gausemeier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Grafe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Friedhelm</namePart><namePart type="family">Meyer auf der Heide</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">In diesem Beitrag werden ausgewählte Arbeiten des Bielefelder Labors für Künstliche Intelligenz und Virtuelle Realität aus zwei Bereichen vorgestellt. Im Projekt "Virtuelle Werkstatt" geht es um eine integrierte Plattform zur interaktiven Erstellung, Modifikation und funktionalen Überprüfung von Prototypen mechanischer Objekte in der Virtuellen Realität. Dabei werden hochaufgelöste räumliche Visualisierungen CAD-basierter Bauteilmodelle in realistischer Größe projiziert und über multimodale Eingaben zu komplexen Baugruppen gefügt oder modifiziert. Im zweiten Teil wird der computeranimierte artikulierte Agent "Max" präsentiert - als virtueller Assistent, der mit Benutzern Dialoge über das Bauen mit Baukastenteilen führt, sprachliche und gestische Instruktionen versteht und sich selbst in synthetischer Sprache, Gestik und Mimik äußert. Wissensbasierte Methoden kommen sowohl zur Unterstützung der Interaktion mit virtuellen Objekten wie auch bei der Auswertung bzw. Erzeugung multimodaler Ein- und Ausgaben zum Einsatz. Im Ausblick wird angesprochen, wie wissensbasierte Methoden auch zur Klangerzeugung in virtueller Realität eingesetzt werden können.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="iwachsmuth_wintesys2011.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2443121/2634130/iwachsmuth_wintesys2011.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtuelle Realität</topic><topic>Künstliche Intelligenz</topic><topic>Virtuelle Assistenten</topic><topic>Virtuelles Prototyping</topic><topic>Multimodale Interaktion</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>10. Paderborner Workshop Augmented &amp; Virtual Reality in der Produktentstehung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-942647-14-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-24431213</identifier>
<part><detail type="volume"><number>295</number></detail><detail type="issue"><number>295</number></detail><extent unit="pages">5-12</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Wachsmuth I (2011) &lt;br /&gt;Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. &lt;br /&gt;In:  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds); HNI-Verlagsschriftenreihe, 295. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295:  5-12.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2011). Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;HNI-Verlagsschriftenreihe: Vol. 295&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 5-12). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Wachsmuth, I., 2011. Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide, eds. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. HNI-Verlagsschriftenreihe. no.295  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295, pp. 5-12.</harvard1>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (Eds.: J. Gausemeier, M. Grafe, F. Meyer auf der Heide), Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, Hni Verlagsschriftenreihe Band 295, Paderborn, Germany, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;, p. 5-12.</angewandte-chemie>
<wels>Wachsmuth, I. (2011): Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In: Jürgen Gausemeier; Michael Grafe; Friedhelm Meyer auf der Heide (Hrsg.):  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295. (HNI-Verlagsschriftenreihe, 295).  S. 5-12.</wels>
<apa>Wachsmuth, I. (2011). Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;HNI-Verlagsschriftenreihe: Vol. 295&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (pp. 5-12). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295.</apa>
<ieee> I. Wachsmuth, “Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität”, &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, J. Gausemeier, M. Grafe, and F. Meyer auf der Heide, eds., HNI-Verlagsschriftenreihe, vol. 295,  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295, 2011,  pp.5-12.</ieee>
<ama>Wachsmuth I. Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In: Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F, eds. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. HNI-Verlagsschriftenreihe. Vol 295. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295;  2011: 5-12.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2011). Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität (HNI-Verlagsschriftenreihe). In J. Gausemeier, M. Grafe &amp;amp; F. Meyer auf der Heide (Hrsg.), &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt; (S. 5-12). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Wachsmuth, I. (2011). “Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität” in &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. eds. HNI-Verlagsschriftenreihe, vol. 295, (Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295), 5-12.</frontiers>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität”. &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295, 2011.Vol. 295. HNI-Verlagsschriftenreihe. 5-12.</mla>
<default>Wachsmuth I (2011)  &lt;br /&gt;In:  10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds);  HNI-Verlagsschriftenreihe, 295(295).  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295:  5-12.</default>
<lncs> Wachsmuth, I.: Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität. In: Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. (eds.) 10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung. HNI-Verlagsschriftenreihe. 295, p. 5-12. Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295, Paderborn, Germany (2011).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 2011. “Wissensbasierte Methoden für Intelligente Virtuelle Realität”. In &lt;em&gt;10. Paderborner Workshop Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide, 295:5-12. HNI-Verlagsschriftenreihe. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 295.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2443121</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2011-12-07T09:50:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>