<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2499728</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:340</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">draft</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ivan</namePart>
  <namePart type="family">Glaser</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">F564BFE4-D1EA-11E8-BE21-33A4AAA08DB2</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="NDrvar.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2499728/2499734/NDrvar.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued><place><placeTerm type="text">Split</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">hrv</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-24997282</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> I. Glaser, “Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001”, Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split, Draft.</ieee>
<harvard1>Glaser, I., Draft. Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</harvard1>
<apa>Glaser, I. (Draft). &lt;em&gt;Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001&lt;/em&gt;. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</apa>
<wels>Glaser, I. (Draft): Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001.</wels>
<frontiers>Glaser, I. (Draft).“Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001”. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</frontiers>
<mla>Glaser, Ivan. “Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001”. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split, Draft.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Glaser, I. (Draft). &lt;em&gt;Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001&lt;/em&gt;. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Glaser I (Draft)  &lt;br /&gt;Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</default>
<ama>Glaser I. Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</ama>
<lncs> Glaser, I.: Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split (Draft).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Glaser, Ivan. Draft. “Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001”. Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split .&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Glaser, I. (Draft). Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001. Gehalten auf der Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Glaser I (Draft) &lt;br /&gt;Metodički pristup slučaju kao oblik pravne nastave. Nacrt izlaganja na splitskom stručnom skupu njemačkih i hrvatskih pravnika 13. i 14. rujna 2001. &lt;br /&gt;Presented at the Deutsch-kroatische Rechtswissenschaftliche Fachtagung, Split.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Glaser, &lt;strong&gt;Draft&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2499728</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-05-31T08:55:30Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-10-18T12:53:38Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>