<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2515071</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Brandt</namePart><namePart type="family">Pierre-Yves</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Day</namePart><namePart type="family">James M.</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">L’ouvrage de James Fowler intitulé Stages of Faith (1981) a inspiré la théorie et la recherche aux Etats-Unis et dans le reste du monde pour interpréter et pour analyser les changements dans le développement de la religiosité chez l’individu. Le « développement de la foi » est ainsi devenu une appellation contrôlée pour une perspective structurale et développementale spécifique, qui a pris naissance avec les travaux de Fowler et qui n’a de cesse de faire de plus en plus autorité dans le domaine de la psychologie de la religion. Parce que les racines du modèle de Fowler (1981) étaient ancrées dans la tradition piagetienne et kohlbergienne, la recherche liée au développement de la foi a dû chercher activement les fondements du nouveau modèle structural et développemental du développement religieux, particulièrement dans les premières années, en se réclamant de l’autorité des critères de Kohlberg pour les modèles par étapes (Kohlberg, Levine, &amp; Hewer, 1983). Aujourd’hui, étant donné que la croyance au paradigme structural et développemental a décliné et que la majorité des psychologues de la religion sont devenus plutôt sceptiques vis-à-vis des principes a priori d’une conception dure du développement par étapes, la théorie et la recherche dans le développement religieux, qui sont désormais moins fondées sur des présupposés et plus sur des données empiriques, peuvent être comprises en termes d’explications et de mesures des différences individuelles dans le style religieux. Conceptualiser le développement religieux en termes de schémas et de styles religieux ouvre de nouvelles perspectives, autant qualitatives que quantitatives. L’élaboration de nouveaux instruments et l’évidence des nouvelles données empiriques ont fortement contribué, durant les années 2009 et 2010, à constituer le nouveau modèle.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Streib_2013_Conceptualisation-et-mesure-du-developpement-religieux.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2515071/2710149/Streib_2013_Conceptualisation-et-mesure-du-developpement-religieux.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Labor et Fides</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</languageTerm>
</language>

<subject><topic>religious development</topic><topic>religious schema</topic><topic>development</topic><topic>religious styles</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-2-8309-1471-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25150718</identifier>
<part><extent unit="pages">39-76</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Streib, Heinz. “Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations”. &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;. Ed. Brandt Pierre-Yves and Day James M. Geneva: Labor et Fides, 2013. 39-76.</mla>
<default>Streib H (2013)  &lt;br /&gt;In:  Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines. Pierre-Yves B, James M. D (Eds);  Geneva: Labor et Fides:  39-76.</default>
<lncs> Streib, H.: Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In: Pierre-Yves, B. and James M., D. (eds.) Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines. p. 39-76. Labor et Fides, Geneva (2013).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 2013. “Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations”. In &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;, ed. Brandt Pierre-Yves and Day James M., 39-76. Geneva: Labor et Fides.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Streib H (2013) &lt;br /&gt;Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. &lt;br /&gt;In:  Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines. Pierre-Yves B, James M. D (Eds); Geneva: Labor et Fides:  39-76.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2013). Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In B.  Pierre-Yves &amp;amp; D.  James M. (Eds.), &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt; (pp. 39-76). Geneva: Labor et Fides.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Streib, H., 2013. Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In B.  Pierre-Yves &amp;amp; D.  James M., eds. &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;.  Geneva: Labor et Fides, pp. 39-76.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Streib, in &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt; (Eds.: B. Pierre-Yves, D. James M.), Labor Et Fides, Geneva, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 39-76.</angewandte-chemie>
<wels>Streib, H. (2013): Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In: Brandt Pierre-Yves; Day James M. (Hrsg.):  Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines. Geneva: Labor et Fides.  S. 39-76.</wels>
<apa>Streib, H. (2013). Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In B.  Pierre-Yves &amp;amp; D.  James M. (Eds.), &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt; (pp. 39-76). Geneva: Labor et Fides.</apa>
<ieee> H. Streib, “Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations”, &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;, B. Pierre-Yves and D. James M., eds.,  Geneva: Labor et Fides, 2013,  pp.39-76.</ieee>
<ama>Streib H. Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In: Pierre-Yves B, James M. D, eds. &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;. Geneva: Labor et Fides;  2013: 39-76.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2013). Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations. In B. Pierre-Yves &amp;amp; D. James M. (Hrsg.), &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt; (S. 39-76). Geneva: Labor et Fides.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Streib, H. (2013). “Conceptualisation et mesure du developpement religieux en termes de schemas et de styles religieux - Resultats et nouvelles considerations” in &lt;em&gt;Psychologie du développement religieux: questions classiques et perspectives contemporaines&lt;/em&gt;, Pierre-Yves, B., and James M., D. eds. (Geneva: Labor et Fides), 39-76.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2515071</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-07-19T05:26:41Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>