<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2515074</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Jugendtheologie als narrativer Diskurs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Schweitzer</namePart><namePart type="family">Friedrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Schlag</namePart><namePart type="family">Thomas</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Diese Überlegungen zu einem Model einer narrativ-diskursiven Jugendtheologie sind eine Feedback auf die von T. Schlag und F. Schweitzer (2010) vorgelegten Perspektiven zur Jugendtheologie. Dabei stelle ich zunächst weitgehende Übereinstimmung mit eigenen religionspädagogischen Grundsatzüberlegungen fest und kann zu dieser Initiative grundsätzliche Zustimmung signalisieren. Die Theologie des Jugendalters bedarf eines Perspektiven-Wechsels, zumindest einer Perspektiven-Ergänzung: theologische Aussagen über die Jugendlichen ist auf ‚Jugendtheologie‘, d.h. „auf die  subjektiven Sichtweisen der Jugendlichen“ angewiesen und muss sich auf diese beziehen. Zu den Details des vorgestellten Profils von Jugendtheologie, besonders ihrer Dimensionalität, stellt der Beitrag dann allerdings Rückfragen und notiert kritische Anmerkungen - und stellt darüber hinaus einen konstruktiven Vorschlag vor, demzufolge über die Betonung der Diskursivität jugendtheologischer Reflexion hinaus bereits die Diskursivität der Religiosität von Jugendlichen beachtet wird.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Streib_2012_Jugendtheologie narrativer Diskurs.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2515074/2901743/Streib_2012_Jugendtheologie narrativer Diskurs.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Neukirchener Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2012</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">9783788725914</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25150749</identifier>
<part><extent unit="pages">155-164</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 2012. “Jugendtheologie als narrativer Diskurs”. In &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;, ed. Schweitzer Friedrich and Schlag Thomas, 155-164. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Streib, H.: Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In: Friedrich, S. and Thomas, S. (eds.) Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion. p. 155-164. Neukirchener Verlag, Neukirchen-Vluyn (2012).</lncs>
<apa>Streib, H. (2012). Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In S.  Friedrich &amp;amp; S.  Thomas (Eds.), &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt; (pp. 155-164). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag.</apa>
<ama>Streib H. Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In: Friedrich S, Thomas S, eds. &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag;  2012: 155-164.</ama>
<ieee> H. Streib, “Jugendtheologie als narrativer Diskurs”, &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;, S. Friedrich and S. Thomas, eds.,  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag, 2012,  pp.155-164.</ieee>
<harvard1>Streib, H., 2012. Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In S.  Friedrich &amp;amp; S.  Thomas, eds. &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;.  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag, pp. 155-164.</harvard1>
<bio1>Streib H (2012) &lt;br /&gt;Jugendtheologie als narrativer Diskurs. &lt;br /&gt;In:  Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion. Friedrich S, Thomas S (Eds); Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag:  155-164.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Streib, in &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt; (Eds.: S. Friedrich, S. Thomas), Neukirchener Verlag, Neukirchen-Vluyn, &lt;strong&gt;2012&lt;/strong&gt;, p. 155-164.</angewandte-chemie>
<default>Streib H (2012)  &lt;br /&gt;In:  Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion. Friedrich S, Thomas S (Eds);  Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag:  155-164.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2012). Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In S.  Friedrich &amp;amp; S.  Thomas (Eds.), &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt; (pp. 155-164). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Streib, Heinz. “Jugendtheologie als narrativer Diskurs”. &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;. Ed. Schweitzer Friedrich and Schlag Thomas. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag, 2012. 155-164.</mla>
<frontiers>Streib, H. (2012). “Jugendtheologie als narrativer Diskurs” in &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt;, Friedrich, S., and Thomas, S. eds. (Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag), 155-164.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2012). Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In S. Friedrich &amp;amp; S. Thomas (Hrsg.), &lt;em&gt;Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion&lt;/em&gt; (S. 155-164). Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Streib, H. (2012): Jugendtheologie als narrativer Diskurs. In: Schweitzer Friedrich; Schlag Thomas (Hrsg.):  Jugendtheologie: Grundlagen - Beispiele - kritische Diskussion. Neukirchen-Vluyn: Neukirchener Verlag.  S. 155-164.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2515074</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-07-19T05:54:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:51Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>