<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2518964</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Symposion der Allianz Leben im Rahmen des IVth European Congress of Gerontology Berlin (7.-11.7.1999)</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Langlebigkeit_195.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2518964/2518965/Birg_Langlebigkeit_195.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued><place><placeTerm type="text">Berlin</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25189640</identifier>
<part><extent unit="pages">9-28</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> H. Birg, “Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert”, &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;,  Stuttgart: 1999,  pp.9-28.</ieee>
<apa>Birg, H. (1999). Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;, 9-28. Stuttgart.</apa>
<frontiers>Birg, H. (1999). “Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert” in &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt; (Stuttgart), 9-28.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1999). Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt; (S. 9-28). Gehalten auf der Symposion der Allianz Leben im Rahmen des IVth European Congress of Gerontology Berlin (7.-11.7.1999), Stuttgart.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Birg H. Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. In:  &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;. Stuttgart;  1999: 9-28.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;, Stuttgart, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 9-28.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., 1999. Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. In &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;.  Stuttgart, pp. 9-28.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1999). Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;, 9-28. Stuttgart.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (1999) &lt;br /&gt;Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. &lt;br /&gt;In:  Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen.  Stuttgart:  9-28.</bio1>
<wels>Birg, H. (1999): Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. In: Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen. Stuttgart.  S. 9-28.</wels>
<default>Birg H (1999)  &lt;br /&gt;In:  Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen. Stuttgart:  9-28.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert”. &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;. Stuttgart, 1999. 9-28.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1999. “Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert”. In &lt;em&gt;Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen&lt;/em&gt;, 9-28. Stuttgart.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Langlebigkeit, Geburtenrückgang und Migrationsprozeß - Forschungsergebnisse für das 21. Jahrhundert. Langlebigkeit. Chancen und sozioökonomische Herausforderungen. p. 9-28. Stuttgart (1999).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2518964</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-09T10:14:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:23Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>