<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2518951</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Grundtendenzen_192b.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2518951/2518952/Birg_Grundtendenzen_192b.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25189512</identifier>
<part><extent unit="pages">62-69</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> H. Birg, “Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert”, &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt;, Deutscher Beamtenbund, ed.,  Bonn: 1999,  pp.62-69.</ieee>
<harvard1>Birg, H., 1999. Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In Deutscher Beamtenbund, ed. &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt;  Bonn, pp. 62-69.</harvard1>
<apa>Birg, H. (1999). Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In Deutscher Beamtenbund (Ed.), &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; (pp. 62-69). Bonn.</apa>
<wels>Birg, H. (1999): Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In: Deutscher Beamtenbund (Hrsg.):  Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.. Bonn.  S. 62-69.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1999). Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In Deutscher Beamtenbund (Ed.), &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; (pp. 62-69). Bonn.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Birg, Herwig. “Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert”. &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; Ed. Deutscher Beamtenbund. Bonn, 1999. 62-69.</mla>
<frontiers>Birg, H. (1999). “Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert” in &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt;, Deutscher Beamtenbund ed. (Bonn), 62-69.</frontiers>
<default>Birg H (1999)  &lt;br /&gt;In:  Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999. Deutscher Beamtenbund (Ed);  Bonn:  62-69.</default>
<ama>Birg H. Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In: Deutscher Beamtenbund, ed. &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; Bonn;  1999: 62-69.</ama>
<lncs> Birg, H.: Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In: Deutscher Beamtenbund (ed.) Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999. p. 62-69. Bonn (1999).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1999. “Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert”. In &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt;, ed. Deutscher Beamtenbund, 62-69. Bonn.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1999). Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. In Deutscher Beamtenbund (Hrsg.), &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; (S. 62-69). Bonn.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Birg H (1999) &lt;br /&gt;Grundtendenzen des demographischen Wandels - Perspektiven für das neue Jahrhundert. &lt;br /&gt;In:  Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999. Deutscher Beamtenbund (Ed); Bonn:  62-69.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Dialog der Generationen - eine Utopie? Dokumentation der Gewerkschaftspolitischen Arbeitstagung des Deutschen Beamtenbundes in Bad Kissingen 1999.&lt;/em&gt; (Ed.: Deutscher Beamtenbund), Bonn, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 62-69.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2518951</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-09T09:06:57Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>