<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2518872</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Bevolkerungspolitik_168b.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2518872/2518873/Birg_Bevolkerungspolitik_168b.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25188725</identifier>
<part><extent unit="pages">9-22</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Birg, H. (1997). Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Ed.), &lt;em&gt;Brennpunkt Bevölkerung, 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt; (pp. 9-22). Bonn.</apa>
<ieee> H. Birg, “Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen”, &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;, Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen, ed., Brennpunkt Bevölkerung, 3,  Bonn: 1997,  pp.9-22.</ieee>
<ama>Birg H. Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In: Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen, ed. &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;. Brennpunkt Bevölkerung, 3. Bonn;  1997: 9-22.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1997). Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen (Brennpunkt Bevölkerung, 3). In Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Hrsg.), &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt; (S. 9-22). Bonn.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (1997). “Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen” in &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;, Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen ed. Brennpunkt Bevölkerung, 3 (Bonn), 9-22.</frontiers>
<bio1>Birg H (1997) &lt;br /&gt;Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. &lt;br /&gt;In:  Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration. Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Ed); Brennpunkt Bevölkerung, 3,  Bonn:  9-22.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (1997). Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Ed.), &lt;em&gt;Brennpunkt Bevölkerung, 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt; (pp. 9-22). Bonn.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Birg, H., 1997. Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen, ed. &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;. Brennpunkt Bevölkerung, 3.  Bonn, pp. 9-22.</harvard1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt; (Ed.: Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen), Bonn, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 9-22.</angewandte-chemie>
<wels>Birg, H. (1997): Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In: Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Hrsg.):  Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration. Bonn. (Brennpunkt Bevölkerung, 3, ).  S. 9-22.</wels>
<mla>Birg, Herwig. “Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen”. &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;. Ed. Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen. Bonn, 1997. Brennpunkt Bevölkerung, 3. 9-22.</mla>
<default>Birg H (1997)  &lt;br /&gt;In:  Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration. Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (Ed);  Brennpunkt Bevölkerung, 3.  Bonn:  9-22.</default>
<lncs> Birg, H.: Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen. In: Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen (ed.) Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration. Brennpunkt Bevölkerung, 3. p. 9-22. Bonn (1997).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 1997. “Bevölkerungspolitik im Hinblick auf Ethik, Religionen und Kulturen”. In &lt;em&gt;Internationale Bevölkerungsentwicklung: Kulturelle Hintergründe, Armut, Migration&lt;/em&gt;, ed. Deutsche Gesellschaft für die Vereinten Nationen, 9-22. Brennpunkt Bevölkerung, 3. Bonn.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2518872</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-08T13:24:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>