<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2519350</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Otto</namePart><namePart type="family">Preu</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Ettersburger Gespräche, 26. und 27. Oktober 2001</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Nachhaltigkeit_217.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2519350/2519351/Birg_Nachhaltigkeit_217.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Thüringer Landtag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued><place><placeTerm type="text">Eisenach</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-9807913-2-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25193504</identifier>
<part><extent unit="pages">10-31</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Birg, H.: Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In: Preu, O. (ed.) Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung. p. 10-31. Thüringer Landtag, Erfurt (2002).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2002. “Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft”. In &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;, ed. Otto Preu, 10-31. Erfurt: Thüringer Landtag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Birg, Herwig. “Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft”. &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;. Ed. Otto Preu. Erfurt: Thüringer Landtag, 2002. 10-31.</mla>
<default>Birg H (2002)  &lt;br /&gt;In:  Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung. Preu O (Ed);  Erfurt: Thüringer Landtag:  10-31.</default>
<ama>Birg H. Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In: Preu O, ed. &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;. Erfurt: Thüringer Landtag;  2002: 10-31.</ama>
<frontiers>Birg, H. (2002). “Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft” in &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;, Preu, O. ed. (Erfurt: Thüringer Landtag), 10-31.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2002). Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In O. Preu (Hrsg.), &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt; (S. 10-31). Gehalten auf der Ettersburger Gespräche, 26. und 27. Oktober 2001, Erfurt: Thüringer Landtag.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Birg, H. (2002). Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In O.  Preu (Ed.), &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt; (pp. 10-31). Erfurt: Thüringer Landtag.</apa>
<ieee> H. Birg, “Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft”, &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;, O. Preu, ed.,  Erfurt: Thüringer Landtag, 2002,  pp.10-31.</ieee>
<wels>Birg, H. (2002): Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In: Otto Preu (Hrsg.):  Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung. Erfurt: Thüringer Landtag.  S. 10-31.</wels>
<harvard1>Birg, H., 2002. Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In O.  Preu, ed. &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt;.  Erfurt: Thüringer Landtag, pp. 10-31.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2002). Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. In O.  Preu (Ed.), &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt; (pp. 10-31). Erfurt: Thüringer Landtag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (2002) &lt;br /&gt;Überlegungen zur politischen und kulturellen Nachhaltigkeit der deutschen Einwanderungsgesellschaft. &lt;br /&gt;In:  Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung. Preu O (Ed); Erfurt: Thüringer Landtag:  10-31.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Interkulturelle Perspektiven eröffnen : die alternde und schrumpfende Bevölkerung als kulturelle Herausforderung&lt;/em&gt; (Ed.: O. Preu), Thüringer Landtag, Erfurt, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 10-31.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2519350</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-15T06:40:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>