<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2519394</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Corinne Michaela</namePart><namePart type="family">Flick</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Zeitenwende_333b.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2519394/2519397/Birg_Zeitenwende_333b.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Convoco</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-627-10000-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25193944</identifier>
<part><extent unit="pages">17-35</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Birg H (2010)  &lt;br /&gt;In:  Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft. Flick CM (Ed);  München: Convoco:  17-35.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa”. &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;. Ed. Corinne Michaela Flick. München: Convoco, 2010. 17-35.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2010. “Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa”. In &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;, ed. Corinne Michaela Flick, 17-35. München: Convoco.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In: Flick, C.M. (ed.) Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft. p. 17-35. Convoco, München (2010).</lncs>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt; (Ed.: C.M. Flick), Convoco, München, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 17-35.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., 2010. Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In C. M.  Flick, ed. &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;.  München: Convoco, pp. 17-35.</harvard1>
<bio1>Birg H (2010) &lt;br /&gt;Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. &lt;br /&gt;In:  Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft. Flick CM (Ed); München: Convoco:  17-35.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2010). Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In C. M.  Flick (Ed.), &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt; (pp. 17-35). München: Convoco.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Birg, H. (2010): Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In: Corinne Michaela Flick (Hrsg.):  Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft. München: Convoco.  S. 17-35.</wels>
<ieee> H. Birg, “Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa”, &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;, C.M. Flick, ed.,  München: Convoco, 2010,  pp.17-35.</ieee>
<apa>Birg, H. (2010). Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In C. M.  Flick (Ed.), &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt; (pp. 17-35). München: Convoco.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2010). Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In C.M. Flick (Hrsg.), &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt; (S. 17-35). München: Convoco.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (2010). “Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa” in &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;, Flick, C. M. ed. (München: Convoco), 17-35.</frontiers>
<ama>Birg H. Die demographische Zeitenwende - Ursachen und Konsequenzen für Deutschland und Europa. In: Flick CM, ed. &lt;em&gt;Das demographische Problem als Gefahr für Rechtskultur und Wirtschaft&lt;/em&gt;. München: Convoco;  2010: 17-35.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2519394</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-15T09:51:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>