<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2522751</id><setSpec>bi_master_thesis</setSpec><setSpec>doc-type:masterThesis</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>bi_master_thesisFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Carolin</namePart>
  <namePart type="family">Kirchhof</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11805306</identifier></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Trippel</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Die klare Aufteilung von Kontaktanzeigen in die Kategorien “Sie sucht Ihn”, “Er sucht Sie”, “Sie sucht
Sie” und “Er sucht Ihn” verdeutlicht die Relevanz von Gender für diesen Texttyp. Hierbei wird
angenommen, dass Männer und Frauen in Suchanfragen die an das jeweils andere Geschlecht gerichtet
sind ihren eigenen Genderlect verwenden. Wie verhält es sich jedoch bei Homosexuellen? Eine semiautomatische
Korpusanalyse mit POS-getaggtem Inhalt bietet sich hier an; gewählt wurde eine Tamino
Datenbank da sich XML hervorragend für Textverarbeitung solcher Art eignet. Da die Masterarbeit im
Fach Anglistik erstellt wurde, dient ein Korpus nord-ostamerikanischer „Matrimonials“, also
Kontaktanzeigen, als Forschungsgrundlage um diese Frage zu beantworten.
Die Textsorte Kontaktanzeige schreibt sowohl die Funktion als auch das Feld, die Partnersuche und die
Kleinanzeige, des Geschriebenen vor. Zum Zwecke der weiteren Vergleichbarkeit dient als dritte
Konstante das Medium, indem alle Quellen aus elektronischen Zeitungen mit einer Leserschaft aus der
nordamerikanischen Mittelklasse stammen, unter anderem aus der New York Times und der Washington
Post. Da die Platzknappheit die Komprimierung von Informationen in den Telegrammstil erzwingt,
wird die Formulierung deutlich beeinflusst, die syntaktische Korrektheit relativ.
Die differenzierenden Variablen, sowohl von Kontaktanzeigen als auch von Genderlect, sind die
behandelte Thematik und das verwandte Vokabular der Partnersuchenden. Die Quellen wurden
hinsichtlich der in den Anzeigen angesprochenen Themen, wie Finanzen, Beruf, Sport und Kleidung
untersucht. Die Gruppierung von Inhaltsworten in semantische Felder folgte Gottburgsen (1995),
ebenso wurden einführende Abkürzungen untersucht. Letztere sind ein Kernmerkmal amerikanischer
Matrimonials und bestehen aus zwei bis fünf Großbuchstaben, wie in LTR (longterm relationship).
Durch die statistische Analyse des Kontaktanzeigenkorpus hinsichtlich der semantischen Felder ließen
sich die folgenden Ratings feststellen: Frauen legen am meisten Wert auf Kompatibilität (24.5%),
Aussehen (20.1%), und Beziehungsart (19.6%) bei der Partnersuche via Zeitung. Die selben Bereiche
werden auch von den Männern favorisiert, nämlich mit 26.8% im semantischen Feld Beziehungsart,
21.5% bei Kompatibilität, und 15.2% im Aussehen. Des Weiteren entsprechen die
Selbstbeschreibungen der Inserierenden in der Mehrheit den favorisierten Erwartungen des gesuchten
Geschlechts. Variationen hinsichtlich der sexuellen Ausrichtung konnte nicht festgestellt werden.
Folglich weisen die Kontaktanzeigen in den USA keinen Genderlect bzw. keine Genderpräferenzen
auf.; stattdessen ist diesem Texttyp ein „Kontaktanzeigen-Lect“ inhärent.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="MA_Thesis_Final_Caro_Kirchhof_1750034.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2522751/2522752/MA_Thesis_Final_Caro_Kirchhof_1750034.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25227519</identifier>
<part><extent unit="pages">86</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> C. Kirchhof, &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2010.</ieee>
<apa>Kirchhof, C. (2010).  &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kirchhof, C. (2010). &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kirchhof, C. (2010). The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements. Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<ama>Kirchhof C. &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2010.</ama>
<angewandte-chemie>C.  Kirchhof, &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Kirchhof, C., 2010. &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Kirchhof C (2010) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kirchhof, C. (2010).  &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kirchhof, C. (2010): The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<default>Kirchhof C (2010) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<mla>Kirchhof, Carolin. &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2010.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kirchhof, Carolin. 2010. &lt;em&gt;The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kirchhof, C.: The Truth about Mid-Life Singles in the USA: A Corpus-Based Analysis of Printed Personal Advertisements. Universität Bielefeld, Bielefeld (2010).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2522751</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-08-28T13:31:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>