<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2528774</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Edelgard</namePart>
  <namePart type="family">Kutzner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10291715</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10068</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Zur Innovationsfähigkeit von Unternehmen gehört neben der Fähigkeit, neue Trends wahrzunehmen, auch die Fähigkeit, Impulse von innen zu nutzen, kreative Ideen der Beschäftigten zu fördern, ihr Wissen aufzunehmen. Innovationen entstehen aus Ideenreichtum, aus der Vielfalt und Unterschiedlichkeit von Sichtweisen, aus unterschiedlichen Erfahrungshintergründen, mit unterschiedlichen Arbeits- und Lebensumwelten. Wenn also in der aktuellen Debatte davon ausgegangen wird, dass alle Beschäftigten ihren Beitrag zu Innovationen in Unternehmen leisten sollen und Diskriminierungen dabei hinderlich sind, welche Rolle könnte dann Diversity bzw. ein Diversity Management spielen? Warum ist Vielfalt ein Thema? Was wird darunter verstanden? Welche Bedeutung haben Vielfalt und Integration für Innovationsprozesse? Wie kann da ein Diversity Management helfen? Welche Vielfalt kann in Unternehmen gefördert werden? Was sind hemmende, was fördernde Bedingungen? Wie sieht ein Unternehmen aus, welches Vielfalt der Beschäftigten bewusst zum Bestandteil von Organisations- und Personalentwicklung macht? Kann ein Diversity Management zu mehr Chancengleichheit führen? Das sind Themen, um die es in der vorliegenden Veröffentlichung geht.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Band 18 IFF-Forschungsreihe.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2528774/2915027/Band 18 IFF-Forschungsreihe.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">3-932869-18-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25287748</identifier>
<part><detail type="volume"><number>18</number></detail><extent unit="pages">70</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>E.  Kutzner, &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;, Interdisziplinäres Zentrum Für Frauen- Und Geschlechterforschung, Bielefeld, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Kutzner E (2011) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;. IFF-Forschungsreihe; 18.&lt;br /&gt;Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</bio1>
<default>Kutzner E (2011)  IFF-Forschungsreihe; 18.&lt;br /&gt;Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kutzner, E. (2011). &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt; (IFF-Forschungsreihe). Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kutzner, E. (2011). Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management. &lt;em&gt;IFF-Forschungsreihe&lt;/em&gt;, 18, Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kutzner, E. (2011).  &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt; (IFF-Forschungsreihe, 18). Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kutzner, Edelgard. &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;. Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung, 2011. IFF-Forschungsreihe. 18.</mla>
<wels>Kutzner, E. (2011): Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management. Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kutzner, Edelgard. 2011. &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;. Vol. 18. IFF-Forschungsreihe. Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kutzner, E.: Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management. IFF-Forschungsreihe, 18. Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung, Bielefeld (2011).</lncs>
<apa>Kutzner, E. (2011).  &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt; (IFF-Forschungsreihe, 18). Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</apa>
<ama>Kutzner E. &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;. IFF-Forschungsreihe. Vol 18. Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung; 2011.</ama>
<harvard1>Kutzner, E., 2011. &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;, IFF-Forschungsreihe, no.18, Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung.</harvard1>
<ieee> E. Kutzner, &lt;em&gt;Vielfalt im Innovationsprozess. Konzepte, Instrumente und Empfehlungen für ein innovationsförderndes Diversity Management&lt;/em&gt;, IFF-Forschungsreihe, vol. 18,  Bielefeld: Interdisziplinäres Zentrum für Frauen- und Geschlechterforschung, 2011.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2528774</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-09-26T12:31:49Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>