<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2529182</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Eberhard</namePart><namePart type="family">Frank</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Schrumpfung_228.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2529182/2529183/Birg_Schrumpfung_228.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Statistisches Amt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">1431-0996</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25291828</identifier>
<part><extent unit="pages">11-49</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt; (Ed.: E. Frank), Statistisches Amt, Stuttgart, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;, p. 11-49.</angewandte-chemie>
<bio1>Birg H (2003) &lt;br /&gt;Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. &lt;br /&gt;In:  Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003. Frank E (Ed); Stuttgart: Statistisches Amt:  11-49.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2003). Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In E. Frank (Hrsg.), &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt; (S. 11-49). Stuttgart: Statistisches Amt.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2003. “Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland”. In &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;, ed. Eberhard Frank, 11-49. Stuttgart: Statistisches Amt.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In: Frank, E. (ed.) Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003. p. 11-49. Statistisches Amt, Stuttgart (2003).</lncs>
<ama>Birg H. Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In: Frank E, ed. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;. Stuttgart: Statistisches Amt;  2003: 11-49.</ama>
<default>Birg H (2003)  &lt;br /&gt;In:  Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003. Frank E (Ed);  Stuttgart: Statistisches Amt:  11-49.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland”. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;. Ed. Eberhard Frank. Stuttgart: Statistisches Amt, 2003. 11-49.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2003). Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In E.  Frank (Ed.), &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt; (pp. 11-49). Stuttgart: Statistisches Amt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Birg, H. (2003). “Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland” in &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;, Frank, E. ed. (Stuttgart: Statistisches Amt), 11-49.</frontiers>
<wels>Birg, H. (2003): Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In: Eberhard Frank (Hrsg.):  Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003. Stuttgart: Statistisches Amt.  S. 11-49.</wels>
<apa>Birg, H. (2003). Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In E.  Frank (Ed.), &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt; (pp. 11-49). Stuttgart: Statistisches Amt.</apa>
<harvard1>Birg, H., 2003. Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland. In E.  Frank, ed. &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Statistisches Amt, pp. 11-49.</harvard1>
<ieee> H. Birg, “Dynamik der demographischen Schrumpfung und Alterung in Europa: Gestaltungskonsequenzen für Deutschland”, &lt;em&gt;Demographischer Wandel - Herausforderung und Gestaltungsfeld: Beiträge einer Vortragsveranstaltung des Stuttgarter Gemeinderats am 3. Februar 2003&lt;/em&gt;, E. Frank, ed.,  Stuttgart: Statistisches Amt, 2003,  pp.11-49.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2529182</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-09-28T12:47:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>