<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2529290</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>16. Sitzung der Nordrhein-Westfälischen Akademie der Wissenschaften</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_Paradoxon_239.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2529290/2529332/Birg_Paradoxon_239.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schöningh</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued><place><placeTerm type="text">Düsseldorf</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-506-71322-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25292900</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">22-33</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> H. Birg, “Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa”, &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften, ed., vol. 10,  Paderborn u.a.: Schöningh, 2004,  pp.22-33.</ieee>
<apa>Birg, H. (2004). Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Ed.), &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (Vol. 10, pp. 22-33). Paderborn u.a.: Schöningh.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2004). Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Hrsg.), &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (S. 22-33). Gehalten auf der 16. Sitzung der Nordrhein-Westfälischen Akademie der Wissenschaften, Paderborn u.a.: Schöningh.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Birg, H. (2004). “Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa” in &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften ed., vol. 10, (Paderborn u.a.: Schöningh), 22-33.</frontiers>
<ama>Birg H. Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In: Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften, ed. &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. Vol 10. Paderborn u.a.: Schöningh;  2004: 22-33.</ama>
<angewandte-chemie>H.  Birg, in &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (Ed.: Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften), Schöningh, Paderborn u.a., &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 22-33.</angewandte-chemie>
<harvard1>Birg, H., 2004. Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften, ed. &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. no.10  Paderborn u.a.: Schöningh, pp. 22-33.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. (2004). Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Ed.), &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt; (Vol. 10, pp. 22-33). Paderborn u.a.: Schöningh.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Birg H (2004) &lt;br /&gt;Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. &lt;br /&gt;In:  Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Ed);10. Paderborn u.a.: Schöningh:  22-33.</bio1>
<wels>Birg, H. (2004): Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In: Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Hrsg.):  Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften. Paderborn u.a.: Schöningh. (10).  S. 22-33.</wels>
<default>Birg H (2004)  &lt;br /&gt;In:  Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (Ed); , 10.  Paderborn u.a.: Schöningh:  22-33.</default>
<mla>Birg, Herwig. “Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa”. &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;. Ed. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften. Paderborn u.a.: Schöningh, 2004.Vol. 10. 22-33.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig. 2004. “Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa”. In &lt;em&gt;Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften&lt;/em&gt;, ed. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften, 10:22-33. Paderborn u.a.: Schöningh.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H.: Das demographisch-ökonomische Paradoxon. Überblick über die Konsequenzen der demographischen Alterung für die soziale Sicherung in Deutschland und Europa. In: Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften (ed.) Vorträge. Nordrhein-Westfälische Akademie der Wissenschaften : I, Ingenieur- und Wirtschaftswissenschaften. 10, p. 22-33. Schöningh, Paderborn u.a. (2004).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2529290</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-10-01T11:47:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>