<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2530728</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Herwig</namePart>
  <namePart type="family">Birg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13197</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Axel</namePart>
  <namePart type="family">Börsch-Supan</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10056</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Birg_zukunftsfahige_Alterssicherung_199b.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2530728/2530729/Birg_zukunftsfahige_Alterssicherung_199b.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verl. Versicherungswirtschaft</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-88487-842-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25307289</identifier>
<part><extent unit="pages">27-47</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Birg, H., &amp;amp; Börsch-Supan, A. (2000). Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Ed.), &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt; (pp. 27-47). Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft.</apa>
<ieee> H. Birg and A. Börsch-Supan, “Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig”, &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;, Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV), ed.,  Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft, 2000,  pp.27-47.</ieee>
<harvard1>Birg, H., &amp;amp; Börsch-Supan, A., 2000. Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV), ed. &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;.  Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft, pp. 27-47.</harvard1>
<default>Birg H, Börsch-Supan A (2000)  &lt;br /&gt;In:  Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge. Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Ed);  Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft:  27-47.</default>
<mla>Birg, Herwig, and Börsch-Supan, Axel. “Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig”. &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;. Ed. Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV). Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft, 2000. 27-47.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H., &amp;amp; Börsch-Supan, A. (2000). Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Ed.), &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt; (pp. 27-47). Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Birg, H., and Börsch-Supan, A. (2000). “Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig” in &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;, Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) ed. (Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft), 27-47.</frontiers>
<wels>Birg, H.; Börsch-Supan, A. (2000): Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In: Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Hrsg.):  Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge. Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft.  S. 27-47.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, Herwig, and Börsch-Supan, Axel. 2000. “Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig”. In &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;, ed. Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV), 27-47. Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Birg, H., Börsch-Supan, A.: Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In: Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (ed.) Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge. p. 27-47. Verl. Versicherungswirtschaft, Karlsruhe (2000).</lncs>
<ama>Birg H, Börsch-Supan A. Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In: Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV), ed. &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt;. Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft;  2000: 27-47.</ama>
<bio1>Birg H, Börsch-Supan A (2000) &lt;br /&gt;Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. &lt;br /&gt;In:  Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge. Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Ed); Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft:  27-47.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Birg, and A.  Börsch-Supan, in &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt; (Ed.: Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV), Verl. Versicherungswirtschaft, Karlsruhe, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 27-47.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Birg, H. &amp;amp; Börsch-Supan, A. (2000). Zukunftsfähige Alterssicherung: neue Aufgabenteilung zwischen gesetzlicher und privater Altersvorsorge nötig. In Gesamtverband der Deutschen Versicherungswirtschaft e.V. (GDV) (Hrsg.), &lt;em&gt;Rentenreform 2000. Die Grenzen des Umlageverfahrens und die Chancen privater Altersvorsorge&lt;/em&gt; (S. 27-47). Karlsruhe: Verl. Versicherungswirtschaft.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2530728</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-10-10T10:12:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>