<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2540640</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Flause</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Maria</namePart>
  <namePart type="family">Kronfeldner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8222168</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Safia</namePart><namePart type="family">Azzouni</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christina</namePart><namePart type="family">Brandt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernd</namePart><namePart type="family">Kursell</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Julia</namePart><namePart type="family">Schmidgen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Barbara</namePart><namePart type="family">Wittmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kronfeldner2011_Flausen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2540640/2916256/Kronfeldner2011_Flausen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-00-033469-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25406400</identifier>
<part><extent unit="pages">166-68</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Kronfeldner M (2011)  &lt;br /&gt;In:  Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger. Azzouni S, Brandt C, Kursell B, Schmidgen J, Wittmann B (Eds);  Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte:  166-68.</default>
<angewandte-chemie>M.  Kronfeldner, in &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt; (Eds.: S. Azzouni, C. Brandt, B. Kursell, J. Schmidgen, B. Wittmann), Max-Planck-Institut Für Wissenschaftsgeschichte, Berlin, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;, p. 166-68.</angewandte-chemie>
<bio1>Kronfeldner M (2011) &lt;br /&gt;Flause. &lt;br /&gt;In:  Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger. Azzouni S, Brandt C, Kursell B, Schmidgen J, Wittmann B (Eds); Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte:  166-68.</bio1>
<wels>Kronfeldner, M. (2011): Flause. In: Safia Azzouni; Christina Brandt; Bernd Kursell; Julia Schmidgen; Barbara Wittmann (Hrsg.):  Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger. Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte.  S. 166-68.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kronfeldner, M. (2011). Flause. In S. Azzouni, C. Brandt, B. Kursell, J. Schmidgen &amp;amp; B. Wittmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt; (S. 166-68). Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kronfeldner, Maria. “Flause”. &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;. Ed. Safia Azzouni, Christina Brandt, Bernd Kursell, Julia Schmidgen, and Barbara Wittmann. Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte, 2011. 166-68.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kronfeldner, M. (2011). Flause. In S.  Azzouni, C.  Brandt, B.  Kursell, J.  Schmidgen, &amp;amp; B.  Wittmann (Eds.), &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt; (pp. 166-68). Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kronfeldner, M. (2011). “Flause” in &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;, Azzouni, S., Brandt, C., Kursell, B., Schmidgen, J., and Wittmann, B. eds. (Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte), 166-68.</frontiers>
<apa>Kronfeldner, M. (2011). Flause. In S.  Azzouni, C.  Brandt, B.  Kursell, J.  Schmidgen, &amp;amp; B.  Wittmann (Eds.), &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt; (pp. 166-68). Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte.</apa>
<lncs> Kronfeldner, M.: Flause. In: Azzouni, S., Brandt, C., Kursell, B., Schmidgen, J., and Wittmann, B. (eds.) Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger. p. 166-68. Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte, Berlin (2011).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kronfeldner, Maria. 2011. “Flause”. In &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;, ed. Safia Azzouni, Christina Brandt, Bernd Kursell, Julia Schmidgen, and Barbara Wittmann, 166-68. Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Kronfeldner, M., 2011. Flause. In S.  Azzouni, et al., eds. &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;.  Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte, pp. 166-68.</harvard1>
<ieee> M. Kronfeldner, “Flause”, &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;, S. Azzouni, et al., eds.,  Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte, 2011,  pp.166-68.</ieee>
<ama>Kronfeldner M. Flause. In: Azzouni S, Brandt C, Kursell B, Schmidgen J, Wittmann B, eds. &lt;em&gt;Eine Naturgeschichte für das 21. Jahrhundert: Hommage à, zu Ehren von, in honor of Hans-Jörg Rheinberger&lt;/em&gt;. Berlin: Max-Planck-Institut für Wissenschaftsgeschichte;  2011: 166-68.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2540640</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2012-11-22T10:48:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>