<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2554251</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Der Wert biologischer Vielfalt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gesine</namePart>
  <namePart type="family">Schepers</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">188846</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ute</namePart><namePart type="family">Feit</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Horst</namePart><namePart type="family">Korn</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Wissenschaftliche Expertentagung an der Internationalen Naturschutzakademie Insel Vilm</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">As nature is a necessary but not a sufficient condition for biodiversity, I do not investigate: Why is nature as such ethically valuable? But: Why is diverse nature ethically valuable? First, I show that biological diversity will eventually have an indirect value, if nature is valuable, and that this is too little. Then I argue against an argument which defends the aesthetic value of biodiversity. After that I shortly defend the medical value of biodiversity. In the main part I argue that biodiversity – except in some parts – has a value because it supports freedom.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="schepers_ wert_biologischer_vielfalt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2554251/2916277/schepers_ wert_biologischer_vielfalt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bundesamt für Naturschutz</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued><place><placeTerm type="text">Insel Vilm, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>indirect value</topic><topic>nature conservation</topic><topic>freedom</topic><topic>liberty</topic><topic>direct value</topic><topic>aesthetic value</topic><topic>biodiversity</topic><topic>Freiheit</topic><topic>Optionenvielfalt</topic><topic>medizinischer Wert</topic><topic>Naturschutz</topic><topic>ästhetischer Wert</topic><topic>direkter Wert</topic><topic>indirekter Wert</topic><topic>biologische Vielfalt</topic><topic>Biodiversität</topic><topic>medical value</topic><topic>diversity of options</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25542515</identifier>
<part><detail type="volume"><number>265</number></detail><extent unit="pages">189-197</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, G. (2010). Der Wert biologischer Vielfalt (BfN-Skripten). In U. Feit &amp;amp; H. Korn (Hrsg.), &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt; (S. 189-197). Gehalten auf der Wissenschaftliche Expertentagung an der Internationalen Naturschutzakademie Insel Vilm, Bonn: Bundesamt für Naturschutz.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Schepers G (2010) &lt;br /&gt;Der Wert biologischer Vielfalt. &lt;br /&gt;In:  Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt. Feit U, Korn H (Eds); BfN-Skripten, 265. Bonn: Bundesamt für Naturschutz:  189-197.</bio1>
<angewandte-chemie>G.  Schepers, in &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt; (Eds.: U. Feit, H. Korn), Bundesamt Für Naturschutz, Bonn, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 189-197.</angewandte-chemie>
<ama>Schepers G. Der Wert biologischer Vielfalt. In: Feit U, Korn H, eds. &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;. BfN-Skripten. Vol 265. Bonn: Bundesamt für Naturschutz;  2010: 189-197.</ama>
<lncs> Schepers, G.: Der Wert biologischer Vielfalt. In: Feit, U. and Korn, H. (eds.) Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt. BfN-Skripten. 265, p. 189-197. Bundesamt für Naturschutz, Bonn (2010).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, Gesine. 2010. “Der Wert biologischer Vielfalt”. In &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;, ed. Ute Feit and Horst Korn, 265:189-197. BfN-Skripten. Bonn: Bundesamt für Naturschutz.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Schepers, G. (2010): Der Wert biologischer Vielfalt. In: Ute Feit; Horst Korn (Hrsg.):  Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt. Bonn: Bundesamt für Naturschutz. (BfN-Skripten, 265).  S. 189-197.</wels>
<mla>Schepers, Gesine. “Der Wert biologischer Vielfalt”. &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;. Ed. Ute Feit and Horst Korn. Bonn: Bundesamt für Naturschutz, 2010.Vol. 265. BfN-Skripten. 189-197.</mla>
<frontiers>Schepers, G. (2010). “Der Wert biologischer Vielfalt” in &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;, Feit, U., and Korn, H. eds. BfN-Skripten, vol. 265, (Bonn: Bundesamt für Naturschutz), 189-197.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, G. (2010). Der Wert biologischer Vielfalt. In U.  Feit &amp;amp; H.  Korn (Eds.), &lt;em&gt;BfN-Skripten: Vol. 265&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt; (pp. 189-197). Bonn: Bundesamt für Naturschutz.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Schepers G (2010)  &lt;br /&gt;In:  Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt. Feit U, Korn H (Eds);  BfN-Skripten, 265.  Bonn: Bundesamt für Naturschutz:  189-197.</default>
<ieee> G. Schepers, “Der Wert biologischer Vielfalt”, &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;, U. Feit and H. Korn, eds., BfN-Skripten, vol. 265,  Bonn: Bundesamt für Naturschutz, 2010,  pp.189-197.</ieee>
<harvard1>Schepers, G., 2010. Der Wert biologischer Vielfalt. In U.  Feit &amp;amp; H.  Korn, eds. &lt;em&gt;Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt;. BfN-Skripten. no.265  Bonn: Bundesamt für Naturschutz, pp. 189-197.</harvard1>
<apa>Schepers, G. (2010). Der Wert biologischer Vielfalt. In U.  Feit &amp;amp; H.  Korn (Eds.), &lt;em&gt;BfN-Skripten: Vol. 265&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Treffpunkt Biologische Vielfalt IX. Aktuelle Forschung im Rahmen des Übereinkommens über die biologische Vielfalt&lt;/em&gt; (pp. 189-197). Bonn: Bundesamt für Naturschutz.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2554251</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-02-06T09:52:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>