<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2555435</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans Jörg</namePart><namePart type="family">Sandkühler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="6Thesen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2555435/2916245/6Thesen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Lang</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-631-32034-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25554350</identifier>
<part><detail type="volume"><number>36</number></detail><extent unit="pages">237-245</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 1997. “Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg”. In &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;, ed. Hans Jörg Sandkühler, 36:237-245. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Beckermann, A.: Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In: Sandkühler, H.J. (ed.) Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften. 36, p. 237-245. Lang, Frankfurt am Main [u.a.] (1997).</lncs>
<default>Beckermann A (1997)  &lt;br /&gt;In:  Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion. Sandkühler HJ (Ed);  Philosophie und Geschichte der Wissenschaften, 36.  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  237-245.</default>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg”. &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;. Ed. Hans Jörg Sandkühler. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 1997.Vol. 36. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften. 237-245.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1997). Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg (Philosophie und Geschichte der Wissenschaften). In H.J. Sandkühler (Hrsg.), &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt; (S. 237-245). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Beckermann, A. (1997). “Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg” in &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;, Sandkühler, H. J. ed. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften, vol. 36, (Frankfurt am Main [u.a.]: Lang), 237-245.</frontiers>
<ama>Beckermann A. Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In: Sandkühler HJ, ed. &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften. Vol 36. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang;  1997: 237-245.</ama>
<ieee> A. Beckermann, “Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg”, &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;, H.J. Sandkühler, ed., Philosophie und Geschichte der Wissenschaften, vol. 36,  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, 1997,  pp.237-245.</ieee>
<apa>Beckermann, A. (1997). Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In H. J.  Sandkühler (Ed.), &lt;em&gt;Philosophie und Geschichte der Wissenschaften: Vol. 36&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt; (pp. 237-245). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.</apa>
<wels>Beckermann, A. (1997): Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In: Hans Jörg Sandkühler (Hrsg.):  Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang. (Philosophie und Geschichte der Wissenschaften, 36).  S. 237-245.</wels>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt; (Ed.: H.J. Sandkühler), Lang, Frankfurt am Main [u.a.], &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 237-245.</angewandte-chemie>
<bio1>Beckermann A (1997) &lt;br /&gt;Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. &lt;br /&gt;In:  Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion. Sandkühler HJ (Ed); Philosophie und Geschichte der Wissenschaften, 36. Frankfurt am Main [u.a.]: Lang:  237-245.</bio1>
<harvard1>Beckermann, A., 1997. Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In H. J.  Sandkühler, ed. &lt;em&gt;Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt;. Philosophie und Geschichte der Wissenschaften. no.36  Frankfurt am Main [u.a.]: Lang, pp. 237-245.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (1997). Wie ich die Dinge sehe. Sechs Thesen zur Vereinfachung der Debatte um die naturalistische Erkenntnistheorie. Kommentar zu Dirk Koppelberg. In H. J.  Sandkühler (Ed.), &lt;em&gt;Philosophie und Geschichte der Wissenschaften: Vol. 36&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Philosophie und Wissenschaften. Formen und Prozesse ihrer Interaktion&lt;/em&gt; (pp. 237-245). Frankfurt am Main [u.a.]: Lang.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2555435</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-02-13T09:24:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>