<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2555669</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Keine Angst vor den Neuronen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">N.</namePart><namePart type="family">Saimeh</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Keine Angst sw.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2555669/2916252/Keine Angst sw.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Psychiatrie-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued><place><placeTerm type="text">Eickelborn</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-88414-461-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25556696</identifier>
<part><extent unit="pages">15-25</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Beckermann, A. (2008). Keine Angst vor den Neuronen. In N.  Saimeh (Ed.), &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt; (pp. 15-25). Bonn: Psychiatrie-Verlag.</apa>
<lncs> Beckermann, A.: Keine Angst vor den Neuronen. In: Saimeh, N. (ed.) Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008. p. 15-25. Psychiatrie-Verlag, Bonn (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 2008. “Keine Angst vor den Neuronen”. In &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;, ed. N. Saimeh, 15-25. Bonn: Psychiatrie-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Beckermann, A., 2008. Keine Angst vor den Neuronen. In N.  Saimeh, ed. &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;.  Bonn: Psychiatrie-Verlag, pp. 15-25.</harvard1>
<ieee> A. Beckermann, “Keine Angst vor den Neuronen”, &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;, N. Saimeh, ed.,  Bonn: Psychiatrie-Verlag, 2008,  pp.15-25.</ieee>
<ama>Beckermann A. Keine Angst vor den Neuronen. In: Saimeh N, ed. &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;. Bonn: Psychiatrie-Verlag;  2008: 15-25.</ama>
<default>Beckermann A (2008)  &lt;br /&gt;In:  Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008. Saimeh N (Ed);  Bonn: Psychiatrie-Verlag:  15-25.</default>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt; (Ed.: N. Saimeh), Psychiatrie-Verlag, Bonn, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 15-25.</angewandte-chemie>
<bio1>Beckermann A (2008) &lt;br /&gt;Keine Angst vor den Neuronen. &lt;br /&gt;In:  Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008. Saimeh N (Ed); Bonn: Psychiatrie-Verlag:  15-25.</bio1>
<wels>Beckermann, A. (2008): Keine Angst vor den Neuronen. In: N. Saimeh (Hrsg.):  Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008. Bonn: Psychiatrie-Verlag.  S. 15-25.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2008). Keine Angst vor den Neuronen. In N. Saimeh (Hrsg.), &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt; (S. 15-25). Gehalten auf der 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, Bonn: Psychiatrie-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Beckermann, A. (2008). “Keine Angst vor den Neuronen” in &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;, Saimeh, N. ed. (Bonn: Psychiatrie-Verlag), 15-25.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2008). Keine Angst vor den Neuronen. In N.  Saimeh (Ed.), &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt; (pp. 15-25). Bonn: Psychiatrie-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Keine Angst vor den Neuronen”. &lt;em&gt;Zukunftswerkstatt Maßregelvollzug: 23. Eickelborner Fachtagung zu Fragen der Forensischen Psychiatrie, 5. bis 7. März 2008&lt;/em&gt;. Ed. N. Saimeh. Bonn: Psychiatrie-Verlag, 2008. 15-25.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2555669</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-02-13T14:42:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:45Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>