<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2555717</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Es gibt kein Ich, doch es gibt mich</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ansgar</namePart>
  <namePart type="family">Beckermann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16684</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1719-0694</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">M.</namePart><namePart type="family">Fürst</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">W.</namePart><namePart type="family">Gombocz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">C.</namePart><namePart type="family">Hiebaum</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>8. Internationaler Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Ich.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2555717/2915629/Ich.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Ontos-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued><place><placeTerm type="text">Graz</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25557175</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">1-17</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Beckermann A (2009) &lt;br /&gt;Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. &lt;br /&gt;In:  Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz. Fürst M, Gombocz W, Hiebaum C (Eds);1. Frankfurt, Main: Ontos-Verlag:  1-17.</bio1>
<harvard1>Beckermann, A., 2009. Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In M.  Fürst, W.  Gombocz, &amp;amp; C.  Hiebaum, eds. &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;. no.1  Frankfurt, Main: Ontos-Verlag, pp. 1-17.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2009). Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In M.  Fürst, W.  Gombocz, &amp;amp; C.  Hiebaum (Eds.), &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt; (Vol. 1, pp. 1-17). Frankfurt, Main: Ontos-Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>A.  Beckermann, in &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt; (Eds.: M. Fürst, W. Gombocz, C. Hiebaum), Ontos-Verlag, Frankfurt, Main, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 1-17.</angewandte-chemie>
<wels>Beckermann, A. (2009): Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In: M. Fürst; W. Gombocz; C. Hiebaum (Hrsg.):  Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz. Frankfurt, Main: Ontos-Verlag. (1).  S. 1-17.</wels>
<apa>Beckermann, A. (2009). Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In M.  Fürst, W.  Gombocz, &amp;amp; C.  Hiebaum (Eds.), &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt; (Vol. 1, pp. 1-17). Frankfurt, Main: Ontos-Verlag.</apa>
<ieee> A. Beckermann, “Es gibt kein Ich, doch es gibt mich”, &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;, M. Fürst, W. Gombocz, and C. Hiebaum, eds., vol. 1,  Frankfurt, Main: Ontos-Verlag, 2009,  pp.1-17.</ieee>
<ama>Beckermann A. Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In: Fürst M, Gombocz W, Hiebaum C, eds. &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;. Vol 1. Frankfurt, Main: Ontos-Verlag;  2009: 1-17.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, A. (2009). Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In M. Fürst, W. Gombocz &amp;amp; C. Hiebaum (Hrsg.), &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt; (S. 1-17). Gehalten auf der 8. Internationaler Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie, Frankfurt, Main: Ontos-Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Beckermann, A. (2009). “Es gibt kein Ich, doch es gibt mich” in &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;, Fürst, M., Gombocz, W., and Hiebaum, C. eds., vol. 1, (Frankfurt, Main: Ontos-Verlag), 1-17.</frontiers>
<mla>Beckermann, Ansgar. “Es gibt kein Ich, doch es gibt mich”. &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;. Ed. M. Fürst, W. Gombocz, and C. Hiebaum. Frankfurt, Main: Ontos-Verlag, 2009.Vol. 1. 1-17.</mla>
<default>Beckermann A (2009)  &lt;br /&gt;In:  Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz. Fürst M, Gombocz W, Hiebaum C (Eds); , 1.  Frankfurt, Main: Ontos-Verlag:  1-17.</default>
<lncs> Beckermann, A.: Es gibt kein Ich, doch es gibt mich. In: Fürst, M., Gombocz, W., and Hiebaum, C. (eds.) Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz. 1, p. 1-17. Ontos-Verlag, Frankfurt, Main (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Beckermann, Ansgar. 2009. “Es gibt kein Ich, doch es gibt mich”. In &lt;em&gt;Gehirne und Personen: Beiträge zum 8. Internationalen Kongress der Österreichischen Gesellschaft für Philosophie in Graz&lt;/em&gt;, ed. M. Fürst, W. Gombocz, and C. Hiebaum, 1:1-17. Frankfurt, Main: Ontos-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2555717</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-02-13T15:26:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>