<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2582207</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:810</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Astrid</namePart>
  <namePart type="family">Haas</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6141670</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-8628-8129</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ludwig</namePart><namePart type="family">Schultz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2013_Worte_Waffe_AuthorVersion.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2582207/2937838/2013_Worte_Waffe_AuthorVersion.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Thieme</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-13-176781-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-25822074</identifier>
<part><detail type="volume"><number>127</number></detail><extent unit="pages">171-186</extent>
</part>
</relatedItem>


<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>
  
     <url>https://www.thieme.de/shop/Allgemeinmedizin/Schultz-Verhandlungen-der-GDNAe-9783131767912/p/000000000283400101?backSummaryUrl=</url>
  
  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Haas, Astrid. 2013. “Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids”. In &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;, ed. Ludwig Schultz, 127:171-186. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte. Stuttgart: Thieme.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Haas, A.: Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In: Schultz, L. (ed.) Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte. 127, p. 171-186. Thieme, Stuttgart (2013).</lncs>
<default>Haas A (2013)  &lt;br /&gt;In:  Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion. Schultz L (Ed);  Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte, 127.  Stuttgart: Thieme:  171-186.</default>
<mla>Haas, Astrid. “Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids”. &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;. Ed. Ludwig Schultz. Stuttgart: Thieme, 2013.Vol. 127. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte. 171-186.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Haas, A. (2013). Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids (Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte). In L. Schultz (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt; (S. 171-186). Stuttgart: Thieme.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Haas, A. (2013). “Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids” in &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;, Schultz, L. ed. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte, vol. 127, (Stuttgart: Thieme), 171-186.</frontiers>
<ama>Haas A. Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In: Schultz L, ed. &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte. Vol 127. Stuttgart: Thieme;  2013: 171-186.</ama>
<ieee> A. Haas, “Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids”, &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;, L. Schultz, ed., Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte, vol. 127,  Stuttgart: Thieme, 2013,  pp.171-186.</ieee>
<apa>Haas, A. (2013). Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In L.  Schultz (Ed.), &lt;em&gt;Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte: Vol. 127&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt; (pp. 171-186). Stuttgart: Thieme.</apa>
<wels>Haas, A. (2013): Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In: Ludwig Schultz (Hrsg.):  Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion. Stuttgart: Thieme. (Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte, 127).  S. 171-186.</wels>
<angewandte-chemie>A.  Haas, in &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt; (Ed.: L. Schultz), Thieme, Stuttgart, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 171-186.</angewandte-chemie>
<harvard1>Haas, A., 2013. Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In L.  Schultz, ed. &lt;em&gt;Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt;. Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte. no.127  Stuttgart: Thieme, pp. 171-186.</harvard1>
<bio1>Haas A (2013) &lt;br /&gt;Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. &lt;br /&gt;In:  Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion. Schultz L (Ed); Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte, 127. Stuttgart: Thieme:  171-186.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Haas, A. (2013). Worte als Waffe, Theater als Therapie: Der Beitrag der Literatur zur Wahrnehmung von Aids. In L.  Schultz (Ed.), &lt;em&gt;Verhandlungen der Gesellschaft Deutscher Naturforscher und Ärzte: Vol. 127&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesellschaft braucht Wissenschaft—Wissenschaft braucht Gesellschaft: Mobilität, Kommunikation, Interaktion&lt;/em&gt; (pp. 171-186). Stuttgart: Thieme.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2582207</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-05-24T12:46:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-10-11T19:16:13Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>