<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2601779</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gabi</namePart>
  <namePart type="family">Löschper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Amélie</namePart>
  <namePart type="family">Mummendey</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Manfred</namePart>
  <namePart type="family">Bornewasser</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Volker</namePart>
  <namePart type="family">Linneweber</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="091_Loschper_Beurteilung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2601779/2602262/091_Loschper_Beurteilung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1982</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26017792</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>G.  Löschper, A.  Mummendey, M.  Bornewasser, and V.  Linneweber, &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;, Univ. Bielefeld, Fakultät Für Soziologie, Bielefeld, &lt;strong&gt;1982&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Löschper G, Mummendey A, Bornewasser M, Linneweber V (1982) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91.&lt;br /&gt;Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Löschper, G., Mummendey, A., Bornewasser, M. &amp;amp; Linneweber, V. (1982). &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91). Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Löschper, Gabi, Mummendey, Amélie, Bornewasser, Manfred, and Linneweber, Volker. 1982. &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91. Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Löschper, G., Mummendey, A., Bornewasser, M., Linneweber, V.: Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91. Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie, Bielefeld (1982).</lncs>
<ama>Löschper G, Mummendey A, Bornewasser M, Linneweber V. &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91. Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie; 1982.</ama>
<default>Löschper G, Mummendey A, Bornewasser M, Linneweber V (1982)  Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91.&lt;br /&gt;Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</default>
<wels>Löschper, G.; Mummendey, A.; Bornewasser, M.; Linneweber, V. (1982): Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil. Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</wels>
<mla>Löschper, Gabi, Mummendey, Amélie, Bornewasser, Manfred, and Linneweber, Volker. &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;. Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie, 1982. Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Löschper, G., Mummendey, A., Bornewasser, M., &amp;amp; Linneweber, V. (1982).  &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91). Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Löschper, G., Mummendey, A., Bornewasser, M., and Linneweber, V. (1982). Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil. &lt;em&gt;Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91&lt;/em&gt;, Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</frontiers>
<apa>Löschper, G., Mummendey, A., Bornewasser, M., &amp;amp; Linneweber, V. (1982).  &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt; (Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91). Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</apa>
<harvard1>Löschper, G., et al., 1982. &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;, Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91, Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie.</harvard1>
<ieee> G. Löschper, et al., &lt;em&gt;Die Beurteilung von Verhaltensweisen als aggressiv und sanktionswürdig: der Einfluß der zentralen und typisch konfigurierten Definitionskriterien Absicht, Schaden und Normabweichung auf das Aggressionsurteil&lt;/em&gt;, Bielefelder Arbeiten zur Sozialpsychologie, 91,  Bielefeld: Univ. Bielefeld, Fakultät für Soziologie, 1982.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2601779</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-06-05T13:27:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>