<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2602592</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Julia</namePart>
  <namePart type="family">Fröhlich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">5107215</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Gausemeier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Grafe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Friedhelm</namePart><namePart type="family">Meyer auf der Heide</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Augmented and Virtual Reality in der Produktentstehung, 11. Paderborner Workshop</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Dieser Beitrag stellt ein wissensbasiertes Konzept zur intuitiven Entwicklung von multimodalen virtuellen Welten vor. Durch eine semantische Anreicherung der virtuellen Objekte wird es dabei möglich, weitere Ausgabemedien ohne großen Aufwand anzusprechen. Die bereits vorgestellte Integration einer akustischen Ausgabe wurde um haptische Stimuli erweitert. Die haptische Modalität besteht dabei sowohl aus taktilen Reizen bei der Berührung virtueller Objekte, wie auch aus einem Windsystem, welches die Erzeugung von Luftströmen ermöglicht. Wind wird dabei zu den haptischen Modalitäten gezählt, da er auch den Tastsinn des Benutzers anspricht. Um den Zusammenhang von multimodalen Ausgaben und erlebter Präsenz genauer zu untersuchen, haben wir eine Benutzerstudie mit 80 Teilnehmern durchgeführt. Dabei wurde als Basis allen Teilnehmern die gleiche grafische Welt gezeigt, aber eine unterschiedliche Anzahl an weiteren Modalitäten. Zur Datenerfassung wurden sowohl ein Immersionsfragebogen wie auch Biosensoren eingesetzt. Die Ergebnisse weisen darauf hin, dass mehr Modalitäten nicht automatisch, sondern erst in zureichender Kombination, auch eine höhere Präsenz bewirken.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="VollText_Frohlich_Wachsmuth_WinTeSys2013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2602592/2635036/VollText_Frohlich_Wachsmuth_WinTeSys2013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Wind</topic><topic>Virtual Reality</topic><topic>Haptik</topic><topic>Immersion</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Augmented &amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-942647-30-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26025923</identifier>
<part><detail type="volume"><number>311</number></detail><extent unit="pages">191-203</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Fröhlich, Julia, and Wachsmuth, Ipke. “Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt”. &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311, 2013.Vol. 311. 11. Paderborner Workshop. 191-203.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2013). Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;11. Paderborner Workshop: Vol. 311&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt; (pp. 191-203). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Fröhlich, J., and Wachsmuth, I. (2013). “Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt” in &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;, Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. eds. 11. Paderborner Workshop, vol. 311, (Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311), 191-203.</frontiers>
<wels>Fröhlich, J.; Wachsmuth, I. (2013): Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In: Jürgen Gausemeier; Michael Grafe; Friedhelm Meyer auf der Heide (Hrsg.):  Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311. (11. Paderborner Workshop, 311).  S. 191-203.</wels>
<default>Fröhlich J, Wachsmuth I (2013)  &lt;br /&gt;In:  Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311). Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds);  11. Paderborner Workshop, 311.  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311:  191-203.</default>
<harvard1>Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I., 2013. Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide, eds. &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;. 11. Paderborner Workshop. no.311  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311, pp. 191-203.</harvard1>
<ieee> J. Fröhlich and I. Wachsmuth, “Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt”, &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;, J. Gausemeier, M. Grafe, and F. Meyer auf der Heide, eds., 11. Paderborner Workshop, vol. 311,  Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311, 2013,  pp.191-203.</ieee>
<apa>Fröhlich, J., &amp;amp; Wachsmuth, I. (2013). Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In J.  Gausemeier, M.  Grafe, &amp;amp; F.  Meyer auf der Heide (Eds.), &lt;em&gt;11. Paderborner Workshop: Vol. 311&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt; (pp. 191-203). Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, J. &amp;amp; Wachsmuth, I. (2013). Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt (11. Paderborner Workshop). In J. Gausemeier, M. Grafe &amp;amp; F. Meyer auf der Heide (Hrsg.), &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt; (S. 191-203). Gehalten auf der Augmented and Virtual Reality in der Produktentstehung, 11. Paderborner Workshop, Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>J.  Fröhlich, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt; (Eds.: J. Gausemeier, M. Grafe, F. Meyer auf der Heide), Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, Hni Verlagsschriftenreihe Band 311, Paderborn, Germany, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 191-203.</angewandte-chemie>
<bio1>Fröhlich J, Wachsmuth I (2013) &lt;br /&gt;Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. &lt;br /&gt;In:  Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311). Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F (Eds); 11. Paderborner Workshop, 311. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311:  191-203.</bio1>
<ama>Fröhlich J, Wachsmuth I. Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In: Gausemeier J, Grafe M, Meyer auf der Heide F, eds. &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;. 11. Paderborner Workshop. Vol 311. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311;  2013: 191-203.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Fröhlich, Julia, and Wachsmuth, Ipke. 2013. “Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt”. In &lt;em&gt;Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311)&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Gausemeier, Michael Grafe, and Friedhelm Meyer auf der Heide, 311:191-203. 11. Paderborner Workshop. Paderborn, Germany: Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Fröhlich, J., Wachsmuth, I.: Frischer Wind in der CAVE: Realisierung und Evaluation einer multimodalen virtuellen Welt. In: Gausemeier, J., Grafe, M., and Meyer auf der Heide, F. (eds.) Augmented &amp;amp; Virtual Reality in der Produktentstehung, HNI-Verlagsschriftenreihe (Bd. 311). 11. Paderborner Workshop. 311, p. 191-203. Heinz Nixdorf Institut, Universität Paderborn, HNI Verlagsschriftenreihe Band 311, Paderborn, Germany (2013).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2602592</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-06-06T15:59:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:42Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>