<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2610783</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Kommunikation und Körper (Embodied Communication)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Günther</namePart><namePart type="family">Graumann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>39. Tagung für Didaktik der Mathematik</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">In der Kommunikationsforschung findet der Beitrag körperlicher Signale – speziell in der Kommunikation von Angesicht zu Angesicht – wachsendes Interesse. Während wir sprechen, können wir z.B. die Form eines Objekts mit ein paar Handschlägen andeuten, durch Zeigen oder Blicke die Aufmerksamkeit auf ein Bezugsobjekt lenken, und das Gesagte durch emotionale Gesichtsausdrücke modifizieren. Auf diese Weise werden multimodal enkodierte, stark kontextabhängige Bedeutungen vermittelt. 
Mit dem künstlichen Agenten „Max“, den wir in mehrjähriger Arbeit an der Universität Bielefeld entwickelt haben, untersuchen wir „verkörperte Kommunikation“ mit Computersimulationen in virtueller Realität. Mit synthetischer Stimme und einem animierten Körper und Gesicht kann Max sprechen, gestikulieren und Emotionen ausdrücken. Mit Mikrophonen und Tracking-Systemen kann Max sein Gegenüber auch „hören“ und „sehen“ und sprachlich-gestische Eingaben verarbeiten. Wir wollen unter anderem herausfinden, was es erfordert, formbeschreibende Gesten imitieren und verstehen zu können, und welche Rolle Emotionen in der Kommunikation spielen. Gleichzeitig entwickeln und erproben wir mit Max neuartige Formen der Mensch-Maschine-Kommunikation.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wachsmuth-GDM.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2610783/2632757/Wachsmuth-GDM.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Franzbecker</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht 2005</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">ISBN 3-88120-404-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26107832</identifier>
<part><extent unit="pages">41-47</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Wachsmuth, I.: Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In: Graumann, G. (ed.) Beiträge zum Mathematikunterricht 2005. p. 41-47. Franzbecker, Hildesheim (2005).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 2005. “Kommunikation und Körper (Embodied Communication)”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;, ed. Günther Graumann, 41-47. Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Kommunikation und Körper (Embodied Communication)”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;. Ed. Günther Graumann. Hildesheim: Franzbecker, 2005. 41-47.</mla>
<default>Wachsmuth I (2005)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht 2005. Graumann G (Ed);  Hildesheim: Franzbecker:  41-47.</default>
<ama>Wachsmuth I. Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In: Graumann G, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;. Hildesheim: Franzbecker;  2005: 41-47.</ama>
<frontiers>Wachsmuth, I. (2005). “Kommunikation und Körper (Embodied Communication)” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;, Graumann, G. ed. (Hildesheim: Franzbecker), 41-47.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2005). Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In G. Graumann (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt; (S. 41-47). Gehalten auf der 39. Tagung für Didaktik der Mathematik, Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Wachsmuth, I. (2005). Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In G.  Graumann (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt; (pp. 41-47). Hildesheim: Franzbecker.</apa>
<ieee> I. Wachsmuth, “Kommunikation und Körper (Embodied Communication)”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;, G. Graumann, ed.,  Hildesheim: Franzbecker, 2005,  pp.41-47.</ieee>
<wels>Wachsmuth, I. (2005): Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In: Günther Graumann (Hrsg.):  Beiträge zum Mathematikunterricht 2005. Hildesheim: Franzbecker.  S. 41-47.</wels>
<harvard1>Wachsmuth, I., 2005. Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In G.  Graumann, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt;.  Hildesheim: Franzbecker, pp. 41-47.</harvard1>
<bio1>Wachsmuth I (2005) &lt;br /&gt;Kommunikation und Körper (Embodied Communication). &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht 2005. Graumann G (Ed); Hildesheim: Franzbecker:  41-47.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2005). Kommunikation und Körper (Embodied Communication). In G.  Graumann (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt; (pp. 41-47). Hildesheim: Franzbecker.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2005&lt;/em&gt; (Ed.: G. Graumann), Franzbecker, Hildesheim, &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;, p. 41-47.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2610783</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-19T09:50:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>