<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2610780</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Leon</namePart><namePart type="family">Urbas</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christiane</namePart><namePart type="family">Steffens</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">In diesem Beitrag werden aktuelle Arbeiten im Bielefelder Labor für Künstliche Intelligenz und Virtuelle Realität aus zwei Bereichen multimodaler Mensch-Maschine-Systeme im Überblick vorgestellt. Im Projekt „Virtuelle Werkstatt“ geht es um eine integrierte Plattform zur multimodal-interaktiven Erstellung, Modifikation und funktionalen Überprüfung von Prototypen mechanischer Objekte in der virtuellen Realität. Dabei werden hochaufgelöste räumliche Visualisierungen CAD-basierter Bauteilmodelle in realistischer Größe projiziert und über multimodale Eingaben (vermittelt durch Datenhandschuhe, Positionssensoren, Spracherkenner) zu komplexen Aggregaten zusammengefügt oder modifiziert. Erprobungsdomäne ist das virtuelle Konstruieren von CAD-Teilen und Baugruppen eines Kleinfahrzeugs. Im zweiten Teil wird der computeranimierte artikulierte Agent „Max“ vorgestellt – ein intelligenter virtueller Assistent, der mit Benutzern Dialoge über das Bauen mit Baukastenteilen führt, sprachliche und gestische Instruktionen versteht und sich selbst mehrmodal in synthetischer Sprache, Gestik und Mimik äußert. Methoden der Künstlichen Intelligenz kommen sowohl zur Unterstützung der Interaktion mit computergraphischen Objekten wie auch bei der Auswertung bzw. Erzeugung multimodaler Ein- und Ausgaben zum Einsatz.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wachsmuth_BWMMS.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2610780/2632752/Wachsmuth_BWMMS.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued><place><placeTerm type="text">Berlin</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3183022222</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26107800</identifier>
<part><extent unit="pages">1-6</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Wachsmuth I (2005) &lt;br /&gt;Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. &lt;br /&gt;In:  Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme. Urbas L, Steffens C (Eds); 1-6.</bio1>
<harvard1>Wachsmuth, I., 2005. Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In L.  Urbas &amp;amp; C.  Steffens, eds. &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;. pp. 1-6.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2005). Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In L.  Urbas &amp;amp; C.  Steffens (Eds.), &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt; (pp. 1-6).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt; (Eds.: L. Urbas, C. Steffens), &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;, p. 1-6.</angewandte-chemie>
<wels>Wachsmuth, I. (2005): Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In: Leon Urbas; Christiane Steffens (Hrsg.):  Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme.  S. 1-6.</wels>
<apa>Wachsmuth, I. (2005). Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In L.  Urbas &amp;amp; C.  Steffens (Eds.), &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt; (pp. 1-6).</apa>
<ieee> I. Wachsmuth, “Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen”, &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;, L. Urbas and C. Steffens, eds., 2005,  pp.1-6.</ieee>
<ama>Wachsmuth I. Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In: Urbas L, Steffens C, eds. &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;. 2005: 1-6.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2005). Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In L. Urbas &amp;amp; C. Steffens (Hrsg.), &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt; (S. 1-6). Gehalten auf der 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Wachsmuth, I. (2005). “Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen” in &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;, Urbas, L., and Steffens, C. eds. 1-6.</frontiers>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen”. &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;. Ed. Leon Urbas and Christiane Steffens. 2005. 1-6.</mla>
<default>Wachsmuth I (2005)  &lt;br /&gt;In:  Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme. Urbas L, Steffens C (Eds);   1-6.</default>
<lncs> Wachsmuth, I.: Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen. In: Urbas, L. and Steffens, C. (eds.) Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme. p. 1-6. (2005).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 2005. “Multimodale Interaktion in Mensch-Maschine-Systemen”. In &lt;em&gt;Zustandserkennung und Systemgestaltung - 6. Berliner Werkstatt Mensch-Maschine-Systeme&lt;/em&gt;, ed. Leon Urbas and Christiane Steffens, 1-6.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2610780</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-19T09:38:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>