<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611865</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heike</namePart>
  <namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">82701</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Melanie</namePart>
  <namePart type="family">Brinkschulte</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stephanie</namePart>
  <namePart type="family">Immich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christoph</namePart><namePart type="family">Closta</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriela</namePart><namePart type="family">Leder</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Barbara</namePart><namePart type="family">Krischer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40212328</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2007</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="fadaf_Bd79.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611865/2704946/fadaf_Bd79.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsverlag Göttingen</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued><place><placeTerm type="text">Berlin</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-940344-38-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26118652</identifier>
<part><detail type="volume"><number>79</number></detail><extent unit="pages">401-430</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Brinkschulte, M., &amp;amp; Immich, S. (2008). Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In C.  Closta, G.  Leder, &amp;amp; B.  Krischer (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 79&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; (pp. 401-430). Göttingen: Universitätsverlag Göttingen.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Brandl, H., Brinkschulte, M., &amp;amp; Immich, S., 2008. Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In C.  Closta, G.  Leder, &amp;amp; B.  Krischer, eds. &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; Materialien Deutsch als Fremdsprache. no.79  Göttingen: Universitätsverlag Göttingen, pp. 401-430.</harvard1>
<bio1>Brandl H, Brinkschulte M, Immich S (2008) &lt;br /&gt;Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. &lt;br /&gt;In:  Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007. Closta C, Leder G, Krischer B (Eds); Materialien Deutsch als Fremdsprache, 79. Göttingen: Universitätsverlag Göttingen:  401-430.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Brandl, M.  Brinkschulte, and S.  Immich, in &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; (Eds.: C. Closta, G. Leder, B. Krischer), Universitätsverlag Göttingen, Göttingen, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 401-430.</angewandte-chemie>
<wels>Brandl, H.; Brinkschulte, M.; Immich, S. (2008): Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In: Christoph Closta; Gabriela Leder; Barbara Krischer (Hrsg.):  Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.. Göttingen: Universitätsverlag Göttingen. (Materialien Deutsch als Fremdsprache, 79).  S. 401-430.</wels>
<apa>Brandl, H., Brinkschulte, M., &amp;amp; Immich, S. (2008). Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In C.  Closta, G.  Leder, &amp;amp; B.  Krischer (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 79&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; (pp. 401-430). Göttingen: Universitätsverlag Göttingen.</apa>
<ieee> H. Brandl, M. Brinkschulte, and S. Immich, “Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld.”, &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt;, C. Closta, G. Leder, and B. Krischer, eds., Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 79,  Göttingen: Universitätsverlag Göttingen, 2008,  pp.401-430.</ieee>
<ama>Brandl H, Brinkschulte M, Immich S. Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In: Closta C, Leder G, Krischer B, eds. &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; Materialien Deutsch als Fremdsprache. Vol 79. Göttingen: Universitätsverlag Göttingen;  2008: 401-430.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Brinkschulte, M. &amp;amp; Immich, S. (2008). Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. (Materialien Deutsch als Fremdsprache). In C. Closta, G. Leder &amp;amp; B. Krischer (Hrsg.), &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; (S. 401-430). Gehalten auf der 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2007, Göttingen: Universitätsverlag Göttingen.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Brandl, H., Brinkschulte, M., and Immich, S. (2008). “Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld.” in &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt;, Closta, C., Leder, G., and Krischer, B. eds. Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 79, (Göttingen: Universitätsverlag Göttingen), 401-430.</frontiers>
<mla>Brandl, Heike, Brinkschulte, Melanie, and Immich, Stephanie. “Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld.”. &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt; Ed. Christoph Closta, Gabriela Leder, and Barbara Krischer. Göttingen: Universitätsverlag Göttingen, 2008.Vol. 79. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 401-430.</mla>
<default>Brandl H, Brinkschulte M, Immich S (2008)  &lt;br /&gt;In:  Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007. Closta C, Leder G, Krischer B (Eds);  Materialien Deutsch als Fremdsprache, 79.  Göttingen: Universitätsverlag Göttingen:  401-430.</default>
<lncs> Brandl, H., Brinkschulte, M., Immich, S.: Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld. In: Closta, C., Leder, G., and Krischer, B. (eds.) Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 79, p. 401-430. Universitätsverlag Göttingen, Göttingen (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, Heike, Brinkschulte, Melanie, and Immich, Stephanie. 2008. “Sprachbegleitprogramm für internationale Studierende an der Universität Bielefeld.”. In &lt;em&gt;Auf neuen Wegen. Deutsch als Fremdsprache in Forschung und Praxis. 35. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache an der Freien Universität Berlin 2007.&lt;/em&gt;, ed. Christoph Closta, Gabriela Leder, and Barbara Krischer, 79:401-430. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Universitätsverlag Göttingen.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611865</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-29T10:20:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>