<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611875</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Yong</namePart>
  <namePart type="family">Cao</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Britta</namePart>
  <namePart type="family">Lenzmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Norbert</namePart>
  <namePart type="family">Siekmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="cao_etal_93.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611875/2663245/cao_etal_93.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Technische Universität München</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1993</dateIssued><place><placeTerm type="text">Berlin, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">0941-6358</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26118759</identifier>
<part><extent unit="pages">50-54</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Cao, Y., Lenzmann, B., Siekmann, N., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1993). Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;, 50-54. München: Technische Universität München.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Cao Y, Lenzmann B, Siekmann N, Wachsmuth I (1993) &lt;br /&gt;Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. &lt;br /&gt;In:  Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung.  München: Technische Universität München:  50-54.</bio1>
<harvard1>Cao, Y., et al., 1993. Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. In &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;.  München: Technische Universität München, pp. 50-54.</harvard1>
<angewandte-chemie>Y.  Cao, B.  Lenzmann, N.  Siekmann, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;, Technische Universität München, München, &lt;strong&gt;1993&lt;/strong&gt;, p. 50-54.</angewandte-chemie>
<wels>Cao, Y.; Lenzmann, B.; Siekmann, N.; Wachsmuth, I. (1993): Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. In: Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung. München: Technische Universität München.  S. 50-54.</wels>
<apa>Cao, Y., Lenzmann, B., Siekmann, N., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1993). Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;, 50-54. München: Technische Universität München.</apa>
<ieee> Y. Cao, et al., “Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung”, &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;,  München: Technische Universität München, 1993,  pp.50-54.</ieee>
<ama>Cao Y, Lenzmann B, Siekmann N, Wachsmuth I. Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. In:  &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;. München: Technische Universität München;  1993: 50-54.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Cao, Y., Lenzmann, B., Siekmann, N. &amp;amp; Wachsmuth, I. (1993). Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt; (S. 50-54). Gehalten auf der Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung, München: Technische Universität München.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Cao, Y., Lenzmann, B., Siekmann, N., and Wachsmuth, I. (1993). “Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung” in &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt; (München: Technische Universität München), 50-54.</frontiers>
<mla>Cao, Yong, Lenzmann, Britta, Siekmann, Norbert, and Wachsmuth, Ipke. “Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung”. &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;. München: Technische Universität München, 1993. 50-54.</mla>
<default>Cao Y, Lenzmann B, Siekmann N, Wachsmuth I (1993)  &lt;br /&gt;In:  Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung. München: Technische Universität München:  50-54.</default>
<lncs> Cao, Y., Lenzmann, B., Siekmann, N., Wachsmuth, I.: Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung. Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung. p. 50-54. Technische Universität München, München (1993).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Cao, Yong, Lenzmann, Britta, Siekmann, Norbert, and Wachsmuth, Ipke. 1993. “Wissensbasierte Agenten zur Raumkonfiguration in einer virtuellen Umgebung”. In &lt;em&gt;Proceedings KI-93 Workshop Hybride und Integrierte Ansätze zur Raumrepräsentation und ihre Anwendung&lt;/em&gt;, 50-54. München: Technische Universität München.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611875</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-29T12:14:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>