<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611277</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Hannah</namePart>
  <namePart type="family">Burger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">28051444</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Joanna</namePart>
  <namePart type="family">Pfaff-Czarnecka</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15296</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Patricia</namePart>
  <namePart type="family">Pielage</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27346700</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heike</namePart><namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Emre</namePart><namePart type="family">Arslan</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Elke</namePart><namePart type="family">Langelahn</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Claudia</namePart><namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26155953</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Interdisziplinäres Symposium</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="317-Artikeltext-407-1-10-20190603.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611277/2956484/317-Artikeltext-407-1-10-20190603.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26112776</identifier><identifier type="doi">10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 </identifier>
<part><extent unit="pages">37-49</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Burger H, Pfaff-Czarnecka J, Pielage P (2013) &lt;br /&gt;Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. &lt;br /&gt;In:  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C (Eds); 37-49.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Burger, J.  Pfaff-Czarnecka, and P.  Pielage, in &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt; (Eds.: H. Brandl, E. Arslan, E. Langelahn, C. Riemer), &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 37-49.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J. &amp;amp; Pielage, P. (2013). Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In H. Brandl, E. Arslan, E. Langelahn &amp;amp; C. Riemer (Hrsg.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt; (S. 37-49). Gehalten auf der Interdisziplinäres Symposium. doi:10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 .&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J., Pielage, P.: Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In: Brandl, H., Arslan, E., Langelahn, E., and Riemer, C. (eds.) Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. p. 37-49. (2013).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Burger, Hannah, Pfaff-Czarnecka, Joanna, and Pielage, Patricia. 2013. “Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts”. In &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;, ed. Heike Brandl, Emre Arslan, Elke Langelahn, and Claudia Riemer, 37-49.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Burger H, Pfaff-Czarnecka J, Pielage P. Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In: Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C, eds. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;. 2013: 37-49.</ama>
<default>Burger H, Pfaff-Czarnecka J, Pielage P (2013)  &lt;br /&gt;In:  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C (Eds);   37-49.</default>
<wels>Burger, H.; Pfaff-Czarnecka, J.; Pielage, P. (2013): Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In: Heike Brandl; Emre Arslan; Elke Langelahn; Claudia Riemer (Hrsg.):  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.  S. 37-49.</wels>
<mla>Burger, Hannah, Pfaff-Czarnecka, Joanna, and Pielage, Patricia. “Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts”. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;. Ed. Heike Brandl, Emre Arslan, Elke Langelahn, and Claudia Riemer. 2013. 37-49.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J., &amp;amp; Pielage, P. (2013). Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In H.  Brandl, E.  Arslan, E.  Langelahn, &amp;amp; C.  Riemer (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt; (pp. 37-49). &lt;a href="https://doi.org/10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 &lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J., and Pielage, P. (2013). “Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts” in &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;, Brandl, H., Arslan, E., Langelahn, E., and Riemer, C. eds. 37-49.</frontiers>
<apa>Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J., &amp;amp; Pielage, P. (2013). Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In H.  Brandl, E.  Arslan, E.  Langelahn, &amp;amp; C.  Riemer (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt; (pp. 37-49). &lt;a href="https://doi.org/10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.2390/biecoll-mehrspr2013_5 &lt;/a&gt;</apa>
<ieee> H. Burger, J. Pfaff-Czarnecka, and P. Pielage, “Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts”, &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;, H. Brandl, et al., eds., 2013,  pp.37-49.</ieee>
<harvard1>Burger, H., Pfaff-Czarnecka, J., &amp;amp; Pielage, P., 2013. Heterogenität an der Universität - Studieren mit Migrationshintergrund. Skizze eines Forschungsprojekts. In H.  Brandl, et al., eds. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund&lt;/em&gt;. pp. 37-49.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611277</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-24T12:29:24Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-07-28T08:49:53Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>