<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611921</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heike</namePart>
  <namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">82701</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jacqueline</namePart><namePart type="family">Gutjahr</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Xuemei</namePart><namePart type="family">Yu</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40212328</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="10_beitrag_brandl.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611921/2704943/10_beitrag_brandl.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Iudicium</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued><place><placeTerm type="text">Shanghai</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89129-835-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26119217</identifier>
<part><extent unit="pages">165-182</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Brandl, Heike. “Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung.”. &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;. Ed. Jacqueline Gutjahr and Xuemei Yu. München: Iudicium, 2007. 165-182.</mla>
<default>Brandl H (2007)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai. Gutjahr J, Yu X (Eds);  München: Iudicium:  165-182.</default>
<lncs> Brandl, H.: Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In: Gutjahr, J. and Yu, X. (eds.) Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai. p. 165-182. Iudicium, München (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, Heike. 2007. “Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung.”. In &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;, ed. Jacqueline Gutjahr and Xuemei Yu, 165-182. München: Iudicium.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Brandl, H., 2007. Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In J.  Gutjahr &amp;amp; X.  Yu, eds. &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;.  München: Iudicium, pp. 165-182.</harvard1>
<bio1>Brandl H (2007) &lt;br /&gt;Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai. Gutjahr J, Yu X (Eds); München: Iudicium:  165-182.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H. (2007). Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In J.  Gutjahr &amp;amp; X.  Yu (Eds.), &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt; (pp. 165-182). München: Iudicium.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>H.  Brandl, in &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt; (Eds.: J. Gutjahr, X. Yu), Iudicium, München, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 165-182.</angewandte-chemie>
<wels>Brandl, H. (2007): Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In: Jacqueline Gutjahr; Xuemei Yu (Hrsg.):  Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai. München: Iudicium.  S. 165-182.</wels>
<apa>Brandl, H. (2007). Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In J.  Gutjahr &amp;amp; X.  Yu (Eds.), &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt; (pp. 165-182). München: Iudicium.</apa>
<ieee> H. Brandl, “Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung.”, &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;, J. Gutjahr and X. Yu, eds.,  München: Iudicium, 2007,  pp.165-182.</ieee>
<ama>Brandl H. Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In: Gutjahr J, Yu X, eds. &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;. München: Iudicium;  2007: 165-182.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H. (2007). Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung. In J. Gutjahr &amp;amp; X. Yu (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt; (S. 165-182). Gehalten auf der Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung, München: Iudicium.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Brandl, H. (2007). “Schwierigkeiten beim Verfassen akademischer Texte in der Fremdsprache Deutsch. Schreibdidaktische Konsequenzen für Studienbegleitung und -vorbereitung.” in &lt;em&gt;Beiträge zur chinesisch-deutschen Fachkonferenz: „Aspekte der Studienvorbereitung/Studienbegleitung" vom 21./22. Mai 2007 am Deutschkolleg der Tongji-Universität Shanghai&lt;/em&gt;, Gutjahr, J., and Yu, X. eds. (München: Iudicium), 165-182.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611921</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-29T13:01:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>