<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611841</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>

<targetAudience>general</targetAudience>


<name type="personal">
  <namePart type="given">Heike</namePart>
  <namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">82701</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Elke</namePart>
  <namePart type="family">Langelahn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">191288</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Emre</namePart>
  <namePart type="family">Arslan</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">7646297</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Claudia</namePart>
  <namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73152</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-1064-227X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heike</namePart><namePart type="family">Brandl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Emre</namePart><namePart type="family">Arslan</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Elke</namePart><namePart type="family">Langelahn</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Claudia</namePart><namePart type="family">Riemer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">40212328</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Interdisziplinäres Symposium</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Brandl_et_al._Publikation_Mehrsprachigkeit_Vorwort_22-08-2013.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611841/2956528/Brandl_et_al._Publikation_Mehrsprachigkeit_Vorwort_22-08-2013.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26118418</identifier>
<part><extent unit="pages">I-VII</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> H. Brandl, et al., “DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers”, &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt;, H. Brandl, et al., eds.,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2013,  pp.I-VII.</ieee>
<harvard1>Brandl, H., et al., 2013. DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In H.  Brandl, et al., eds. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt;  Bielefeld: Universität Bielefeld, pp. I-VII.</harvard1>
<ama>Brandl H, Langelahn E, Arslan E, Riemer C. DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In: Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C, eds. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; Bielefeld: Universität Bielefeld;  2013: I-VII.</ama>
<apa>Brandl, H., Langelahn, E., Arslan, E., &amp;amp; Riemer, C. (2013). DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In H.  Brandl, E.  Arslan, E.  Langelahn, &amp;amp; C.  Riemer (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; (pp. I-VII). Bielefeld: Universität Bielefeld.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, Heike, Langelahn, Elke, Arslan, Emre, and Riemer, Claudia. 2013. “DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers”. In &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt;, ed. Heike Brandl, Emre Arslan, Elke Langelahn, and Claudia Riemer, I-VII. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Brandl, H., Langelahn, E., Arslan, E., Riemer, C.: DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In: Brandl, H., Arslan, E., Langelahn, E., and Riemer, C. (eds.) Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. p. I-VII. Universität Bielefeld, Bielefeld (2013).</lncs>
<wels>Brandl, H.; Langelahn, E.; Arslan, E.; Riemer, C. (2013): DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In: Heike Brandl; Emre Arslan; Elke Langelahn; Claudia Riemer (Hrsg.):  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.. Bielefeld: Universität Bielefeld.  S. I-VII.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Langelahn, E., Arslan, E., &amp;amp; Riemer, C. (2013). DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In H.  Brandl, E.  Arslan, E.  Langelahn, &amp;amp; C.  Riemer (Eds.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; (pp. I-VII). Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Brandl, Heike, Langelahn, Elke, Arslan, Emre, and Riemer, Claudia. “DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers”. &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; Ed. Heike Brandl, Emre Arslan, Elke Langelahn, and Claudia Riemer. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2013. I-VII.</mla>
<frontiers>Brandl, H., Langelahn, E., Arslan, E., and Riemer, C. (2013). “DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers” in &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt;, Brandl, H., Arslan, E., Langelahn, E., and Riemer, C. eds. (Bielefeld: Universität Bielefeld), I-VII.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Brandl, H., Langelahn, E., Arslan, E. &amp;amp; Riemer, C. (2013). DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. In H. Brandl, E. Arslan, E. Langelahn &amp;amp; C. Riemer (Hrsg.), &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; (S. I-VII). Gehalten auf der Interdisziplinäres Symposium, Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<default>Brandl H, Langelahn E, Arslan E, Riemer C (2013)  &lt;br /&gt;In:  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C (Eds);  Bielefeld: Universität Bielefeld:  I-VII.</default>
<bio1>Brandl H, Langelahn E, Arslan E, Riemer C (2013) &lt;br /&gt;DaZ an der Hochschule oder: wie sich Mehrsprachigkeit für Wissenschaft und Gesellschaft bei Studierenden mit Migrationshintergrund entfalten kann. Vorwort der Herausgeberinnen und des Herausgebers. &lt;br /&gt;In:  Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund. Brandl H, Arslan E, Langelahn E, Riemer C (Eds); Bielefeld: Universität Bielefeld:  I-VII.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Brandl, E.  Langelahn, E.  Arslan, and C.  Riemer, in &lt;em&gt;Mehrsprachig in Wissenschaft und Gesellschaft. Mehrsprachigkeit, Bildungsbeteiligung und Potenziale von Studierenden mit Migrationshintergrund.&lt;/em&gt; (Eds.: H. Brandl, E. Arslan, E. Langelahn, C. Riemer), Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. I-VII.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611841</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-29T09:59:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-08-03T09:49:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>