<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2611275</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinz</namePart><namePart type="family">Bayen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Perl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>28. Jahrestagung der Gesellschaft für Informatik (GI)</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Mit dem verstärkten Eintritt des Menschen in multimediale "virtuelle" Umgebungen finden Formen der nichtverbalen körperlichen Äußerung, insbesondere Gesten, als Mittel der Informationsübermittlung an maschinelle Systeme starkes Interesse. Untersucht werden in jüngerer Zeit auch 'koverbale' Gesten, also Gesten, die sprachliche Äußerungen mehr oder weniger spontan begleiten. Als Herausforderung stellt sich dabei die multimodale Integration, insbesondere die zeitliche Kopplung der beiden komplementären Modalitäten gesprochener Sprache und Gestik. Jedoch gibt es bislang kaum Lösungsvorschläge dafür, wie die multimodalen Äußerungen eines Systemnutzers – als zeitlich gestreute Perzepte auf getrennten Kanälen registriert – in ihrem zeitlichen Zusammenhang zu rekonstruieren sind. Dieser Beitrag motiviert anhand kognitionswissenschaftlicher Befunde den Stellenwert 'kommunikativer Rhythmen' in Äußerungsformen des Menschen und gibt Einblick in erste technische Arbeiten, die rhythmische Muster für die Entwicklung kognitiv motivierter Mittlersysteme zwischen Mensch und Maschine ausnutzen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SportGI99-IW.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2611275/2633324/SportGI99-IW.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Sport und Buch Strauss</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued><place><placeTerm type="text">Magdeburg, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Informatik im Sport VII</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89001-342-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26112758</identifier>
<part><extent unit="pages">67-72</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> I. Wachsmuth, “Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation”, &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;, H. Bayen and J. Perl, eds.,  Köln: Sport und Buch Strauss, 2000,  pp.67-72.</ieee>
<apa>Wachsmuth, I. (2000). Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In H.  Bayen &amp;amp; J.  Perl (Eds.), &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt; (pp. 67-72). Köln: Sport und Buch Strauss.</apa>
<frontiers>Wachsmuth, I. (2000). “Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation” in &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;, Bayen, H., and Perl, J. eds. (Köln: Sport und Buch Strauss), 67-72.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2000). Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In H. Bayen &amp;amp; J. Perl (Hrsg.), &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt; (S. 67-72). Gehalten auf der 28. Jahrestagung der Gesellschaft für Informatik (GI), Köln: Sport und Buch Strauss.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Wachsmuth I. Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Bayen H, Perl J, eds. &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;. Köln: Sport und Buch Strauss;  2000: 67-72.</ama>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt; (Eds.: H. Bayen, J. Perl), Sport Und Buch Strauss, Köln, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 67-72.</angewandte-chemie>
<harvard1>Wachsmuth, I., 2000. Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In H.  Bayen &amp;amp; J.  Perl, eds. &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;.  Köln: Sport und Buch Strauss, pp. 67-72.</harvard1>
<bio1>Wachsmuth I (2000) &lt;br /&gt;Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. &lt;br /&gt;In:  Informatik im Sport VII. Bayen H, Perl J (Eds); Köln: Sport und Buch Strauss:  67-72.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (2000). Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In H.  Bayen &amp;amp; J.  Perl (Eds.), &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt; (pp. 67-72). Köln: Sport und Buch Strauss.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Wachsmuth, I. (2000): Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Heinz Bayen; Jürgen Perl (Hrsg.):  Informatik im Sport VII. Köln: Sport und Buch Strauss.  S. 67-72.</wels>
<default>Wachsmuth I (2000)  &lt;br /&gt;In:  Informatik im Sport VII. Bayen H, Perl J (Eds);  Köln: Sport und Buch Strauss:  67-72.</default>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation”. &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;. Ed. Heinz Bayen and Jürgen Perl. Köln: Sport und Buch Strauss, 2000. 67-72.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 2000. “Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation”. In &lt;em&gt;Informatik im Sport VII&lt;/em&gt;, ed. Heinz Bayen and Jürgen Perl, 67-72. Köln: Sport und Buch Strauss.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wachsmuth, I.: Rhythmus in der Mensch-Maschine-Kommunikation. In: Bayen, H. and Perl, J. (eds.) Informatik im Sport VII. p. 67-72. Sport und Buch Strauss, Köln (2000).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2611275</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-07-24T12:19:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>