<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2614603</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Lokal-synchrone Zellularräume</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ulrich</namePart><namePart type="family">Golze</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Roland</namePart><namePart type="family">Vollmar</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Zellulartreffen</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Als Alternative zu asynchronen Zellularräumen, die i.a. auf einem gegenüber dem der synchronen anders gearteten Substitutionskalkül basieren, wird ein erweitertes Automatenkonzept bereitgestellt, das den durch die übliche Beschreibung eines synchronen Zellularraums gegebenen Kalkül ausführt, ohne daß eine globale Taktung erforderlich ist.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="LSZ.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2614603/2646034/LSZ.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>TU Braunschweig</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1977</dateIssued><place><placeTerm type="text">Braunschweig</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26146038</identifier>
<part><detail type="volume"><number>77,03</number></detail><extent unit="pages">106-116</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Wachsmuth, Ipke. “Lokal-synchrone Zellularräume”. &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;. Ed. Ulrich Golze and Roland Vollmar. Braunschweig, Germany: TU Braunschweig, 1977.Vol. 77,03. Informatik-Berichte. 106-116.</mla>
<default>Wachsmuth I (1977)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977. Golze U, Vollmar R (Eds);  Informatik-Berichte, 77,03.  Braunschweig, Germany: TU Braunschweig:  106-116.</default>
<lncs> Wachsmuth, I.: Lokal-synchrone Zellularräume. In: Golze, U. and Vollmar, R. (eds.) Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977. Informatik-Berichte. 77,03, p. 106-116. TU Braunschweig, Braunschweig, Germany (1977).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke. 1977. “Lokal-synchrone Zellularräume”. In &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;, ed. Ulrich Golze and Roland Vollmar, 77,03:106-116. Informatik-Berichte. Braunschweig, Germany: TU Braunschweig.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Wachsmuth I (1977) &lt;br /&gt;Lokal-synchrone Zellularräume. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977. Golze U, Vollmar R (Eds); Informatik-Berichte, 77,03. Braunschweig, Germany: TU Braunschweig:  106-116.</bio1>
<harvard1>Wachsmuth, I., 1977. Lokal-synchrone Zellularräume. In U.  Golze &amp;amp; R.  Vollmar, eds. &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;. Informatik-Berichte. no.77,03  Braunschweig, Germany: TU Braunschweig, pp. 106-116.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1977). Lokal-synchrone Zellularräume. In U.  Golze &amp;amp; R.  Vollmar (Eds.), &lt;em&gt;Informatik-Berichte: Vol. 77,03&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt; (pp. 106-116). Braunschweig, Germany: TU Braunschweig.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt; (Eds.: U. Golze, R. Vollmar), Tu Braunschweig, Braunschweig, Germany, &lt;strong&gt;1977&lt;/strong&gt;, p. 106-116.</angewandte-chemie>
<wels>Wachsmuth, I. (1977): Lokal-synchrone Zellularräume. In: Ulrich Golze; Roland Vollmar (Hrsg.):  Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977. Braunschweig, Germany: TU Braunschweig. (Informatik-Berichte, 77,03).  S. 106-116.</wels>
<apa>Wachsmuth, I. (1977). Lokal-synchrone Zellularräume. In U.  Golze &amp;amp; R.  Vollmar (Eds.), &lt;em&gt;Informatik-Berichte: Vol. 77,03&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt; (pp. 106-116). Braunschweig, Germany: TU Braunschweig.</apa>
<ieee> I. Wachsmuth, “Lokal-synchrone Zellularräume”, &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;, U. Golze and R. Vollmar, eds., Informatik-Berichte, vol. 77,03,  Braunschweig, Germany: TU Braunschweig, 1977,  pp.106-116.</ieee>
<ama>Wachsmuth I. Lokal-synchrone Zellularräume. In: Golze U, Vollmar R, eds. &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;. Informatik-Berichte. Vol 77,03. Braunschweig, Germany: TU Braunschweig;  1977: 106-116.</ama>
<frontiers>Wachsmuth, I. (1977). “Lokal-synchrone Zellularräume” in &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt;, Golze, U., and Vollmar, R. eds. Informatik-Berichte, vol. 77,03, (Braunschweig, Germany: TU Braunschweig), 106-116.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. (1977). Lokal-synchrone Zellularräume (Informatik-Berichte). In U. Golze &amp;amp; R. Vollmar (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zur Theorie der Polyautomaten. Ausarbeitungen der Vorträge eines Zellulartreffens in Braunschweig am 2. und 3. Juni 1977&lt;/em&gt; (S. 106-116). Gehalten auf der Zellulartreffen, Braunschweig, Germany: TU Braunschweig.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2614603</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-08-09T14:53:52Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:37Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>