<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2623948</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Orlikowski</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Richard</namePart>
  <namePart type="family">Bongartz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andrea</namePart>
  <namePart type="family">Reddersen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jana</namePart>
  <namePart type="family">Reuter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Marc Erich</namePart><namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Oliver</namePart><namePart type="family">Staadt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Steinicke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Das Paper arbeitet den Forschungsstand zur Überwindung von Höhenunterschieden in der Virtuellen Realität (VR) auf und diskutiert insbesondere deren Einsatz in egozentrischer Perspektive. Am konkreten Beispiel einer VR-Version des Computerspiels Minecraft wird herausgestellt, dass bestehende Ansätze den Anforderungen dieser Anwendungen nicht genügen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2013_-_Orlikowski_et_al_-_Springen_in_der_Virtuellen_Realitaet.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2623948/2644755/2013_-_Orlikowski_et_al_-_Springen_in_der_Virtuellen_Realitaet.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtual Reality</topic><topic>Human-Computer Interaction</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8440-2211-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26239489</identifier>
<part><extent unit="pages">193-196</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Orlikowski, M., Bongartz, R., Reddersen, A., Reuter, J. &amp;amp; Pfeiffer, T. (2013). Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In M.E. Latoschik, O. Staadt &amp;amp; F. Steinicke (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 193-196). Gehalten auf der 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR, Aachen, Germany: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Orlikowski, R.  Bongartz, A.  Reddersen, J.  Reuter, and T.  Pfeiffer, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: M.E. Latoschik, O. Staadt, F. Steinicke), Shaker Verlag, Aachen, Germany, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;, p. 193-196.</angewandte-chemie>
<bio1>Orlikowski M, Bongartz R, Reddersen A, Reuter J, Pfeiffer T (2013) &lt;br /&gt;Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Latoschik ME, Staadt O, Steinicke F (Eds); Aachen, Germany: Shaker Verlag:  193-196.</bio1>
<ama>Orlikowski M, Bongartz R, Reddersen A, Reuter J, Pfeiffer T. Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In: Latoschik ME, Staadt O, Steinicke F, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Aachen, Germany: Shaker Verlag;  2013: 193-196.</ama>
<lncs> Orlikowski, M., Bongartz, R., Reddersen, A., Reuter, J., Pfeiffer, T.: Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In: Latoschik, M.E., Staadt, O., and Steinicke, F. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. p. 193-196. Shaker Verlag, Aachen, Germany (2013).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Orlikowski, Matthias, Bongartz, Richard, Reddersen, Andrea, Reuter, Jana, and Pfeiffer, Thies. 2013. “Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Marc Erich Latoschik, Oliver Staadt, and Frank Steinicke, 193-196. Aachen, Germany: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<frontiers>Orlikowski, M., Bongartz, R., Reddersen, A., Reuter, J., and Pfeiffer, T. (2013). “Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Latoschik, M. E., Staadt, O., and Steinicke, F. eds. (Aachen, Germany: Shaker Verlag), 193-196.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Orlikowski, M., Bongartz, R., Reddersen, A., Reuter, J., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2013). Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In M. E.  Latoschik, O.  Staadt, &amp;amp; F.  Steinicke (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 193-196). Aachen, Germany: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Orlikowski, Matthias, Bongartz, Richard, Reddersen, Andrea, Reuter, Jana, and Pfeiffer, Thies. “Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Marc Erich Latoschik, Oliver Staadt, and Frank Steinicke. Aachen, Germany: Shaker Verlag, 2013. 193-196.</mla>
<wels>Orlikowski, M.; Bongartz, R.; Reddersen, A.; Reuter, J.; Pfeiffer, T. (2013): Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In: Marc Erich Latoschik; Oliver Staadt; Frank Steinicke (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen, Germany: Shaker Verlag.  S. 193-196.</wels>
<default>Orlikowski M, Bongartz R, Reddersen A, Reuter J, Pfeiffer T (2013)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Latoschik ME, Staadt O, Steinicke F (Eds);  Aachen, Germany: Shaker Verlag:  193-196.</default>
<harvard1>Orlikowski, M., et al., 2013. Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In M. E.  Latoschik, O.  Staadt, &amp;amp; F.  Steinicke, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;.  Aachen, Germany: Shaker Verlag, pp. 193-196.</harvard1>
<ieee> M. Orlikowski, et al., “Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, M.E. Latoschik, O. Staadt, and F. Steinicke, eds.,  Aachen, Germany: Shaker Verlag, 2013,  pp.193-196.</ieee>
<apa>Orlikowski, M., Bongartz, R., Reddersen, A., Reuter, J., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2013). Springen in der Virtuellen Realität: Analyse von Navigationsformen zur Überwindung von Höhenunterschieden am Beispiel von MinecraftVR. In M. E.  Latoschik, O.  Staadt, &amp;amp; F.  Steinicke (Eds.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 10. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 193-196). Aachen, Germany: Shaker Verlag.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2623948</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-09-23T10:12:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>