<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2634279</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Tilmann</namePart>
  <namePart type="family">Sutter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">149193</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Dorothee</namePart><namePart type="family">Meister</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Friederike</namePart><namePart type="family">von Gross</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Uwe</namePart><namePart type="family">Sander</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Sutter_2013_Mediensoziologie.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2634279/2937593/Sutter_2013_Mediensoziologie.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Beltz Juventa</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2013</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik</title></titleInfo>
  <identifier type="eIssn"> 	2191-8325 </identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26342794</identifier><identifier type="doi">10.3262/EEO18130307</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Sutter, T.: Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In: Meister, D., von Gross, F., and Sander, U. (eds.) Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik.  Beltz Juventa, Weinheim (2013).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, Tilmann. 2013. “Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder”. In &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;, ed. Dorothee Meister, Friederike von Gross, and Uwe Sander. Weinheim: Beltz Juventa.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Sutter, Tilmann. “Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder”. &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;. Ed. Dorothee Meister, Friederike von Gross, and Uwe Sander. Weinheim: Beltz Juventa, 2013.</mla>
<default>Sutter T (2013)  &lt;br /&gt;In:  Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik. Meister D, von Gross F, Sander U (Eds);  Weinheim: Beltz Juventa.</default>
<ama>Sutter T. Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In: Meister D, von Gross F, Sander U, eds. &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;. Weinheim: Beltz Juventa;  2013.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2013). Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In D. Meister, F. von Gross &amp;amp; U. Sander (Hrsg.), &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;. Weinheim: Beltz Juventa. doi:10.3262/EEO18130307.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Sutter, T. (2013). “Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder” in &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;, Meister, D., von Gross, F., and Sander, U. eds. (Weinheim: Beltz Juventa).</frontiers>
<apa>Sutter, T. (2013). Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In D.  Meister, F.  von Gross, &amp;amp; U.  Sander (Eds.), &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt; Weinheim: Beltz Juventa. doi:10.3262/EEO18130307</apa>
<ieee> T. Sutter, “Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder”, &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;, D. Meister, F. von Gross, and U. Sander, eds.,  Weinheim: Beltz Juventa, 2013.</ieee>
<wels>Sutter, T. (2013): Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In: Dorothee Meister; Friederike von Gross; Uwe Sander (Hrsg.):  Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik. Weinheim: Beltz Juventa.</wels>
<bio1>Sutter T (2013) &lt;br /&gt;Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. &lt;br /&gt;In:  Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik. Meister D, von Gross F, Sander U (Eds); Weinheim: Beltz Juventa.</bio1>
<harvard1>Sutter, T., 2013. Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In D.  Meister, F.  von Gross, &amp;amp; U.  Sander, eds. &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt;.  Weinheim: Beltz Juventa.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2013). Mediensoziologie: Theorien, Bezugsprobleme und Forschungsfelder. In D.  Meister, F.  von Gross, &amp;amp; U.  Sander (Eds.), &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt; Weinheim: Beltz Juventa. doi:10.3262/EEO18130307&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>T.  Sutter, in &lt;em&gt;Enzyklopädie Erziehungswissenschaften Online. Fachgebiet: Medienpädagogik, Die Nachbardisziplinen der Medienpädagogik&lt;/em&gt; (Eds.: D. Meister, F. von Gross, U. Sander), Beltz Juventa, Weinheim, &lt;strong&gt;2013&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2634279</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2013-11-13T10:59:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-09-26T13:11:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>