<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2651907</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc Erich</namePart>
  <namePart type="family">Latoschik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8937325</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">In diesem Beitrag stellen wir unsere Ergebnisse zur Erforschung sprachlich/gestischer Eingaben zur Steuerung und Manipulation von Virtuellen Umgebungen vor. Konkret werden die Resultate an einem System für die multimodale Interaktion in der Virtuellen Konstruktion erläutert. Nach einem Überblick über bisherige Arbeiten auf dem Gebiet der multimodalen Steuerung, wird die benötigte Interaktionsfunktionalität anhand der realen Anwendung beschrieben. Darauf aufbauend folgt neben einer Beschreibung möglicher sprachlicher Handlungsanweisungen eine Klassifikation verschiedener Gestentypen, um mögliche Kandidaten für die Umsetzung der unterschiedlichen Manipulationsaufgaben in dieser Domäne zu identifizieren, und dieses an Interaktionsbeispielen zu erläutern. Als Resultat werden sprachgestützte deiktische und mimetische Gesten des Benutzers betrachtet. Erstere dienen der Referenzanalyse, letztere machen gewünschte Veränderungen "vor". Diese Manipulationen werden durch sprachliche oder gestische Trigger eingeleitet und bewirken eine Anpassung in den Funktionsmodi der Auswertung, wobei im Abschnitt der technischen Realisierung zwischen diskreten und kontinuierlichen Interaktionen unterschieden wird. Für die Umsetzung einer kontinuierlichen Modifikation der virtuellen Szene werden neben dem Konzept der Manipulatoren sogenannte Aktuatoren als Repräsentanten für Benutzermodalitäten eingeführt. Diese koppeln während der Interaktion an sogenannte Motion-Modifikatoren, um die unscharfen Sensor-Eingaben zu korrigieren.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="sgis_konstruktion.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2651907/2674894/sgis_konstruktion.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26519071</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. 1999. “Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion”. In &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;. Bonn.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Latoschik, M.E., Wachsmuth, I.: Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik.  Bonn (1999).</lncs>
<default>Latoschik ME, Wachsmuth I (1999)  &lt;br /&gt;In:  Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik. Bonn.</default>
<mla>Latoschik, Marc Erich, and Wachsmuth, Ipke. “Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion”. &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;. Bonn, 1999.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Latoschik, M.E. &amp;amp; Wachsmuth, I. (1999). Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;. Bonn.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Latoschik, M. E., and Wachsmuth, I. (1999). “Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion” in &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt; (Bonn).</frontiers>
<ama>Latoschik ME, Wachsmuth I. Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. In:  &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;. Bonn;  1999.</ama>
<ieee> M.E. Latoschik and I. Wachsmuth, “Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion”, &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;,  Bonn: 1999.</ieee>
<apa>Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1999). Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt; Bonn.</apa>
<wels>Latoschik, M. E.; Wachsmuth, I. (1999): Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. In: Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik. Bonn.</wels>
<angewandte-chemie>M. E.  Latoschik, and I.  Wachsmuth, in &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;, Bonn, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Latoschik, M.E., &amp;amp; Wachsmuth, I., 1999. Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. In &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt;.  Bonn.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Latoschik, M. E., &amp;amp; Wachsmuth, I. (1999). Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. &lt;em&gt;Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik&lt;/em&gt; Bonn.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Latoschik ME, Wachsmuth I (1999) &lt;br /&gt;Sprachgestützte gestische Interaktion zur Steuerung virtueller Konstruktion. &lt;br /&gt;In:  Tagungsband zum Workshop des Forschungsverbundes NRW -- Die Virtuelle Wissensfabrik.  Bonn.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2651907</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-01-27T10:03:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:55Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>