<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2659857</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ipke</namePart>
  <namePart type="family">Wachsmuth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">73476</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4786-5189</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Josef</namePart>
  <namePart type="family">Meyer-Fujara</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Wetter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">R.</namePart><namePart type="family">Engelbrecht</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">R.</namePart><namePart type="family">Haux</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">F.</namePart><namePart type="family">Puppe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">H.</namePart><namePart type="family">Voß</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10044</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="xps_med.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2659857/2661780/xps_med.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>IBM Deutschland GmbH</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26598574</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1990). Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In T.  Wetter, R.  Engelbrecht, R.  Haux, F.  Puppe, &amp;amp; H.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt; Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, Ipke, and Meyer-Fujara, Josef. 1990. “Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin”. In &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;, ed. Thomas Wetter, R. Engelbrecht, R. Haux, F. Puppe, and H. Voß. Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wachsmuth, I., Meyer-Fujara, J.: Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In: Wetter, T., Engelbrecht, R., Haux, R., Puppe, F., and Voß, H. (eds.) Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5.  IBM Deutschland GmbH, Heidelberg (1990).</lncs>
<ieee> I. Wachsmuth and J. Meyer-Fujara, “Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin”, &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;, T. Wetter, et al., eds.,  Heidelberg: IBM Deutschland GmbH, 1990.</ieee>
<harvard1>Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J., 1990. Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In T.  Wetter, et al., eds. &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;.  Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.</harvard1>
<ama>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J. Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In: Wetter T, Engelbrecht R, Haux R, Puppe F, Voß H, eds. &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;. Heidelberg: IBM Deutschland GmbH;  1990.</ama>
<default>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J (1990)  &lt;br /&gt;In:  Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5. Wetter T, Engelbrecht R, Haux R, Puppe F, Voß H (Eds);  Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.</default>
<bio1>Wachsmuth I, Meyer-Fujara J (1990) &lt;br /&gt;Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. &lt;br /&gt;In:  Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5. Wetter T, Engelbrecht R, Haux R, Puppe F, Voß H (Eds); Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Wachsmuth, and J.  Meyer-Fujara, in &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt; (Eds.: T. Wetter, R. Engelbrecht, R. Haux, F. Puppe, H. Voß), Ibm Deutschland Gmbh, Heidelberg, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Wachsmuth, I.; Meyer-Fujara, J. (1990): Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In: Thomas Wetter; R. Engelbrecht; R. Haux; F. Puppe; H. Voß (Hrsg.):  Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5. Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.</wels>
<mla>Wachsmuth, Ipke, and Meyer-Fujara, Josef. “Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin”. &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;. Ed. Thomas Wetter, R. Engelbrecht, R. Haux, F. Puppe, and H. Voß. Heidelberg: IBM Deutschland GmbH, 1990.</mla>
<frontiers>Wachsmuth, I., and Meyer-Fujara, J. (1990). “Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin” in &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;, Wetter, T., Engelbrecht, R., Haux, R., Puppe, F., and Voß, H. eds. (Heidelberg: IBM Deutschland GmbH).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I., &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1990). Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In T.  Wetter, R.  Engelbrecht, R.  Haux, F.  Puppe, &amp;amp; H.  Voß (Eds.), &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt; Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wachsmuth, I. &amp;amp; Meyer-Fujara, J. (1990). Entwicklung und sozialverträgliche Gestaltung von Expertensystemen in der Medizin. In T. Wetter, R. Engelbrecht, R. Haux, F. Puppe &amp;amp; H. Voß (Hrsg.), &lt;em&gt;Wissensbasierte Systeme in der Medizin: Abstracts des 1. gemeinsamen Workshops der AG Expertensysteme der GMDS und der FG Diagnostik und Klassifikation im GI-Fachausschuß 1.5&lt;/em&gt;. Heidelberg: IBM Deutschland GmbH.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2659857</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-02-26T14:38:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>