<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2665949</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Grechenig</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  <namePart type="family">Spitta</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41186</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">M.</namePart>
  <namePart type="family">Suppersberger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">W.</namePart>
  <namePart type="family">Kleinert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">C.</namePart>
  <namePart type="family">Kier</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">M.</namePart>
  <namePart type="family">Pöll</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Brandt-Pook</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Grech-et-al_CMS_SWM2012.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2665949/2679343/Grech-et-al_CMS_SWM2012.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>GI e.V.</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2012</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Campus-Management</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Software Management 2012</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-88579-603-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26659498</identifier>
<part><detail type="volume"><number>P-209</number></detail><extent unit="pages">135-152</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Grechenig, Thomas, Spitta, Thorsten, Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., and Pöll, M. 2012. “Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS”. In &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;, ed. Hans Brandt-Pook and Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung, P-209:135-152. LNI. Bonn: GI e.V.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Grechenig, T., Spitta, T., Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., Pöll, M.: Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In: Brandt-Pook, H. and Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (eds.) Software Management 2012. LNI. P-209, p. 135-152. GI e.V., Bonn (2012).</lncs>
<default>Grechenig T, Spitta T, Suppersberger M, Kleinert W, Kier C, Pöll M (2012)  &lt;br /&gt;In:  Software Management 2012. Brandt-Pook H, Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Eds);  LNI, P-209.  Bonn: GI e.V.:  135-152.</default>
<mla>Grechenig, Thomas, Spitta, Thorsten, Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., and Pöll, M. “Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS”. &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;. Ed. Hans Brandt-Pook and Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung. Bonn: GI e.V., 2012.Vol. P-209. LNI. 135-152.</mla>
<frontiers>Grechenig, T., Spitta, T., Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., and Pöll, M. (2012). “Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS” in &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;, Brandt-Pook, H., and Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung eds. LNI, vol. P-209, (Bonn: GI e.V.), 135-152.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Grechenig, T., Spitta, T., Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C. &amp;amp; Pöll, M. (2012). Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS (LNI). In H. Brandt-Pook &amp;amp; Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Hrsg.), &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt; (S. 135-152). Bonn: GI e.V.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Grechenig T, Spitta T, Suppersberger M, Kleinert W, Kier C, Pöll M. Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In: Brandt-Pook H, Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung, eds. &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;. LNI. Vol P-209. Bonn: GI e.V.;  2012: 135-152.</ama>
<ieee> T. Grechenig, et al., “Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS”, &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;, H. Brandt-Pook and Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung, eds., LNI, vol. P-209,  Bonn: GI e.V., 2012,  pp.135-152.</ieee>
<apa>Grechenig, T., Spitta, T., Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., &amp;amp; Pöll, M. (2012). Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In H.  Brandt-Pook &amp;amp; Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Eds.), &lt;em&gt;LNI: Vol. P-209&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Software Management 2012&lt;/em&gt; (pp. 135-152). Bonn: GI e.V.</apa>
<wels>Grechenig, T.; Spitta, T.; Suppersberger, M.; Kleinert, W.; Kier, C.; Pöll, M. (2012): Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In: Hans Brandt-Pook; Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Hrsg.):  Software Management 2012. Bonn: GI e.V. (LNI, P-209).  S. 135-152.</wels>
<angewandte-chemie>T.  Grechenig, T.  Spitta, M.  Suppersberger, W.  Kleinert, C.  Kier, and M.  Pöll, in &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt; (Eds.: H. Brandt-Pook, Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung), Gi E.v., Bonn, &lt;strong&gt;2012&lt;/strong&gt;, p. 135-152.</angewandte-chemie>
<harvard1>Grechenig, T., et al., 2012. Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In H.  Brandt-Pook &amp;amp; Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung, eds. &lt;em&gt;Software Management 2012&lt;/em&gt;. LNI. no.P-209  Bonn: GI e.V., pp. 135-152.</harvard1>
<bio1>Grechenig T, Spitta T, Suppersberger M, Kleinert W, Kier C, Pöll M (2012) &lt;br /&gt;Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. &lt;br /&gt;In:  Software Management 2012. Brandt-Pook H, Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Eds); LNI, P-209. Bonn: GI e.V.:  135-152.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Grechenig, T., Spitta, T., Suppersberger, M., Kleinert, W., Kier, C., &amp;amp; Pöll, M. (2012). Entwicklung und Betrieb eines Campus-Management-Systems - Aspekte zur Nachhaltigkeit am Beispiel TISS. In H.  Brandt-Pook &amp;amp; Gesellschaft für Informatik. Fachausschuss Management der Anwendungsentwicklung und Wartung (Eds.), &lt;em&gt;LNI: Vol. P-209&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Software Management 2012&lt;/em&gt; (pp. 135-152). Bonn: GI e.V.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2665949</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-03-28T09:18:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>