<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2669010</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  <namePart type="family">Spitta</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41186</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Oskar</namePart><namePart type="family">Grün</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Lutz J.</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Collecting effort data is a strongly neglected problem of every day’s practice and research. The development, design and application concept of a system for manual effort collection is presented. Research methodology calls such a system a measurement tool, which has to realize the correctness requirements on the data. Examples of results from a database produced by 40 developers in five locations over 6½ years are showed.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="AufwEmpirForschg_Grun-Heinrich97.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2669010/2670166/AufwEmpirForschg_Grun-Heinrich97.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>IT-Controlling</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26690109</identifier>
<part><extent unit="pages">105-118</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Spitta, T. (1997). Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In O.  Grün &amp;amp; L. J.  Heinrich (Eds.), &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt; (pp. 105-118). Wien - New York: Springer.</apa>
<ieee> T. Spitta, “Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems.”, &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;, O. Grün and L.J. Heinrich, eds.,  Wien - New York: Springer, 1997,  pp.105-118.</ieee>
<harvard1>Spitta, T., 1997. Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In O.  Grün &amp;amp; L. J.  Heinrich, eds. &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;.  Wien - New York: Springer, pp. 105-118.</harvard1>
<default>Spitta T (1997)  &lt;br /&gt;In:  Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik. Grün O, Heinrich LJ (Eds);  Wien - New York: Springer:  105-118.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1997). Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In O.  Grün &amp;amp; L. J.  Heinrich (Eds.), &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt; (pp. 105-118). Wien - New York: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Spitta, T. (1997). “Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems.” in &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;, Grün, O., and Heinrich, L. J. eds. (Wien - New York: Springer), 105-118.</frontiers>
<mla>Spitta, Thorsten. “Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems.”. &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;. Ed. Oskar Grün and Lutz J. Heinrich. Wien - New York: Springer, 1997. 105-118.</mla>
<wels>Spitta, T. (1997): Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In: Oskar Grün; Lutz J. Heinrich (Hrsg.):  Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik. Wien - New York: Springer.  S. 105-118.</wels>
<lncs> Spitta, T.: Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In: Grün, O. and Heinrich, L.J. (eds.) Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik. p. 105-118. Springer, Wien - New York (1997).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, Thorsten. 1997. “Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems.”. In &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;, ed. Oskar Grün and Lutz J. Heinrich, 105-118. Wien - New York: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Spitta T. Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In: Grün O, Heinrich LJ, eds. &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt;. Wien - New York: Springer;  1997: 105-118.</ama>
<bio1>Spitta T (1997) &lt;br /&gt;Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. &lt;br /&gt;In:  Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik. Grün O, Heinrich LJ (Eds); Wien - New York: Springer:  105-118.</bio1>
<angewandte-chemie>T.  Spitta, in &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt; (Eds.: O. Grün, L.J. Heinrich), Springer, Wien - New York, &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 105-118.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Spitta, T. (1997). Die Gewinnung korrekter Daten aus manuellen Aufschreibungen - Empirische Ermittlung eines Erfassungssystems. In O. Grün &amp;amp; L.J. Heinrich (Hrsg.), &lt;em&gt;Empirische Forschung in der Wirtschaftsinformatik&lt;/em&gt; (S. 105-118). Wien - New York: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2669010</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-04-02T08:26:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>