<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2678841</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Debbie</namePart>
  <namePart type="family">Schepers</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">26714220</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Burcu</namePart>
  <namePart type="family">Kucur-Uysal</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">36574890</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688158</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_Technical_Report_05_A2.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2678841/2678842/SFB_882_Technical_Report_05_A2.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2196-985X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26788415</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail>
</part>
</relatedItem>
<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>     <url>https://pub.uni-bielefeld.de/record/2686111</url>  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Schepers, D.; Kucur-Uysal, B. (2014): Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, D., &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2014).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 5). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schepers, D., and Kucur-Uysal, B. (2014). Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013. &lt;em&gt;SFB 882 Technical Report Series&lt;/em&gt;, 5, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<mla>Schepers, Debbie, and Kucur-Uysal, Burcu. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Technical Report Series. 5.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, D. &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2014). &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<default>Schepers D, Kucur-Uysal B (2014)  SFB 882 Technical Report Series; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<bio1>Schepers D, Kucur-Uysal B (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Schepers, and B.  Kucur-Uysal, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ieee> D. Schepers and B. Kucur-Uysal, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, vol. 5,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
<harvard1>Schepers, D., &amp;amp; Kucur-Uysal, B., 2014. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, no.5, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<ama>Schepers D, Kucur-Uysal B. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series. Vol 5. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<apa>Schepers, D., &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2014).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 5). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schepers, Debbie, and Kucur-Uysal, Burcu. 2014. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013&lt;/em&gt;. Vol. 5. SFB 882 Technical Report Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schepers, D., Kucur-Uysal, B.: Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zweite Erhebung 2013. SFB 882 Technical Report Series, 5. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2678841</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-06-05T14:26:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>