<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2688960</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Mareike</namePart>
  <namePart type="family">Reimann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40670923</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-8007-4840</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Björn</namePart>
  <namePart type="family">Andernach</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">49877273</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhard</namePart>
  <namePart type="family">Schunck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17575160</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Diewald</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">124110</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Anja</namePart>
  <namePart type="family">Abendroth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27919701</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Silvia Maja</namePart>
  <namePart type="family">Melzer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27029279</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stephanie</namePart>
  <namePart type="family">Pausch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27030162</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688499</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_TechnicalReport_09_B3.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2688960/2688963/SFB_882_TechnicalReport_09_B3.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2196-985X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26889605</identifier>
<part><detail type="volume"><number>9</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Reimann M, Andernach B, Schunck R, Diewald M, Abendroth A, Melzer SM, Pausch S (2014)  SFB 882 Technical Report Series; 9.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<mla>Reimann, Mareike, Andernach, Björn, Schunck, Reinhard, Diewald, Martin, Abendroth, Anja, Melzer, Silvia Maja, and Pausch, Stephanie. &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Technical Report Series. 9.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Reimann, Mareike, Andernach, Björn, Schunck, Reinhard, Diewald, Martin, Abendroth, Anja, Melzer, Silvia Maja, and Pausch, Stephanie. 2014. &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;. Vol. 9. SFB 882 Technical Report Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Reimann, M., Andernach, B., Schunck, R., Diewald, M., Abendroth, A., Melzer, S.M., Pausch, S.: Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“. SFB 882 Technical Report Series, 9. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<angewandte-chemie>M.  Reimann, B.  Andernach, R.  Schunck, M.  Diewald, A.  Abendroth, S. M.  Melzer, and S.  Pausch, &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Reimann, M., Andernach, B., Schunck, R., Diewald, M., Abendroth, A., Melzer, S. M., &amp;amp; Pausch, S. (2014).  &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 9). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Reimann, M., et al., 2014. &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, no.9, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<bio1>Reimann M, Andernach B, Schunck R, Diewald M, Abendroth A, Melzer SM, Pausch S (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series; 9.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<wels>Reimann, M.; Andernach, B.; Schunck, R.; Diewald, M.; Abendroth, A.; Melzer, S. M.; Pausch, S. (2014): Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<ieee> M. Reimann, et al., &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, vol. 9,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
<apa>Reimann, M., Andernach, B., Schunck, R., Diewald, M., Abendroth, A., Melzer, S. M., &amp;amp; Pausch, S. (2014).  &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 9). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Reimann, M., Andernach, B., Schunck, R., Diewald, M., Abendroth, A., Melzer, S.M. &amp;amp; Pausch, S. (2014). &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Reimann, M., Andernach, B., Schunck, R., Diewald, M., Abendroth, A., Melzer, S. M., and Pausch, S. (2014). Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“. &lt;em&gt;SFB 882 Technical Report Series&lt;/em&gt;, 9, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<ama>Reimann M, Andernach B, Schunck R, et al. &lt;em&gt;Methodenbericht Faktorieller Survey (Vignetten) Projekt B3 „Wechselwirkungen zwischen Verwirklichungschancen im Berufs- und Privatleben“&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series. Vol 9. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2688960</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-08-05T11:22:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:36Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>