<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2688951</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Maike</namePart>
  <namePart type="family">Meyer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">45008196</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Debbie</namePart>
  <namePart type="family">Schepers</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">26714220</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688158</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_TechnicalReport_08_A2.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2688951/2688956/SFB_882_TechnicalReport_08_A2.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2196-985X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26889518</identifier>
<part><detail type="volume"><number>8</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, M. &amp;amp; Schepers, D. (2014). &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Meyer, and D.  Schepers, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Meyer M, Schepers D (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; SFB 882 Technical Report Series; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<ama>Meyer M, Schepers D. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; SFB 882 Technical Report Series. Vol 8. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<lncs> Meyer, M., Schepers, D.: Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel. SFB 882 Technical Report Series, 8. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, Maike, and Schepers, Debbie. 2014. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt;. Vol. 8. SFB 882 Technical Report Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Meyer, M.; Schepers, D. (2014): Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<frontiers>Meyer, M., and Schepers, D. (2014). Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel. &lt;em&gt;SFB 882 Technical Report Series&lt;/em&gt;, 8, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<mla>Meyer, Maike, and Schepers, Debbie. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Technical Report Series. 8.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, M., &amp;amp; Schepers, D. (2014).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 8). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Meyer M, Schepers D (2014)  SFB 882 Technical Report Series; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<harvard1>Meyer, M., &amp;amp; Schepers, D., 2014. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, no.8, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<ieee> M. Meyer and D. Schepers, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, vol. 8,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
<apa>Meyer, M., &amp;amp; Schepers, D. (2014).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Zwei-Wellen-Panel.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 8). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2688951</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-08-05T11:15:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>