<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2689979</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Carsten</namePart>
  <namePart type="family">Sauer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11239417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8090-6886</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Valet</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17913718</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688381</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">307642090</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_TechnicalReport_10_A6.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2689979/2689981/SFB_882_TechnicalReport_10_A6.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2196-985X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26899794</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> C. Sauer and P. Valet, &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, vol. 10,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
<harvard1>Sauer, C., &amp;amp; Valet, P., 2014. &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, no.10, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<ama>Sauer C, Valet P. &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; SFB 882 Technical Report Series. Vol 10. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<apa>Sauer, C., &amp;amp; Valet, P. (2014).  &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 10). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, Carsten, and Valet, Peter. 2014. &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt;. Vol. 10. SFB 882 Technical Report Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Sauer, C., Valet, P.: Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle. SFB 882 Technical Report Series, 10. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<wels>Sauer, C.; Valet, P. (2014): Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<mla>Sauer, Carsten, and Valet, Peter. &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Technical Report Series. 10.</mla>
<frontiers>Sauer, C., and Valet, P. (2014). Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle. &lt;em&gt;SFB 882 Technical Report Series&lt;/em&gt;, 10, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, C., &amp;amp; Valet, P. (2014).  &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 10). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, C. &amp;amp; Valet, P. (2014). &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<default>Sauer C, Valet P (2014)  SFB 882 Technical Report Series; 10.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<bio1>Sauer C, Valet P (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt; SFB 882 Technical Report Series; 10.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<angewandte-chemie>C.  Sauer, and P.  Valet, &lt;em&gt;Erwartungen an Wirtschaft und Gesellschaft. Feldbericht und Codebuch zur Erwerbstätigenbefragung. Erste Welle.&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2689979</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-08-14T10:01:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-09-28T09:04:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>