<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2693466</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna</namePart>
  <namePart type="family">Karsch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688208</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der vorliegende Beitrag beschäftigt sich mit dem Einfluss von Eltern und Geschwistern auf eine geschlechtstypische Berufspräferenz von 17-jährigen Mädchen und Jungen. Anhand von Daten des SOEP werden die Geschlechtstypik des Berufes der Eltern, das monatliche Äquivalenzeinkommen sowie die Anzahl und das Geschlecht der Geschwister in der Analyse berücksichtigt. Es zeigt sich, dass sich vor allem Mädchen an der Geschlechtstypik des Berufes der Mutter orientieren. Zudem führt Ressourcenknappheit zu einer geschlechtstypischen Berufspräferenz bei Mädchen und Jungen. Während bei den weiblichen Jugendlichen auch die Familiengröße eine Rolle spielt, zeigt sich dieser Einfluss bei den männlichen Heranwachsenden nicht. Entgegen der Annahme ist außerdem kein Einfluss des Geschlechts der Geschwister festzustellen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_WP_0031_Karsch.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2693466/2693468/SFB_882_WP_0031_Karsch.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Geschwister</topic><topic>Geschlechtersegregation</topic><topic>Berufswahl</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2193-9624</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26934664</identifier>
<part><detail type="volume"><number>31</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Karsch, A.: Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher. SFB 882 Working Paper Series, 31. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Karsch, Anna. 2014. &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;. Vol. 31. SFB 882 Working Paper Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Karsch, Anna. &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Working Paper Series. 31.</mla>
<default>Karsch A (2014)  SFB 882 Working Paper Series; 31.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<wels>Karsch, A. (2014): Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<harvard1>Karsch, A., 2014. &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, no.31, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Karsch, A. (2014).  &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 31). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Karsch A (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series; 31.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<angewandte-chemie>A.  Karsch, &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Karsch A. &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series. Vol 31. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<frontiers>Karsch, A. (2014). Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher. &lt;em&gt;SFB 882 Working Paper Series&lt;/em&gt;, 31, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Karsch, A. (2014). &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Karsch, A. (2014).  &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 31). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<ieee> A. Karsch, &lt;em&gt;Geschlechtstypische Unterschiede in den Berufspräferenzen deutscher Jugendlicher&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, vol. 31,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2693466</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-09-05T13:58:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>