<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2696048</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Anna Sophie</namePart><namePart type="family">Beise</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Imke</namePart><namePart type="family">Jungermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Klaus</namePart><namePart type="family">Wannemacher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2014,_Wenn_Hochschulmanager_von_Systemen_sprechen,_in_Forum_Hochschule_1_2014,_S.23-30.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2696048/2917553/Kühl,_Stefan,_2014,_Wenn_Hochschulmanager_von_Systemen_sprechen,_in_Forum_Hochschule_1_2014,_S.23-30.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>HIS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-86426-036-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-26960484</identifier>
<part><detail type="volume"><number>2014,1</number></detail><extent unit="pages">23-30</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kühl, S.: Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In: Beise, A.S., Jungermann, I., and Wannemacher, K. (eds.) Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung. Forum Hochschule. 2014,1, p. 23-30. HIS, Hannover (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2014. “Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen”. In &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;, ed. Anna Sophie Beise, Imke Jungermann, and Klaus Wannemacher, 2014,1:23-30. Forum Hochschule. Hannover: HIS.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Kühl S. Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In: Beise AS, Jungermann I, Wannemacher K, eds. &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;. Forum Hochschule. Vol 2014,1. Hannover: HIS;  2014: 23-30.</ama>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt; (Eds.: A.S. Beise, I. Jungermann, K. Wannemacher), His, Hannover, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;, p. 23-30.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2014) &lt;br /&gt;Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. &lt;br /&gt;In:  Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung. Beise AS, Jungermann I, Wannemacher K (Eds); Forum Hochschule, 2014,1. Hannover: HIS:  23-30.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2014). Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen (Forum Hochschule). In A.S. Beise, I. Jungermann &amp;amp; K. Wannemacher (Hrsg.), &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt; (S. 23-30). Hannover: HIS.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kühl, S. (2014). Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In A. S.  Beise, I.  Jungermann, &amp;amp; K.  Wannemacher (Eds.), &lt;em&gt;Forum Hochschule: Vol. 2014,1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt; (pp. 23-30). Hannover: HIS.</apa>
<harvard1>Kühl, S., 2014. Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In A. S.  Beise, I.  Jungermann, &amp;amp; K.  Wannemacher, eds. &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;. Forum Hochschule. no.2014,1  Hannover: HIS, pp. 23-30.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen”, &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;, A.S. Beise, I. Jungermann, and K. Wannemacher, eds., Forum Hochschule, vol. 2014,1,  Hannover: HIS, 2014,  pp.23-30.</ieee>
<default>Kühl S (2014)  &lt;br /&gt;In:  Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung. Beise AS, Jungermann I, Wannemacher K (Eds);  Forum Hochschule, 2014,1.  Hannover: HIS:  23-30.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2014). Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In A. S.  Beise, I.  Jungermann, &amp;amp; K.  Wannemacher (Eds.), &lt;em&gt;Forum Hochschule: Vol. 2014,1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt; (pp. 23-30). Hannover: HIS.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kühl, S. (2014). “Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen” in &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;, Beise, A. S., Jungermann, I., and Wannemacher, K. eds. Forum Hochschule, vol. 2014,1, (Hannover: HIS), 23-30.</frontiers>
<mla>Kühl, Stefan. “Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen”. &lt;em&gt;Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung&lt;/em&gt;. Ed. Anna Sophie Beise, Imke Jungermann, and Klaus Wannemacher. Hannover: HIS, 2014.Vol. 2014,1. Forum Hochschule. 23-30.</mla>
<wels>Kühl, S. (2014): Wenn Hochschulmanager von Systemen sprechen. Zur Umstellung des Akkreditierungsverfahrens an Universitäten und Fachhochschulen. In: Anna Sophie Beise; Imke Jungermann; Klaus Wannemacher (Hrsg.):  Qualitätssicherung von Studiengängen jenseits der Programmakkreditierung. Hannover: HIS. (Forum Hochschule, 2014,1).  S. 23-30.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2696048</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-09-23T07:22:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>