<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2703175</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Michal</namePart>
  <namePart type="family">Hudák</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Bardehle</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>

<name type="personal">
  
  <namePart type="given">E.-Jürgen</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Flöthmann</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">21333</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Hintergrund: Die Straßenverkehrsunfälle stellen in der Slowakei ein gesellschaftli-ches Problem dar. Trotzdem gibt es zu Straßenverkehrsunfällen in der Slowakei unzureichende wissenschaftliche Erkenntnisse. Auch aus der gesundheitswissen-schaftlichen Sicht fehlt eine Aufarbeitung der aktuellen und vergangenen Verkehrsunfallsituation. Im Rahmen dieser Dissertation wird ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei geleistet.

Methoden: Mittels der polizeilichen Daten der Straßenverkehrsunfallstatistik wurde eine explorative Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse der zeitlichen Veränderung der durch Straßenverkehrsunfälle verursachten gesundheitlichen Schäden an der slowakischen Bevölkerung zwischen den 2-Jahres-Durchschnitten 2002-2003 und 2007-2008 durchgeführt. 

Ergebnisse: Die resultierenden Ergebnisse verdeutlichen, dass die motorisierten Verkehrsteilnehmer die Hauptproblemfelder im slowakischen Straßenverkehr dar-stellen. An den steigenden gesundheitlichen Schäden sind alle Altersgruppen der motorisierten Verkehrsteilnehmer beteiligt. Es handelt sich dabei um Kinder, Jugendliche, junge Erwachsene, Erwachsene sowie auch Senioren, die als Pkw-Fahrer, Pkw-Insassen, Motorradfahrer oder Lkw-Insassen bei den Straßenverkehrsunfällen zunehmend beteiligt sind. Auch die nicht motorisierten Verkehrsteilnehmer, deren Anteil an gesundheitlichen Schäden sinkt, bilden relevante Problemfelder. Die jugendlichen Fußgänger stellen zusammen mit Fahrradfahrern-Senioren Verkehrsteilnehmer dar, deren gesundheitliche Schäden im Beobachtungszeitraum steigen.     

Fazit: Die explorative Untersuchung von Straßenverkehrsunfällen in der Slowakei liefert neue Erkenntnisse und Anhaltspunkte über deren möglichen Unfallursachen. Es wurden Problemfelder der Verkehrsteilnehmer identifiziert, die zur Ableitung von gezielten Präventions- und Forschungsansätzen genutzt werden können. Die Untersuchung stellt somit eine sehr gute Informationsbasis zur gegenwärtigen Unterstützung, Vorbereitung, Planung oder Umsetzung von europäischen oder nationalen Verkehrssicherheitsprogrammen dar.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_DrPH_Michal_Hudak_20.10.14.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2703175/2703177/Dissertation_DrPH_Michal_Hudak_20.10.14.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsbibliothek Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Präventions- und Forschungsansätze</topic><topic>Unfallursachen</topic><topic>Problemfelder</topic><topic>Verkehrsteilnehmer</topic><topic>Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse</topic><topic>Straßenverkehrsunfälle</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-27031753</identifier>
<part><extent unit="pages">217</extent>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2014-10-20</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hudák, Michal. 2014. &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hudák, M.: Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei. Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld (2014).</lncs>
<default>Hudák M (2014) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</default>
<mla>Hudák, Michal. &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2014.</mla>
<wels>Hudák, M. (2014): Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Hudák, &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;, Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hudák, M. (2014).  &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Hudák, M., 2014. &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Hudák M (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</bio1>
<frontiers>Hudák, M. (2014). Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hudák, M. (2014). &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Hudák M. &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld; 2014.</ama>
<ieee> M. Hudák, &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2014.</ieee>
<apa>Hudák, M. (2014).  &lt;em&gt;Aufarbeitung der Straßenverkehrsunfälle in der Slowakei aus der gesundheitswissenschaftlichen Perspektive: von einer Mortalitäts- und Morbiditätsanalyse über die Unfallursachen zur Forschungs- und Präventionsmöglichkeiten: ein Beitrag zur Verbesserung des Kenntnisstandes über die Verkehrsunfallsituation in der Slowakei&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2703175</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-11-06T14:52:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>