<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2709099</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Carsten</namePart>
  <namePart type="family">Sauer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11239417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8090-6886</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Valet</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">17913718</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Liebig</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">9195366</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-9977-6874</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688381</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">307642090</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Dieser Beitrag untersucht, inwieweit Faktoren, die Einkommensunterschiede erzeugen, als gerecht oder ungerecht erachtet werden. Es werden unterschiedliche aus der Literatur bekannte individuelle und strukturelle Faktoren extrahiert, die für einen beträchtlichen Teil der aktuellen Einkommensunterschiede verantwortlich sind. Diese Faktoren werden zunächst auf ihren Beitrag zur Entstehung von Einkommensunterschieden diskutiert und überprüft. Daraufhin wird über die subjektive Einschätzung der gerechten eigenen Einkommenshöhe getestet, inwieweit die Renditen dieser einzelnen Faktoren als gerecht oder ungerecht erachtet werden. Darüber hinaus wird eine Interpretation des Gerechtigkeitsindex von Jasso (1978) angeboten, der anzeigt, inwieweit Ungerechtigkeitswahrnehmungen des eigenen Einkommens auf beobachtete Einkommensungleichheiten zurückführbar sind. Mit Daten des Sozio-Oekonomischen Panels (SOEP) der Jahre 2009 und 2011 kann gezeigt werden, dass die Renditen der individuellen Faktoren überwiegend als gerecht erachtet werden wohingegen die ungleichheitsgenerierenden Einflüsse der strukturellen Faktoren häufiger als ungerecht wahrgenommen werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_WP_0033_Sauer_Valet_Liebig.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2709099/2709100/SFB_882_WP_0033_Sauer_Valet_Liebig.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Gerechtigkeitsbewertung</topic><topic>SOEP</topic><topic>Einkommensungleichheiten</topic><topic>Gerechtigkeitsindex</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2193-9624</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27090995</identifier>
<part><detail type="volume"><number>33</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Sauer, C., Valet, P., Liebig, S.: Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen. SFB 882 Working Paper Series, 33. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, Carsten, Valet, Peter, and Liebig, Stefan. 2014. &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;. Vol. 33. SFB 882 Working Paper Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Sauer, Carsten, Valet, Peter, and Liebig, Stefan. &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Working Paper Series. 33.</mla>
<default>Sauer C, Valet P, Liebig S (2014)  SFB 882 Working Paper Series; 33.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<wels>Sauer, C.; Valet, P.; Liebig, S. (2014): Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<bio1>Sauer C, Valet P, Liebig S (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series; 33.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, C., Valet, P., &amp;amp; Liebig, S. (2014).  &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 33). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Sauer, C., Valet, P., &amp;amp; Liebig, S., 2014. &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, no.33, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<angewandte-chemie>C.  Sauer, P.  Valet, and S.  Liebig, &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Sauer C, Valet P, Liebig S. &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series. Vol 33. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sauer, C., Valet, P. &amp;amp; Liebig, S. (2014). &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Sauer, C., Valet, P., and Liebig, S. (2014). Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen. &lt;em&gt;SFB 882 Working Paper Series&lt;/em&gt;, 33, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<apa>Sauer, C., Valet, P., &amp;amp; Liebig, S. (2014).  &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 33). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<ieee> C. Sauer, P. Valet, and S. Liebig, &lt;em&gt;Ungleichheiten am Arbeitsmarkt und die Gerechtigkeitswahrnehmung von Erwerbseinkommen&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, vol. 33,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2709099</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2014-12-12T08:15:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-09-28T07:47:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>