<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2711902</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Kira</namePart>
  <namePart type="family">van Bebber</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15181453</identifier></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Uwe</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Sander</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der US-amerikanische Film High School Musical ist eine Produktion der Walt Disney Company und wurde im Jahr 2006 im Fernsehen ausgestrahlt. Insgesamt sahen weltweit knapp 300 Millionen (vorrangig junge) Menschen dieses Film-Musical, obwohl dieses Genre seit den 1970er-Jahren stark an Popularität verloren hatte. High School Musical folgte auf eine Ära, als die Walt Disney Company hauptsächlich mit Zeichentrickfilmen in Verbindung gebracht wurde, der letzte erfolgreiche Realfilm von Disney war das Film-Musical Marry Poppins aus dem Jahre 1964. Warum war High School Musical dann so erfolgreich bei jungen Rezipient_innen? Mit welchen Motiven wurde dieses Film-Musical gesehen und warum begeisterte es das vornehmlich junge Publikum? Welche Variablen sind im Vergleich zu vorherigen Film-Musicals (von Disney) vorzufinden und auf welche Konstanten wurde bei der Produktion zurückgegriffen? Um diese Fragen zu beantworten, wurde eine Filmanalyse (Produkt- und Rezipient_innen-Analyse) durchgeführt (Teil 1).
Der zweite Teil der Dissertation umfasst eine Untersuchung von Jugendlichen aus Deutschland und den USA, die High School Musical gesehen haben und eine große Affinität gegenüber diesem Film aufweisen. Die Analyse der Befragten Personen zeigt auf, welche Motive für die Rezeption von High School Musical relevant sind.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_van_Bebber.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2711902/2711903/Dissertation_van_Bebber.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Anhang_van_Bebber.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2711902/2711911/Anhang_van_Bebber.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsbibliothek Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Disney
Film-Musical
High School Musical</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-27119027</identifier>
<part><extent unit="pages">369</extent>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2014-12-22</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> van Bebber, K.: Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA. Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;van Bebber, Kira. 2014. &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>van Bebber K. &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld; 2014.</ama>
<bio1>van Bebber K (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>K.  van Bebber, &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;, Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;van Bebber, K. (2014). &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>van Bebber, K. (2014).  &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</apa>
<ieee> K. van Bebber, &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2014.</ieee>
<harvard1>van Bebber, K., 2014. &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</harvard1>
<default>van Bebber K (2014) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</default>
<wels>van Bebber, K. (2014): Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</wels>
<mla>van Bebber, Kira. &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2014.</mla>
<frontiers>van Bebber, K. (2014). Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;van Bebber, K. (2014).  &lt;em&gt;Rezeptionsmotive und Identifikationspotenziale in Disneys High School Musical: eine filmanalytische Untersuchung des Teen-Phänomens mit einer Befragung Jugendlicher aus Deutschland und den USA&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2711902</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-01-12T08:07:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>