<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2712453</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Sophie</namePart>
  <namePart type="family">Rosenbohm</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">46193328</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Tobias</namePart>
  <namePart type="family">Gebel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27002095</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andrea</namePart>
  <namePart type="family">Hense</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11583215</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688572</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der vorliegende Beitrag untersucht die Potenziale der Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten für die Organisationsforschung und stellt die dafür erforderlichen Voraussetzungen heraus. Einer zunehmend steigenden Datennachfrage der Forschenden einerseits, steht andererseits eine tendenziell sinkende Bereitschaft von Organisationen, an wissenschaftlichen Untersuchungen teilzunehmen, gegenüber. Damit rückt die Frage nach einer nachhaltigen Nutzung von Forschungsdaten zunehmend in den Fokus der Organisationsforschung. Hieraus ergeben sich auch neue Anforderungen an den Umgang mit qualitativen Forschungsdaten. Vor diesem Hintergrund beschreibt der Beitrag die grundlegenden Merkmale der Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten, diskutiert ihre Potenziale und möglichen Anwendungsbereiche und skizziert die damit verbundenen methodologischen sowie datenschutzrechtlichen Herausforderungen. Anhand der qualitativen Betriebsbefragung des Teilprojektes B4 "Synchrone und diachrone Ungleichheitseffekte zeitweiser Entlassungen (Recalls)" wird ein Dokumentationsrahmen vorgestellt, der eine angemessene Kontextualisierung qualitativer Interviewdaten ermöglicht, die für eine langfristige Archivierung und Nutzbarmachung dieser Daten grundlegend ist.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_WP_0043_Rosenbohm_Gebel_Hense.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2712453/2712462/SFB_882_WP_0043_Rosenbohm_Gebel_Hense.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Organisationsforschung</topic><topic>Sekundäranalyse</topic><topic>Data Sharing</topic><topic>Dokumentation</topic><topic>qualitatives Interview</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2193-9624</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27124539</identifier>
<part><detail type="volume"><number>43</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Rosenbohm, S., Gebel, T., &amp;amp; Hense, A., 2015. &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, no.43, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<ieee> S. Rosenbohm, T. Gebel, and A. Hense, &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, vol. 43,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2015.</ieee>
<apa>Rosenbohm, S., Gebel, T., &amp;amp; Hense, A. (2015).  &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 43). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<wels>Rosenbohm, S.; Gebel, T.; Hense, A. (2015): Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rosenbohm, S., Gebel, T., &amp;amp; Hense, A. (2015).  &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 43). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Rosenbohm, Sophie, Gebel, Tobias, and Hense, Andrea. &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2015. SFB 882 Working Paper Series. 43.</mla>
<frontiers>Rosenbohm, S., Gebel, T., and Hense, A. (2015). Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung. &lt;em&gt;SFB 882 Working Paper Series&lt;/em&gt;, 43, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<default>Rosenbohm S, Gebel T, Hense A (2015)  SFB 882 Working Paper Series; 43.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<ama>Rosenbohm S, Gebel T, Hense A. &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series. Vol 43. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2015.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rosenbohm, Sophie, Gebel, Tobias, and Hense, Andrea. 2015. &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;. Vol. 43. SFB 882 Working Paper Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Rosenbohm, S., Gebel, T., Hense, A.: Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung. SFB 882 Working Paper Series, 43. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2015).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rosenbohm, S., Gebel, T. &amp;amp; Hense, A. (2015). &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>S.  Rosenbohm, T.  Gebel, and A.  Hense, &lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Rosenbohm S, Gebel T, Hense A (2015) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Potenziale und Voraussetzungen für die Sekundäranalyse qualitativer Interviewdaten in der Organisationsforschung&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series; 43.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2712453</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-01-15T13:34:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>