<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2713696</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:400</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Susanne</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">165137</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christoph</namePart><namePart type="family">Chlosta</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Matthias</namePart><namePart type="family">Jung</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Horstmann_2010_Film_IKKomp.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2713696/2735345/Horstmann_2010_Film_IKKomp.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsverlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2010</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-941875-05-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27136960</identifier>
<part><detail type="volume"><number>81</number></detail><extent unit="pages">59-71</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, Susanne. 2010. “Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen?”. In &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;, ed. Christoph Chlosta, Matthias Jung, and Fachverband Deutsch als Fremdsprache, 81:59-71. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Horstmann, S.: Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In: Chlosta, C., Jung, M., and Fachverband Deutsch als Fremdsprache (eds.) DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 81, p. 59-71. Universitätsverlag, Göttingen (2010).</lncs>
<default>Horstmann S (2010)  &lt;br /&gt;In:  DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf. Chlosta C, Jung M, Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Eds);  Materialien Deutsch als Fremdsprache, 81.  Göttingen: Universitätsverlag:  59-71.</default>
<mla>Horstmann, Susanne. “Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen?”. &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;. Ed. Christoph Chlosta, Matthias Jung, and Fachverband Deutsch als Fremdsprache. Göttingen: Universitätsverlag, 2010.Vol. 81. Materialien Deutsch als Fremdsprache. 59-71.</mla>
<frontiers>Horstmann, S. (2010). “Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen?” in &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;, Chlosta, C., Jung, M., and Fachverband Deutsch als Fremdsprache eds. Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 81, (Göttingen: Universitätsverlag), 59-71.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (2010). Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? (Materialien Deutsch als Fremdsprache). In C. Chlosta, M. Jung &amp;amp; Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Hrsg.), &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt; (S. 59-71). Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Horstmann S. Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In: Chlosta C, Jung M, Fachverband Deutsch als Fremdsprache, eds. &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache. Vol 81. Göttingen: Universitätsverlag;  2010: 59-71.</ama>
<ieee> S. Horstmann, “Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen?”, &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;, C. Chlosta, M. Jung, and Fachverband Deutsch als Fremdsprache, eds., Materialien Deutsch als Fremdsprache, vol. 81,  Göttingen: Universitätsverlag, 2010,  pp.59-71.</ieee>
<apa>Horstmann, S. (2010). Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In C.  Chlosta, M.  Jung, &amp;amp; Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 81&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt; (pp. 59-71). Göttingen: Universitätsverlag.</apa>
<wels>Horstmann, S. (2010): Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In: Christoph Chlosta; Matthias Jung; Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Hrsg.):  DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf. Göttingen: Universitätsverlag. (Materialien Deutsch als Fremdsprache, 81).  S. 59-71.</wels>
<angewandte-chemie>S.  Horstmann, in &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt; (Eds.: C. Chlosta, M. Jung, Fachverband Deutsch als Fremdsprache), Universitätsverlag, Göttingen, &lt;strong&gt;2010&lt;/strong&gt;, p. 59-71.</angewandte-chemie>
<bio1>Horstmann S (2010) &lt;br /&gt;Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? &lt;br /&gt;In:  DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf. Chlosta C, Jung M, Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Eds); Materialien Deutsch als Fremdsprache, 81. Göttingen: Universitätsverlag:  59-71.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (2010). Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In C.  Chlosta, M.  Jung, &amp;amp; Fachverband Deutsch als Fremdsprache (Eds.), &lt;em&gt;Materialien Deutsch als Fremdsprache: Vol. 81&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt; (pp. 59-71). Göttingen: Universitätsverlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Horstmann, S., 2010. Förderung von interkultureller Kompetenz durch Auseinandersetzung mit Filmen? In C.  Chlosta, M.  Jung, &amp;amp; Fachverband Deutsch als Fremdsprache, eds. &lt;em&gt;DaF integriert. Literatur - Medien - Ausbildung. 36. Jahrestagung des Fachverbandes Deutsch als Fremdsprache 2008 an der Heinrich-Heine-Universität Düsseldorf&lt;/em&gt;. Materialien Deutsch als Fremdsprache. no.81  Göttingen: Universitätsverlag, pp. 59-71.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2713696</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-01-22T14:35:52Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>