<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2719784</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Marianne</namePart><namePart type="family">Kneuer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2015,_Die_Bologna-Reform_in_der_BRD.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2719784/2917527/Kühl,_Stefan,_2015,_Die_Bologna-Reform_in_der_BRD.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Nomos</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8487-1196-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27197846</identifier>
<part><detail type="volume"><number>32</number></detail><extent unit="pages">303-323</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kühl, S. (2015): Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In: Marianne Kneuer (Hrsg.):  Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung. Baden-Baden: Nomos. (Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP), 32).  S. 303-323.</wels>
<bio1>Kühl S (2015) &lt;br /&gt;Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. &lt;br /&gt;In:  Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung. Kneuer M (Ed); Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP), 32. Baden-Baden: Nomos:  303-323.</bio1>
<harvard1>Kühl, S., 2015. Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In M.  Kneuer, ed. &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). no.32  Baden-Baden: Nomos, pp. 303-323.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2015). Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In M.  Kneuer (Ed.), &lt;em&gt;Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP): Vol. 32&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt; (pp. 303-323). Baden-Baden: Nomos.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt; (Ed.: M. Kneuer), Nomos, Baden-Baden, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 303-323.</angewandte-chemie>
<ama>Kühl S. Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In: Kneuer M, ed. &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). Vol 32. Baden-Baden: Nomos;  2015: 303-323.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2015). Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan (Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). In M. Kneuer (Hrsg.), &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt; (S. 303-323). Baden-Baden: Nomos.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kühl, S. (2015). “Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan” in &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;, Kneuer, M. ed. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP), vol. 32, (Baden-Baden: Nomos), 303-323.</frontiers>
<apa>Kühl, S. (2015). Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In M.  Kneuer (Ed.), &lt;em&gt;Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP): Vol. 32&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt; (pp. 303-323). Baden-Baden: Nomos.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan”, &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;, M. Kneuer, ed., Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP), vol. 32,  Baden-Baden: Nomos, 2015,  pp.303-323.</ieee>
<lncs> Kühl, S.: Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan. In: Kneuer, M. (ed.) Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). 32, p. 303-323. Nomos, Baden-Baden (2015).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2015. “Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan”. In &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;, ed. Marianne Kneuer, 32:303-323. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). Baden-Baden: Nomos.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kühl, Stefan. “Die Bologna-Reform in der Bundesrepublik Deutschland. Erklärungen jenseits der Vorstellungen von einem hochschulpolitischen Masterplan”. &lt;em&gt;Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung&lt;/em&gt;. Ed. Marianne Kneuer. Baden-Baden: Nomos, 2015.Vol. 32. Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP). 303-323.</mla>
<default>Kühl S (2015)  &lt;br /&gt;In:  Standortbestimmung Deutschlands: Innere Verfasstheit und internationale Verantwortung. Kneuer M (Ed);  Veröffentlichungen der Deutschen Gesellschaft für Politikwissenschaft (DGfP), 32.  Baden-Baden: Nomos:  303-323.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2719784</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-02-20T07:42:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>