<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2724593</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Marvin</namePart>
  <namePart type="family">Bürmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30698827</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4813-5890</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688208</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Der vorliegende Beitrag untersucht den Einfluss von Unterstützung am Arbeitsplatz durch Vorgesetzte und Kollegen auf berufliche Aufstiege. Die Ergebnisse zeigen, dass „Unterstützung im beruflichen Fortkommen“ als realisierte Sozialkapitalressource gerade dann einen positiven Einfluss auf berufliche Aufstiege hat, wenn sie aus dem sozialen Netzwerk am Arbeitsplatz erhalten wird. Der Einfluss variiert hierbei mit der Quelle dieser Ressource. Unterstützung durch Vorgesetzte hat einen stärkeren Einfluss auf die Aufstiege als die Unterstützung durch Kollegen. Bei der kombinierten Unterstützung durch Vorgesetzte und Kollegen kann kein verstärkter Einfluss festgestellt werden. Eine geschlechtsspezifische Betrachtung deckt deutliche Unterschiede auf. So werden Frauen häufiger als Männer von Kollegen unterstützt aber erhalten seltener Unterstützung von Vorgesetzten. Erhalten sie diese jedoch, steigen sie im Vergleich zu Männern häufiger auf.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_WP_0042_Burmann_rev.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2724593/2724614/SFB_882_WP_0042_Burmann_rev.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Arbeitsplatz</topic><topic>Aufstiege</topic><topic>Soziale Netzwerke</topic><topic>Sozialkapital</topic><topic>UnterstützungPromotions</topic><topic>Social Capital</topic><topic>Social Networks</topic><topic>Support</topic><topic>Workplace</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2193-9624</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27245930</identifier>
<part><detail type="volume"><number>42</number></detail><extent unit="pages">52</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Bürmann, M., 2014. &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, no.42, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<ieee> M. Bürmann, &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;, SFB 882 Working Paper Series, vol. 42,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014.</ieee>
<apa>Bürmann, M. (2014).  &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 42). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bürmann, M. (2014).  &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series, 42). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Bürmann, M. (2014). Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels. &lt;em&gt;SFB 882 Working Paper Series&lt;/em&gt;, 42, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<mla>Bürmann, Marvin. &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2014. SFB 882 Working Paper Series. 42.</mla>
<wels>Bürmann, M. (2014): Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<default>Bürmann M (2014)  SFB 882 Working Paper Series; 42.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<ama>Bürmann M. &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series. Vol 42. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2014.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bürmann, Marvin. 2014. &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;. Vol. 42. SFB 882 Working Paper Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Bürmann, M.: Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels. SFB 882 Working Paper Series, 42. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2014).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bürmann, M. (2014). &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt; (SFB 882 Working Paper Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Bürmann, &lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Bürmann M (2014) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Determinanten beruflichen Aufstiegs: Der Einfluss von Unterstützung durch Kollegen und Vorgesetzte. Eine Sekundäranalyse anhand der Daten des Sozio-oekonomischen Panels&lt;/em&gt;. SFB 882 Working Paper Series; 42.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2724593</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-03-19T14:12:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>