<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2726330</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Jelena</namePart>
  <namePart type="family">Hohlweg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">31935458</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Kurt</namePart>
  <namePart type="family">Salentin</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13244</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sylja</namePart>
  <namePart type="family">Wandschneider</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8435537</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Die Lebenswelten und -realitäten von jungen Menschen sind vielfältig. Ebenso vielschichtig und differenziert sind die Hintergründe und Verlaufsformen wiederholter Jugenddelinquenz. Etwa die Hälfte der strafrechtlich relevanten Handlungen insgesamt und drei Viertel der schweren Gewaltdelikte, die von Jugendlichen ausgeführt bzw. ihnen von Seiten der staatlichen Kontrollorgane zur Last gelegt werden, können einer kleinen Gruppe (je nach Studie 3-5%) von Jugendlichen zugeschrieben werden. Vor diesem Hintergrund untersuchte das Forschungsprojekt auf Basis eines sozial- und jugendtheoretischen Ansatzes und einer Kombination aus qualitativen und quantitativen Forschungsmethoden, warum Jugendliche über einen längeren Zeitraum wiederholt delinquente Handlungen begehen sowie Gelegenheiten oder Situationen für kriminelle Handlungen aufsuchen oder herstellen. Besondere Bedeutung kam dabei Prozessen von Desintegration und verweigerter Individuation sowie Anerkennungsdefiziten der Betroffenen zu. Darüber hinaus wurden die Kontrollstrategien bzw. Kontrollverluste von Seiten primärer Sozialisationsinstanzen und semiformeller Kontrollorgane näher untersucht. Im Vordergrund der Studie standen dabei sowohl frühe biographische Erfahrungen und Kindheitserlebnisse als auch die aktuelle Lebenssituation der Jugendlichen. Der Fokus lag dabei auf den Weichenstellungen beim Übergang von episodisch ausgeführter Delinquenz zur Verfestigung krimineller Karrieren. Der Erklärungswert der Aspekte der aktuellen Lebenssituation für persistente Delinquenzverläufe wurde hierbei mit jenem früher biographischer Erfahrungen verglichen. Dieses mehrperspektivische Setting ermöglichte eine verdichtete Sichtweise auf die Ausgangsbedingungen von mehrfachauffälligen Jugendlichen und lieferte Hinweise auf die Weichen und Wege, die zur Vermeidung einer Verfestigung von kriminellen Karrieren führen können.

Das vorliegende Datenhandbuch dient der Beschreibung der quantitativen Längsschnittdaten. Dokumentiert sind grundlegende Informationen zu Anlage und Design der Studie, Grundgesamtheit, Stichprobe, Erhebung, Datenstruktur und Erhebungsinstrumenten.

Die Stichprobe der quantitativen Daten umfasst Schüler der Sekundarstufen I und II, sowie Berufsschüler aus den Bundesländern Nordrhein-Westfalen und Sachsen. Insgesamt umfasst der verfügbare Datensatz zwei Erhebungswellen, 6163 Fälle und 688 Variablen (wide-Format).

&lt;i&gt;Das Datenhandbuch stellt eine reduzierte Fassung der Datendokumentation dar. Die vollumfängliche Dokumentation wird zur Verfügung gestellt, sobald die Daten zur sekundäranalytischen Nutzung freigegeben werden (voraussichtlich März 2016).&lt;/i&gt;</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Datenhandbuch_Mehrfachtaeter.v1.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2726330/2726331/Datenhandbuch_Mehrfachtaeter.v1.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>scale documentation</topic><topic>sample</topic><topic>data collection</topic><topic>study design</topic><topic>population</topic><topic>questionnaire</topic><topic>data documentation</topic><topic>codebook</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27263303</identifier>
<part><detail type="reportNumber"><number>8</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hohlweg, Jelena, Salentin, Kurt, and Wandschneider, Sylja. 2015. &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;. IKG Technical Report Series.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hohlweg, J., Salentin, K., Wandschneider, S.: Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven. IKG Technical Report Series. (2015).</lncs>
<ama>Hohlweg J, Salentin K, Wandschneider S. &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;. IKG Technical Report Series.; 2015.</ama>
<angewandte-chemie>J.  Hohlweg, K.  Salentin, and S.  Wandschneider, &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Hohlweg J, Salentin K, Wandschneider S (2015) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;. IKG Technical Report Series.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hohlweg, J., Salentin, K. &amp;amp; Wandschneider, S. (2015). &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series).&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Hohlweg, J., Salentin, K., &amp;amp; Wandschneider, S. (2015).  &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series).</apa>
<harvard1>Hohlweg, J., Salentin, K., &amp;amp; Wandschneider, S., 2015. &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;, IKG Technical Report Series,</harvard1>
<ieee> J. Hohlweg, K. Salentin, and S. Wandschneider, &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;, IKG Technical Report Series, 2015.</ieee>
<default>Hohlweg J, Salentin K, Wandschneider S (2015)  IKG Technical Report Series.</default>
<wels>Hohlweg, J.; Salentin, K.; Wandschneider, S. (2015): Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven.</wels>
<mla>Hohlweg, Jelena, Salentin, Kurt, and Wandschneider, Sylja. &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt;. 2015. IKG Technical Report Series.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hohlweg, J., Salentin, K., &amp;amp; Wandschneider, S. (2015).  &lt;em&gt;Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Hohlweg, J., Salentin, K., and Wandschneider, S. (2015). Datenhandbuch Mehrfachtäterschaft im Jugendalter. Soziale Hintergründe wiederholter Gewalttätigkeit. Verlaufsperspektiven. &lt;em&gt;IKG Technical Report Series&lt;/em&gt;,.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2726330</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-03-24T12:25:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>