<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2753265</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Jan</namePart>
  <namePart type="family">Kissig</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Doris</namePart>
  <namePart type="family">Köhler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">58404</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Seeliger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Gillert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Cliff</namePart><namePart type="family">Buschhart</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Dieses Kapitel behandelt das Thema der RFID-gestützen Revisionsarbeiten in Bibliotheken anhand zweier Beispiele und zeigt auch selbstentwickelte Ansätze auf, die die Durchführung der Arbeiten effizienter gestalten. Im Grundlagenteil werden die verschiedenen Voraussetzungen
für Inventuren mit RFID beschrieben: der Listenim- und export aus dem Bibliotheksmanagementsystem, das Handling der Handlesesgeräte sowie der Transponderposition
im Buch. Am Beispiel der Bibliothek der TH Wildau werden ältere Ergebnisse von Testinventuren aus 2008 mit aktuellen Tests aus 2011 verglichen. Eine eigene Inventur-Software und die Nutzung der transponderspezifischen Seriennummer als Mediennummernersatz werden hierbei eine Rolle spielen. Am Beispiel der Universitätsbibliothek Bielefeld wird die Entwicklung eines Revisionstools, in Kooperation mit der Firma Bibliotheca RFID, sowie
deren Testergebnisse und der Echtbetrieb beschrieben.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="RFID-fuer-Bibliothekare_Buch_Auflage-3-12_Kissig.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2753265/2753272/RFID-fuer-Bibliothekare_Buch_Auflage-3-12_Kissig.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>News &amp; Media</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2014</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>RFID für Bibliothekare : ein Vademecum</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-936527-32-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27532656</identifier>
<part><extent unit="pages">117-135</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kissig, Jan, and Köhler, Doris. “Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten”. &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;. Ed. Frank Seeliger, Frank Gillert, and Cliff Buschhart. 3rd ed. Berlin: News &amp;amp; Media, 2014. 117-135.</mla>
<default>Kissig J, Köhler D (2014)  &lt;br /&gt;In:  RFID für Bibliothekare : ein Vademecum. Seeliger F, Gillert F, Buschhart C (Eds);  3rd ed.  Berlin: News &amp;amp; Media:  117-135.</default>
<lncs> Kissig, J., Köhler, D.: Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In: Seeliger, F., Gillert, F., and Buschhart, C. (eds.) RFID für Bibliothekare : ein Vademecum. 3rd ed. p. 117-135. News &amp;amp; Media, Berlin (2014).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kissig, Jan, and Köhler, Doris. 2014. “Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten”. In &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;, ed. Frank Seeliger, Frank Gillert, and Cliff Buschhart, 3rd ed., 117-135. Berlin: News &amp;amp; Media.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Kissig, J., &amp;amp; Köhler, D., 2014. Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In F.  Seeliger, F.  Gillert, &amp;amp; C.  Buschhart, eds. &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;. 3rd ed.  Berlin: News &amp;amp; Media, pp. 117-135.</harvard1>
<bio1>Kissig J, Köhler D (2014) &lt;br /&gt;Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. &lt;br /&gt;In:  RFID für Bibliothekare : ein Vademecum. Seeliger F, Gillert F, Buschhart C (Eds); 3rd ed. Berlin: News &amp;amp; Media:  117-135.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kissig, J., &amp;amp; Köhler, D. (2014). Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In F.  Seeliger, F.  Gillert, &amp;amp; C.  Buschhart (Eds.), &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt; (3rd ed., pp. 117-135). Berlin: News &amp;amp; Media.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>J.  Kissig, and D.  Köhler, in &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt; (Eds.: F. Seeliger, F. Gillert, C. Buschhart), News &amp;amp; Media, Berlin, &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;, p. 117-135.</angewandte-chemie>
<wels>Kissig, J.; Köhler, D. (2014): Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In: Frank Seeliger; Frank Gillert; Cliff Buschhart (Hrsg.):  RFID für Bibliothekare : ein Vademecum. 3. Berlin: News &amp;amp; Media.  S. 117-135.</wels>
<apa>Kissig, J., &amp;amp; Köhler, D. (2014). Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In F.  Seeliger, F.  Gillert, &amp;amp; C.  Buschhart (Eds.), &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt; (3rd ed., pp. 117-135). Berlin: News &amp;amp; Media.</apa>
<ieee> J. Kissig and D. Köhler, “Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten”, &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;, F. Seeliger, F. Gillert, and C. Buschhart, eds., 3rd ed.,  Berlin: News &amp;amp; Media, 2014,  pp.117-135.</ieee>
<ama>Kissig J, Köhler D. Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In: Seeliger F, Gillert F, Buschhart C, eds. &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;. 3rd ed. Berlin: News &amp;amp; Media;  2014: 117-135.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kissig, J. &amp;amp; Köhler, D. (2014). Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten. In F. Seeliger, F. Gillert &amp;amp; C. Buschhart (Hrsg.), &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt; (S. 117-135). Berlin: News &amp;amp; Media.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kissig, J., and Köhler, D. (2014). “Inventur mit RFID- Handlesegeräten: Erfahrungsberichte über die Durchführung von Inventurarbeiten mit Hilfe von RFID- Handlesegeräten” in &lt;em&gt;RFID für Bibliothekare : ein Vademecum&lt;/em&gt;, Seeliger, F., Gillert, F., and Buschhart, C. eds. 3rd ed. (Berlin: News &amp;amp; Media), 117-135.</frontiers>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2753265</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-06-02T15:39:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:12Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>