<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2757764</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Maja</namePart><namePart type="family">Apelt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Uwe</namePart><namePart type="family">Wilkesmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2015,_Gesellschaft_der_Organisationen,_organisierte_Gesellschaft,_Organisationsgesellschaft,_in_Zur_Zukunft_der_Organisationssoziologie.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2757764/2917534/Kühl,_Stefan,_2015,_Gesellschaft_der_Organisationen,_organisierte_Gesellschaft,_Organisationsgesellschaft,_in_Zur_Zukunft_der_Organisationssoziologie.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer VS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zur Zukunft der Organisationssoziologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-658-07329-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27577640</identifier>
<part><extent unit="pages">73-91</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kühl, Stefan. “Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose.”. &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;. Ed. Maja Apelt and Uwe Wilkesmann. Wiesbaden: Springer VS, 2015. 73-91.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2015). “Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose.” in &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;, Apelt, M., and Wilkesmann, U. eds. (Wiesbaden: Springer VS), 73-91.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2015). Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In M.  Apelt &amp;amp; U.  Wilkesmann (Eds.), &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt; (pp. 73-91). Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S. (2015): Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In: Maja Apelt; Uwe Wilkesmann (Hrsg.):  Zur Zukunft der Organisationssoziologie. Wiesbaden: Springer VS.  S. 73-91.</wels>
<default>Kühl S (2015)  &lt;br /&gt;In:  Zur Zukunft der Organisationssoziologie. Apelt M, Wilkesmann U (Eds);  Wiesbaden: Springer VS:  73-91.</default>
<harvard1>Kühl, S., 2015. Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In M.  Apelt &amp;amp; U.  Wilkesmann, eds. &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Springer VS, pp. 73-91.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose.”, &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;, M. Apelt and U. Wilkesmann, eds.,  Wiesbaden: Springer VS, 2015,  pp.73-91.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2015). Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In M.  Apelt &amp;amp; U.  Wilkesmann (Eds.), &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt; (pp. 73-91). Wiesbaden: Springer VS.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2015). Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In M. Apelt &amp;amp; U. Wilkesmann (Hrsg.), &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt; (S. 73-91). Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt; (Eds.: M. Apelt, U. Wilkesmann), Springer Vs, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 73-91.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2015) &lt;br /&gt;Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. &lt;br /&gt;In:  Zur Zukunft der Organisationssoziologie. Apelt M, Wilkesmann U (Eds); Wiesbaden: Springer VS:  73-91.</bio1>
<ama>Kühl S. Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In: Apelt M, Wilkesmann U, eds. &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Springer VS;  2015: 73-91.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2015. “Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose.”. In &lt;em&gt;Zur Zukunft der Organisationssoziologie&lt;/em&gt;, ed. Maja Apelt and Uwe Wilkesmann, 73-91. Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Gesellschaft der Organisationen, organisierte Gesellschaft, Organisationsgesellschaft. Zu den Grenzen einer an Organisationen ansetzenden Zeitdiagnose. In: Apelt, M. and Wilkesmann, U. (eds.) Zur Zukunft der Organisationssoziologie. p. 73-91. Springer VS, Wiesbaden (2015).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2757764</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-06-19T07:06:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>