<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2770205</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Meinolf</namePart>
  <namePart type="family">Schumacher</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">139725</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-7279-4730</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Petra</namePart><namePart type="family">Josting</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sebastian</namePart><namePart type="family">Schmideler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schumacher_Meinolf_Majas_Ahnfrauen_Über_Bienen_in_der_mittelalterlichen_Literatur.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2770205/2916227/Schumacher_Meinolf_Majas_Ahnfrauen_Über_Bienen_in_der_mittelalterlichen_Literatur.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schneider Verlag Hohengehren</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8340-1518-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27702057</identifier>
<part><extent unit="pages">293-308</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Schumacher M. Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In: Josting P, Schmideler S, eds. &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;. Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren;  2015: 293-308.</ama>
<frontiers>Schumacher, M. (2015). “Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur” in &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;, Josting, P., and Schmideler, S. eds. (Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren), 293-308.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2015). Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In P. Josting &amp;amp; S. Schmideler (Hrsg.), &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt; (S. 293-308). Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Schumacher, M. (2015). Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In P.  Josting &amp;amp; S.  Schmideler (Eds.), &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt; (pp. 293-308). Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren.</apa>
<ieee> M. Schumacher, “Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur”, &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;, P. Josting and S. Schmideler, eds.,  Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren, 2015,  pp.293-308.</ieee>
<wels>Schumacher, M. (2015): Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In: Petra Josting; Sebastian Schmideler (Hrsg.):  Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien. Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren.  S. 293-308.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, M. (2015). Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In P.  Josting &amp;amp; S.  Schmideler (Eds.), &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt; (pp. 293-308). Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Schumacher M (2015) &lt;br /&gt;Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. &lt;br /&gt;In:  Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien. Josting P, Schmideler S (Eds); Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren:  293-308.</bio1>
<harvard1>Schumacher, M., 2015. Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In P.  Josting &amp;amp; S.  Schmideler, eds. &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;.  Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren, pp. 293-308.</harvard1>
<angewandte-chemie>M.  Schumacher, in &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt; (Eds.: P. Josting, S. Schmideler), Schneider Verlag Hohengehren, Baltmannsweiler, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 293-308.</angewandte-chemie>
<lncs> Schumacher, M.: Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur. In: Josting, P. and Schmideler, S. (eds.) Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien. p. 293-308. Schneider Verlag Hohengehren, Baltmannsweiler (2015).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schumacher, Meinolf. 2015. “Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur”. In &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;, ed. Petra Josting and Sebastian Schmideler, 293-308. Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Schumacher, Meinolf. “Majas Ahnfrauen? Über Bienen in der mittelalterlichen Literatur”. &lt;em&gt;Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien&lt;/em&gt;. Ed. Petra Josting and Sebastian Schmideler. Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren, 2015. 293-308.</mla>
<default>Schumacher M (2015)  &lt;br /&gt;In:  Bonsels' Tierleben. Insekten und Kriechtiere in Kinder- und Jugendmedien. Josting P, Schmideler S (Eds);  Baltmannsweiler: Schneider Verlag Hohengehren:  293-308.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2770205</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-08-25T15:04:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>