<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2774922</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Jonas</namePart>
  <namePart type="family">Diekmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Patrick</namePart>
  <namePart type="family">Renner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">39272387</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-9640-8291</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">André</namePart><namePart type="family">Hinkenjann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jens</namePart><namePart type="family">Maiero</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Roland</namePart><namePart type="family">Blach</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10036</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Die Erkennung und Verfolgung von Objekten ist seit Jahrzehnten eine wichtige Basis für Anwendungen im Bereich der Erweiterten Realität. Muss aus der Vielzahl an Bibliotheken eine verfügbare ausgewählt werden, fehlt es häufig an Vergleichbarkeit, da es kein standardisiertes Testverfahren gibt. Gleichzeitig ist es für die Entwicklung
eigener Verfahren essentiell, das Optimierungspotential genau bestimmen zu können. Die vorliegende Arbeit versucht diese Lücke zu füllen: Mithilfe von systematisch erstellten gerenderten Videos können verschiedene Verfahren und Bibliotheken bezüglich ihrer Genauigkeit
und Performanz überprüft werden. Exemplarisch werden die Eigenschaften dreier Trackingbibliotheken miteinander verglichen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2015_-_Diekmann,_Renner,_Pfeiffer_-_Framework_zur_Evaluation_von_Tracking_Bibliotheken.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2774922/2910522/2015_-_Diekmann,_Renner,_Pfeiffer_-_Framework_zur_Evaluation_von_Tracking_Bibliotheken.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bonn</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8440-3868-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27749223</identifier>
<part><extent unit="pages">89-100</extent>
</part>
</relatedItem>


<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>
  
     <url>http://bart.multimodal-interaction.org/</url>
  
  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Diekmann J, Renner P, Pfeiffer T. Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In: Hinkenjann A, Maiero J, Blach R, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag;  2015: 89-100.</ama>
<lncs> Diekmann, J., Renner, P., Pfeiffer, T.: Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In: Hinkenjann, A., Maiero, J., and Blach, R. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Berichte aus der Informatik. p. 89-100. Shaker Verlag, Aachen (2015).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diekmann, Jonas, Renner, Patrick, and Pfeiffer, Thies. 2015. “Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. André Hinkenjann, Jens Maiero, and Roland Blach, 89-100. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diekmann, J., Renner, P. &amp;amp; Pfeiffer, T. (2015). Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets (Berichte aus der Informatik). In A. Hinkenjann, J. Maiero &amp;amp; R. Blach (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 89-100). Gehalten auf der 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR, Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Diekmann J, Renner P, Pfeiffer T (2015) &lt;br /&gt;Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Hinkenjann A, Maiero J, Blach R (Eds); Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag:  89-100.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Diekmann, P.  Renner, and T.  Pfeiffer, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: A. Hinkenjann, J. Maiero, R. Blach), Shaker Verlag, Aachen, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 89-100.</angewandte-chemie>
<ieee> J. Diekmann, P. Renner, and T. Pfeiffer, “Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, A. Hinkenjann, J. Maiero, and R. Blach, eds., Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag, 2015,  pp.89-100.</ieee>
<harvard1>Diekmann, J., Renner, P., &amp;amp; Pfeiffer, T., 2015. Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In A.  Hinkenjann, J.  Maiero, &amp;amp; R.  Blach, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag, pp. 89-100.</harvard1>
<apa>Diekmann, J., Renner, P., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2015). Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In A.  Hinkenjann, J.  Maiero, &amp;amp; R.  Blach (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 89-100). Aachen: Shaker Verlag.</apa>
<frontiers>Diekmann, J., Renner, P., and Pfeiffer, T. (2015). “Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Hinkenjann, A., Maiero, J., and Blach, R. eds. Berichte aus der Informatik (Aachen: Shaker Verlag), 89-100.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Diekmann, J., Renner, P., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2015). Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In A.  Hinkenjann, J.  Maiero, &amp;amp; R.  Blach (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 89-100). Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Diekmann, Jonas, Renner, Patrick, and Pfeiffer, Thies. “Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. André Hinkenjann, Jens Maiero, and Roland Blach. Aachen: Shaker Verlag, 2015. Berichte aus der Informatik. 89-100.</mla>
<wels>Diekmann, J.; Renner, P.; Pfeiffer, T. (2015): Framework zur Evaluation von Trackingbibliotheken mittels gerenderter Videos von Tracking-Targets. In: André Hinkenjann; Jens Maiero; Roland Blach (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker Verlag. (Berichte aus der Informatik, ).  S. 89-100.</wels>
<default>Diekmann J, Renner P, Pfeiffer T (2015)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 12. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Hinkenjann A, Maiero J, Blach R (Eds);  Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag:  89-100.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2774922</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-09-12T21:35:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>