<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2782416</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Julia</namePart>
  <namePart type="family">Meinert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">10659924</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Burcu</namePart>
  <namePart type="family">Kucur-Uysal</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">36574890</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">26688158</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SFB_882_TechnicalReport__22_A2.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2782416/2782417/SFB_882_TechnicalReport__22_A2.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2196-985X</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-27824163</identifier>
<part><detail type="volume"><number>22</number></detail><extent unit="pages">57</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> J. Meinert and B. Kucur-Uysal, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, vol. 22,  Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2015.</ieee>
<apa>Meinert, J., &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2015).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 22). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</apa>
<frontiers>Meinert, J., and Kucur-Uysal, B. (2015). Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014. &lt;em&gt;SFB 882 Technical Report Series&lt;/em&gt;, 22, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meinert, J. &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2015). &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Meinert J, Kucur-Uysal B. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series. Vol 22. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities; 2015.</ama>
<angewandte-chemie>J.  Meinert, and B.  Kucur-Uysal, &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;, Dfg Research Center (Sfb) 882 From Heterogeneities To Inequalities, Bielefeld, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meinert, J., &amp;amp; Kucur-Uysal, B. (2015).  &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt; (SFB 882 Technical Report Series, 22). Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Meinert J, Kucur-Uysal B (2015) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;. SFB 882 Technical Report Series; 22.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</bio1>
<harvard1>Meinert, J., &amp;amp; Kucur-Uysal, B., 2015. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;, SFB 882 Technical Report Series, no.22, Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</harvard1>
<wels>Meinert, J.; Kucur-Uysal, B. (2015): Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</wels>
<default>Meinert J, Kucur-Uysal B (2015)  SFB 882 Technical Report Series; 22.&lt;br /&gt;Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.</default>
<mla>Meinert, Julia, and Kucur-Uysal, Burcu. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, 2015. SFB 882 Technical Report Series. 22.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meinert, Julia, and Kucur-Uysal, Burcu. 2015. &lt;em&gt;Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014&lt;/em&gt;. Vol. 22. SFB 882 Technical Report Series. Bielefeld: DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Meinert, J., Kucur-Uysal, B.: Die Entstehung und Entwicklung devianten und delinquenten Verhaltens im Lebensverlauf und ihre Bedeutung für soziale Ungleichheitsprozesse: Methodendokumentation der Schülerbefragungen in Dortmund und Nürnberg. Dritte Erhebung 2014. SFB 882 Technical Report Series, 22. DFG Research Center (SFB) 882 From Heterogeneities to Inequalities, Bielefeld (2015).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2782416</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2015-10-16T06:52:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:54Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>