<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2901146</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Olaf</namePart><namePart type="family">Geramanis</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kristina</namePart><namePart type="family">Hermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2016,_Führen_ohne_Hierarchie,_in_Geramanis;_Hermann_(Hrsg.)_Führen_in_ungewissen_Zeiten,_251-264.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2901146/2917521/Kühl,_Stefan,_2016,_Führen_ohne_Hierarchie,_in_Geramanis;_Hermann_(Hrsg.)_Führen_in_ungewissen_Zeiten,_251-264.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer Gabler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-658-11226-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29011469</identifier>
<part><extent unit="pages">251-264</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2016. “Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens”. In &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;, ed. Olaf Geramanis and Kristina Hermann, 251-264. Wiesbaden: Springer Gabler.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In: Geramanis, O. and Hermann, K. (eds.) Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele. p. 251-264. Springer Gabler, Wiesbaden (2016).</lncs>
<ama>Kühl S. Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In: Geramanis O, Hermann K, eds. &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Springer Gabler;  2016: 251-264.</ama>
<bio1>Kühl S (2016) &lt;br /&gt;Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. &lt;br /&gt;In:  Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele. Geramanis O, Hermann K (Eds); Wiesbaden: Springer Gabler:  251-264.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt; (Eds.: O. Geramanis, K. Hermann), Springer Gabler, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 251-264.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2016). Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In O. Geramanis &amp;amp; K. Hermann (Hrsg.), &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt; (S. 251-264). Wiesbaden: Springer Gabler.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kühl, S. (2016). Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In O.  Geramanis &amp;amp; K.  Hermann (Eds.), &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt; (pp. 251-264). Wiesbaden: Springer Gabler.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens”, &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;, O. Geramanis and K. Hermann, eds.,  Wiesbaden: Springer Gabler, 2016,  pp.251-264.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 2016. Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In O.  Geramanis &amp;amp; K.  Hermann, eds. &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Springer Gabler, pp. 251-264.</harvard1>
<default>Kühl S (2016)  &lt;br /&gt;In:  Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele. Geramanis O, Hermann K (Eds);  Wiesbaden: Springer Gabler:  251-264.</default>
<wels>Kühl, S. (2016): Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In: Olaf Geramanis; Kristina Hermann (Hrsg.):  Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele. Wiesbaden: Springer Gabler.  S. 251-264.</wels>
<mla>Kühl, Stefan. “Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens”. &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;. Ed. Olaf Geramanis and Kristina Hermann. Wiesbaden: Springer Gabler, 2016. 251-264.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2016). “Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens” in &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt;, Geramanis, O., and Hermann, K. eds. (Wiesbaden: Springer Gabler), 251-264.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2016). Führen ohne Hierarchie. Macht, Vertrauen und Verständigung im Konzept des Lateralen Führens. In O.  Geramanis &amp;amp; K.  Hermann (Eds.), &lt;em&gt;Führen in ungewissen Zeiten. Impulse, Konzepte und Praxisbeispiele&lt;/em&gt; (pp. 251-264). Wiesbaden: Springer Gabler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2901146</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-25T13:09:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>