<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2901067</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:100</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Fabian</namePart>
  <namePart type="family">Hundertmark</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">34243313</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-8784-9290</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jan G.</namePart><namePart type="family">Michel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kim J.</namePart><namePart type="family">Boström</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Pohl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10024</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der These des erweiterten Geistes zufolge befinden sich manche mentalen Repräsentationen außerhalb der körperlichen Grenzen der Wesen, zu denen sie gehören. Einer der stärksten Einwände gegen diese These stellt das Argument der Nichtabgeleitetheit von Frederick Adams, Ken Aizawa und Jerry Fodor dar. Dieses Argument setzt voraus, dass genuine mentale Repräsentationen nichtabgeleitete Gehalte haben – ihre semantischen Eigenschaften sind also nicht durch Absichten, Wünsche oder Konventionen konstituiert. Repräsentationen mit nichtabgeleitetem Gehalt finden sich jedoch, so das Argument weiter, nur innerhalb der körperlichen Grenzen mentaler Wesen. Ich werde dafür argumentieren, dass das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert, da es insbesondere bei Tieren externe Repräsentationen gibt, deren Gehalt nichtabgeleitet ist. Dies folgt jedenfalls aus der aussichtsreichsten Theorie nichtabgeleiteter Repräsentationen, der Teleosemantik, und es gibt gute Gründe anzunehmen, dass auch andere naturalistische Gehaltstheorien dieselbe Implikation haben.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2015-06-27 Fabian Hundertmark - Mentale Gehalte und Erweiterter Geist – Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2901067/2915550/2015-06-27 Fabian Hundertmark - Mentale Gehalte und Erweiterter Geist – Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>mentis</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Extended Mind</topic><topic>Mental Content</topic><topic>Teleosemantics</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-95743-039-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29010679</identifier>
<part><extent unit="pages">133-160</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Hundertmark, F. (2016). Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In J. G.  Michel, K. J.  Boström, &amp;amp; M.  Pohl (Eds.), &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt; (pp. 133-160). Münster: mentis.</apa>
<harvard1>Hundertmark, F., 2016. Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In J. G.  Michel, K. J.  Boström, &amp;amp; M.  Pohl, eds. &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;.  Münster: mentis, pp. 133-160.</harvard1>
<ieee> F. Hundertmark, “Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert”, &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;, J.G. Michel, K.J. Boström, and M. Pohl, eds.,  Münster: mentis, 2016,  pp.133-160.</ieee>
<default>Hundertmark F (2016)  &lt;br /&gt;In:  Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes. Michel JG, Boström KJ, Pohl M (Eds);  Münster: mentis:  133-160.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hundertmark, F. (2016). Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In J. G.  Michel, K. J.  Boström, &amp;amp; M.  Pohl (Eds.), &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt; (pp. 133-160). Münster: mentis.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Hundertmark, Fabian. “Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert”. &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;. Ed. Jan G. Michel, Kim J. Boström, and Michael Pohl. Münster: mentis, 2016. 133-160.</mla>
<frontiers>Hundertmark, F. (2016). “Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert” in &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;, Michel, J. G., Boström, K. J., and Pohl, M. eds. (Münster: mentis), 133-160.</frontiers>
<wels>Hundertmark, F. (2016): Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In: Jan G. Michel; Kim J. Boström; Michael Pohl (Hrsg.):  Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes. Münster: mentis.  S. 133-160.</wels>
<lncs> Hundertmark, F.: Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In: Michel, J.G., Boström, K.J., and Pohl, M. (eds.) Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes. p. 133-160. mentis, Münster (2016).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hundertmark, Fabian. 2016. “Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert”. In &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;, ed. Jan G. Michel, Kim J. Boström, and Michael Pohl, 133-160. Münster: mentis.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Hundertmark F. Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In: Michel JG, Boström KJ, Pohl M, eds. &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt;. Münster: mentis;  2016: 133-160.</ama>
<angewandte-chemie>F.  Hundertmark, in &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt; (Eds.: J.G. Michel, K.J. Boström, M. Pohl), Mentis, Münster, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 133-160.</angewandte-chemie>
<bio1>Hundertmark F (2016) &lt;br /&gt;Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. &lt;br /&gt;In:  Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes. Michel JG, Boström KJ, Pohl M (Eds); Münster: mentis:  133-160.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hundertmark, F. (2016). Mentale Gehalte und erweiterter Geist: Warum das Argument der Nichtabgeleitetheit scheitert. In J.G. Michel, K.J. Boström &amp;amp; M. Pohl (Hrsg.), &lt;em&gt;Ist der Geist im Kopf?: Beiträge zur These des erweiterten Geistes&lt;/em&gt; (S. 133-160). Münster: mentis.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2901067</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-02-18T09:19:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-11-05T14:50:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>