<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2902648</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Joachim</namePart><namePart type="family">Knape</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="kindt_rhetorik zwischen logik.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2902648/2903293/kindt_rhetorik zwischen logik.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Weidler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89693-545-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29026488</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">61-94</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2009). Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In J.  Knape (Ed.), &lt;em&gt;Neue Rhetorik: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt; (pp. 61-94). Berlin: Weidler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kindt W (2009) &lt;br /&gt;Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. &lt;br /&gt;In:  Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt. Knape J (Ed); Neue Rhetorik, 4. Berlin: Weidler:  61-94.</bio1>
<harvard1>Kindt, W., 2009. Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In J.  Knape, ed. &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;. Neue Rhetorik. no.4  Berlin: Weidler, pp. 61-94.</harvard1>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt; (Ed.: J. Knape), Weidler, Berlin, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 61-94.</angewandte-chemie>
<wels>Kindt, W. (2009): Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In: Joachim Knape (Hrsg.):  Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt. Berlin: Weidler. (Neue Rhetorik, 4).  S. 61-94.</wels>
<apa>Kindt, W. (2009). Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In J.  Knape (Ed.), &lt;em&gt;Neue Rhetorik: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt; (pp. 61-94). Berlin: Weidler.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption”, &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;, J. Knape, ed., Neue Rhetorik, vol. 4,  Berlin: Weidler, 2009,  pp.61-94.</ieee>
<ama>Kindt W. Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In: Knape J, ed. &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;. Neue Rhetorik. Vol 4. Berlin: Weidler;  2009: 61-94.</ama>
<frontiers>Kindt, W. (2009). “Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption” in &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;, Knape, J. ed. Neue Rhetorik, vol. 4, (Berlin: Weidler), 61-94.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2009). Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption (Neue Rhetorik). In J. Knape (Hrsg.), &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt; (S. 61-94). Berlin: Weidler.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kindt, Walther. “Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption”. &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;. Ed. Joachim Knape. Berlin: Weidler, 2009.Vol. 4. Neue Rhetorik. 61-94.</mla>
<default>Kindt W (2009)  &lt;br /&gt;In:  Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt. Knape J (Ed);  Neue Rhetorik, 4.  Berlin: Weidler:  61-94.</default>
<lncs> Kindt, W.: Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption. In: Knape, J. (ed.) Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt. Neue Rhetorik. 4, p. 61-94. Weidler, Berlin (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2009. “Rhetorik zwischen Logik, Linguistik und Psychologie. Plädoyer für eine integrative Rhetorikkonzeption”. In &lt;em&gt;Rhetorik im Gespräch : ergänzt um Beiträge zum Tübinger Courtshiprhetorik-Projekt&lt;/em&gt;, ed. Joachim Knape, 4:61-94. Neue Rhetorik. Berlin: Weidler.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2902648</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-04-13T14:17:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>