<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2902639</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Witzanalyse und Inferenzsemantik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Walther</namePart>
  <namePart type="family">Kindt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11705</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Andrea</namePart><namePart type="family">Bachmann-Stein</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Stephan</namePart><namePart type="family">Merten</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christine</namePart><namePart type="family">Roth</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="kindt_witzanalyse.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2902639/2903367/kindt_witzanalyse.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>WVT</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2009</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-86821-131-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29026398</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">131-140</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kindt W. Witzanalyse und Inferenzsemantik. In: Bachmann-Stein A, Merten S, Roth C, eds. &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften. Vol 3. Trier: WVT;  2009: 131-140.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2009). Witzanalyse und Inferenzsemantik (Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften). In A. Bachmann-Stein, S. Merten &amp;amp; C. Roth (Hrsg.), &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt; (S. 131-140). Trier: WVT.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Kindt, W. (2009). “Witzanalyse und Inferenzsemantik” in &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;, Bachmann-Stein, A., Merten, S., and Roth, C. eds. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften, vol. 3, (Trier: WVT), 131-140.</frontiers>
<apa>Kindt, W. (2009). Witzanalyse und Inferenzsemantik. In A.  Bachmann-Stein, S.  Merten, &amp;amp; C.  Roth (Eds.), &lt;em&gt;Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt; (pp. 131-140). Trier: WVT.</apa>
<ieee> W. Kindt, “Witzanalyse und Inferenzsemantik”, &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;, A. Bachmann-Stein, S. Merten, and C. Roth, eds., Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften, vol. 3,  Trier: WVT, 2009,  pp.131-140.</ieee>
<wels>Kindt, W. (2009): Witzanalyse und Inferenzsemantik. In: Andrea Bachmann-Stein; Stephan Merten; Christine Roth (Hrsg.):  Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl. Trier: WVT. (Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften, 3).  S. 131-140.</wels>
<harvard1>Kindt, W., 2009. Witzanalyse und Inferenzsemantik. In A.  Bachmann-Stein, S.  Merten, &amp;amp; C.  Roth, eds. &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften. no.3  Trier: WVT, pp. 131-140.</harvard1>
<bio1>Kindt W (2009) &lt;br /&gt;Witzanalyse und Inferenzsemantik. &lt;br /&gt;In:  Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl. Bachmann-Stein A, Merten S, Roth C (Eds); Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften, 3. Trier: WVT:  131-140.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, W. (2009). Witzanalyse und Inferenzsemantik. In A.  Bachmann-Stein, S.  Merten, &amp;amp; C.  Roth (Eds.), &lt;em&gt;Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt; (pp. 131-140). Trier: WVT.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>W.  Kindt, in &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt; (Eds.: A. Bachmann-Stein, S. Merten, C. Roth), Wvt, Trier, &lt;strong&gt;2009&lt;/strong&gt;, p. 131-140.</angewandte-chemie>
<lncs> Kindt, W.: Witzanalyse und Inferenzsemantik. In: Bachmann-Stein, A., Merten, S., and Roth, C. (eds.) Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften. 3, p. 131-140. WVT, Trier (2009).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kindt, Walther. 2009. “Witzanalyse und Inferenzsemantik”. In &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;, ed. Andrea Bachmann-Stein, Stephan Merten, and Christine Roth, 3:131-140. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften. Trier: WVT.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kindt, Walther. “Witzanalyse und Inferenzsemantik”. &lt;em&gt;Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl&lt;/em&gt;. Ed. Andrea Bachmann-Stein, Stephan Merten, and Christine Roth. Trier: WVT, 2009.Vol. 3. Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften. 131-140.</mla>
<default>Kindt W (2009)  &lt;br /&gt;In:  Perspektiven auf Wort, Satz und Text. Semantisierungsprozesse auf unterschiedlichen Ebenen des Sprachsystems, Festschrift für Inge Pohl. Bachmann-Stein A, Merten S, Roth C (Eds);  Koblenz-Landauer Studien zu Geistes-, Kultur- und Bildungswissenschaften, 3.  Trier: WVT:  131-140.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2902639</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-04-13T13:08:17Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>