<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2902860</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Timo</namePart>
  <namePart type="family">Korthals</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">42006529</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-4297-7197</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Skiba</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thilo</namePart>
  <namePart type="family">Krause</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thorsten</namePart>
  <namePart type="family">Jungeblut</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21397800</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-7425-8766</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Arno</namePart><namePart type="family">Ruckelshausen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Andreas</namePart><namePart type="family">Meyer-Aurich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Rath</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Guido</namePart><namePart type="family">Recke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Brigitte</namePart><namePart type="family">Theuvsen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">15438710</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>GIL-Jahrestagung</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Korthals et al..pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2902860/2902866/Korthals et al..pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued><place><placeTerm type="text">Hochschule Osnabrück</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-88579-647-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29028604</identifier>
<part><extent unit="pages">97-100</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Korthals T, Skiba A, Krause T, Jungeblut T. Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In: Ruckelshausen A, Meyer-Aurich A, Rath T, Recke G, Theuvsen B, eds. &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;. 2016: 97-100.</ama>
<lncs> Korthals, T., Skiba, A., Krause, T., Jungeblut, T.: Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In: Ruckelshausen, A., Meyer-Aurich, A., Rath, T., Recke, G., and Theuvsen, B. (eds.) Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten. p. 97-100. (2016).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Korthals, Timo, Skiba, Andreas, Krause, Thilo, and Jungeblut, Thorsten. 2016. “Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte”. In &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;, ed. Arno Ruckelshausen, Andreas Meyer-Aurich, Thomas Rath, Guido Recke, and Brigitte Theuvsen, 97-100.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Korthals, T., Skiba, A., Krause, T. &amp;amp; Jungeblut, T. (2016). Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In A. Ruckelshausen, A. Meyer-Aurich, T. Rath, G. Recke &amp;amp; B. Theuvsen (Hrsg.), &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt; (S. 97-100). Gehalten auf der GIL-Jahrestagung.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>T.  Korthals, A.  Skiba, T.  Krause, and T.  Jungeblut, in &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt; (Eds.: A. Ruckelshausen, A. Meyer-Aurich, T. Rath, G. Recke, B. Theuvsen), &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 97-100.</angewandte-chemie>
<bio1>Korthals T, Skiba A, Krause T, Jungeblut T (2016) &lt;br /&gt;Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. &lt;br /&gt;In:  Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten. Ruckelshausen A, Meyer-Aurich A, Rath T, Recke G, Theuvsen B (Eds); 97-100.</bio1>
<harvard1>Korthals, T., et al., 2016. Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In A.  Ruckelshausen, et al., eds. &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;. pp. 97-100.</harvard1>
<ieee> T. Korthals, et al., “Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte”, &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;, A. Ruckelshausen, et al., eds., 2016,  pp.97-100.</ieee>
<apa>Korthals, T., Skiba, A., Krause, T., &amp;amp; Jungeblut, T. (2016). Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In A.  Ruckelshausen, A.  Meyer-Aurich, T.  Rath, G.  Recke, &amp;amp; B.  Theuvsen (Eds.), &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt; (pp. 97-100).</apa>
<mla>Korthals, Timo, Skiba, Andreas, Krause, Thilo, and Jungeblut, Thorsten. “Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte”. &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;. Ed. Arno Ruckelshausen, Andreas Meyer-Aurich, Thomas Rath, Guido Recke, and Brigitte Theuvsen. 2016. 97-100.</mla>
<frontiers>Korthals, T., Skiba, A., Krause, T., and Jungeblut, T. (2016). “Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte” in &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt;, Ruckelshausen, A., Meyer-Aurich, A., Rath, T., Recke, G., and Theuvsen, B. eds. 97-100.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Korthals, T., Skiba, A., Krause, T., &amp;amp; Jungeblut, T. (2016). Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In A.  Ruckelshausen, A.  Meyer-Aurich, T.  Rath, G.  Recke, &amp;amp; B.  Theuvsen (Eds.), &lt;em&gt;Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten&lt;/em&gt; (pp. 97-100).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Korthals, T.; Skiba, A.; Krause, T.; Jungeblut, T. (2016): Evidenzkarten-basierte Sensorfusion zur Umfelderkennung und Interpretation in der Ernte. In: Arno Ruckelshausen; Andreas Meyer-Aurich; Thomas Rath; Guido Recke; Brigitte Theuvsen (Hrsg.):  Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten.  S. 97-100.</wels>
<default>Korthals T, Skiba A, Krause T, Jungeblut T (2016)  &lt;br /&gt;In:  Informatik in der Land-, Forst- und Ernährungswirtschaft - Intelligente Systeme - Stand der Technik und neue Möglichkeiten. Ruckelshausen A, Meyer-Aurich A, Rath T, Recke G, Theuvsen B (Eds);   97-100.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2902860</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-04-25T09:43:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:31Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>