<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2903269</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Winands</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">8435558</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Judith</namePart>
  <namePart type="family">Scherer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">At irregular intervals conflicts and acts of violence in amateur football are reported by various media. Mostly the public discussion as well as the research deal with competitive fan groups in professional football. The article at hand takes up the conflicts in amateur football based on an exhaustive survey of the sports tribunal judgements of the Hessian Football Association [HFV] from the 2007-2008 season. Besides the extent of conflict the focus of the analysis is the question if conflicts are influenced by an ethnocultural factor. The article is concluded by an discussion of implications for action and research perspectives.</abstract>
<abstract lang="eng">In unregelmäßigen Abständen wird in verschiedenen Medien über Konflikte und Gewalthandlungen im Amateurfußball berichtet. Zumeist befassen sich sowohl die öffentliche Diskussion wie auch die Forschung mit Auseinandersetzungen zwischen rivalisierenden Fans im Profifußball. Der vorliegende Forschungsbericht greift die Konfliktproblematik im Amateurfußball auf Basis einer Vollerhebung Sportgerichtsurteile im Hessischen Fußball-Verband [HFV] der Spielzeit 2007/2008 auf. Neben der Untersuchung des Ausmaßes der Konflikte liegt der Analyseschwerpunkt auf der Frage, ob die Konflikte durch einen ethnisch-kulturellen Faktor beeinflusst sind. Der Beitrag wird durch eine Diskussion von Handlungsimplikationen und Forschungsperspektiven abgerundet.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="WP07_Winands_Scherer.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2903269/2903270/WP07_Winands_Scherer.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>IKG</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Sportgerichte</topic><topic>Konflikt</topic><topic>Fußball</topic><topic>ethnische Herkunft</topic><topic>Gewalt</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29032690</identifier>
<part><detail type="volume"><number>07</number></detail><extent unit="pages">36</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Winands M, Scherer J (2016) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;. IKG Working Paper; 07.&lt;br /&gt;Bielefeld: IKG.</bio1>
<harvard1>Winands, M., &amp;amp; Scherer, J., 2016. &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;, IKG Working Paper, no.07, Bielefeld: IKG.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winands, M., &amp;amp; Scherer, J. (2016).  &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt; (IKG Working Paper, 07). Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>M.  Winands, and J.  Scherer, &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;, Ikg, Bielefeld, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Winands, M.; Scherer, J. (2016): Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft. Bielefeld: IKG.</wels>
<apa>Winands, M., &amp;amp; Scherer, J. (2016).  &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt; (IKG Working Paper, 07). Bielefeld: IKG.</apa>
<ieee> M. Winands and J. Scherer, &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;, IKG Working Paper, vol. 07,  Bielefeld: IKG, 2016.</ieee>
<ama>Winands M, Scherer J. &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;. IKG Working Paper. Vol 07. Bielefeld: IKG; 2016.</ama>
<frontiers>Winands, M., and Scherer, J. (2016). Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft. &lt;em&gt;IKG Working Paper&lt;/em&gt;, 07, Bielefeld: IKG.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winands, M. &amp;amp; Scherer, J. (2016). &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt; (IKG Working Paper). Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Winands, Martin, and Scherer, Judith. &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;. Bielefeld: IKG, 2016. IKG Working Paper. 07.</mla>
<default>Winands M, Scherer J (2016)  IKG Working Paper; 07.&lt;br /&gt;Bielefeld: IKG.</default>
<lncs> Winands, M., Scherer, J.: Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft. IKG Working Paper, 07. IKG, Bielefeld (2016).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Winands, Martin, and Scherer, Judith. 2016. &lt;em&gt;Das Konfliktfeld des Amateurfußballs. Eine Analyse der Sportgerichtsurteile des Hessischen Fußball-Verbandes der Saison 2007/2008 mit Blick auf Unterschiede in der ethnischen Herkunft&lt;/em&gt;. Vol. 07. IKG Working Paper. Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2903269</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-05-11T10:35:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-07-23T10:04:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>