<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2904707</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Vieth</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hornschuh</namePart><namePart type="family">Tillmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Meyer</namePart><namePart type="family">Kirsten</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rüve</namePart><namePart type="family">Gerlind</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Voß</namePart><namePart type="family">Miriam</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="A07-Vieth, Argumentative Grundlagen Grundlagen einer Bindung der Anwendu....pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2904707/2904708/A07-Vieth, Argumentative Grundlagen Grundlagen einer Bindung der Anwendu....pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Univ. Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2002</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29047079</identifier>
<part><extent unit="pages">1-11</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Vieth, Andreas. 2002. “Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke”. In &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, ed. Hornschuh Tillmann, Meyer Kirsten, Rüve Gerlind, and Voß Miriam, 1-11. Bielefeld: Univ. Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Vieth, A.: Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In: Tillmann, H., Kirsten, M., Gerlind, R., and Miriam, V. (eds.) Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. p. 1-11. Univ. Bielefeld, Bielefeld (2002).</lncs>
<default>Vieth A (2002)  &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Tillmann H, Kirsten M, Gerlind R, Miriam V (Eds);  Bielefeld: Univ. Bielefeld:  1-11.</default>
<mla>Vieth, Andreas. “Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke”. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;. Ed. Hornschuh Tillmann, Meyer Kirsten, Rüve Gerlind, and Voß Miriam. Bielefeld: Univ. Bielefeld, 2002. 1-11.</mla>
<frontiers>Vieth, A. (2002). “Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke” in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, Tillmann, H., Kirsten, M., Gerlind, R., and Miriam, V. eds. (Bielefeld: Univ. Bielefeld), 1-11.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Vieth, A. (2002). Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In H. Tillmann, M. Kirsten, R. Gerlind &amp;amp; V. Miriam (Hrsg.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (S. 1-11). Bielefeld: Univ. Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Vieth A. Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In: Tillmann H, Kirsten M, Gerlind R, Miriam V, eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;. Bielefeld: Univ. Bielefeld;  2002: 1-11.</ama>
<ieee> A. Vieth, “Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke”, &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;, H. Tillmann, et al., eds.,  Bielefeld: Univ. Bielefeld, 2002,  pp.1-11.</ieee>
<apa>Vieth, A. (2002). Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In H.  Tillmann, M.  Kirsten, R.  Gerlind, &amp;amp; V.  Miriam (Eds.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 1-11). Bielefeld: Univ. Bielefeld.</apa>
<wels>Vieth, A. (2002): Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In: Hornschuh Tillmann; Meyer Kirsten; Rüve Gerlind; Voß Miriam (Hrsg.):  Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Bielefeld: Univ. Bielefeld.  S. 1-11.</wels>
<angewandte-chemie>A.  Vieth, in &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (Eds.: H. Tillmann, M. Kirsten, R. Gerlind, V. Miriam), Univ. Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2002&lt;/strong&gt;, p. 1-11.</angewandte-chemie>
<harvard1>Vieth, A., 2002. Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In H.  Tillmann, et al., eds. &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Univ. Bielefeld, pp. 1-11.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Vieth, A. (2002). Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. In H.  Tillmann, M.  Kirsten, R.  Gerlind, &amp;amp; V.  Miriam (Eds.), &lt;em&gt;Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 1-11). Bielefeld: Univ. Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Vieth A (2002) &lt;br /&gt;Argumentative Grundlagen einer Bindung der Anwendung prädikativer Gentests an Gesundheitszwecke. &lt;br /&gt;In:  Schöne - gesunde - neue Welt? : das humangenetische Wissen und seine Anwendung aus philosophischer, soziologischer und historischer Perspektive. Tillmann H, Kirsten M, Gerlind R, Miriam V (Eds); Bielefeld: Univ. Bielefeld:  1-11.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2904707</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-07-18T11:29:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>