<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2904164</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Katharina</namePart>
  <namePart type="family">Gröning</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21761</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Fritz</namePart>
  <namePart type="family">Schütze</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978263</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der vorliegende Beitrag widmet sich der Forschungsleistung von Fritz Schütze zum Verstehen von Fällen und diskutiert die Bedeutung für ein Format der Fallsupervision. Schütze entwickelte ein Konzept der Fallanalyse, in dessen Mittelpunkt der Zugang quasi zur Natur des professionellen Handelns als ein von der Klientenakte geleitetes Handeln steht. Dazu wird das Bild vom Fall, der in der Akte verschwindet, benutzt. Dieser Handlungstypus wird mit Rechtsstaatlichkeit oder Sachlichkeit begründet, ist aber eigentlich eine formalistische und reduzierende Strategie. Entsprechend werden Störungen produziert, da Klienten diese Reduktion nicht akzeptieren. Diskutiert wird auch, dass die Fallsupervision als Prozess der Verlebendigung Wege aus den Stereotypen aufzeigen kann.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2268-Artikeltext-7980-1-10-20190924.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2904164/2949259/2268-Artikeltext-7980-1-10-20190924.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2199-6334</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29041649</identifier><identifier type="doi">10.4119/fs-2268 </identifier>
<part><detail type="volume"><number>24</number></detail><detail type="issue"><number>47</number></detail><extent unit="pages">4-11</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Gröning, Katharina, and Schütze, Fritz. “Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung”. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt; 24.47 (2016): 4-11.</mla>
<default>Gröning K, Schütze F (2016) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt; 24(47): 4-11.</default>
<lncs> Gröning, K., Schütze, F.: Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision. 24, 4-11 (2016).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gröning, Katharina, and Schütze, Fritz. 2016. “Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung”. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt; 24 (47): 4-11.&lt;/div&gt;</chicago>
<harvard1>Gröning, K., &amp;amp; Schütze, F., 2016. Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;, 24(47), p 4-11.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gröning, K., &amp;amp; Schütze, F. (2016). Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;24&lt;/em&gt;(47), 4-11. doi:10.4119/fs-2268 &lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Gröning K, Schütze F (2016) &lt;br /&gt;Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung.&lt;br /&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision 24(47): 4-11.</bio1>
<angewandte-chemie>K.  Gröning, and F.  Schütze, “Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung”, &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;24&lt;/em&gt;, 4-11.</angewandte-chemie>
<wels>Gröning, K.; Schütze, F. (2016): Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;,24:(47): 4-11.</wels>
<apa>Gröning, K., &amp;amp; Schütze, F. (2016). Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;24&lt;/em&gt;(47), 4-11. doi:10.4119/fs-2268 </apa>
<ieee> K. Gröning and F. Schütze, “Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung”, &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;,  vol. 24, 2016,  pp. 4-11.</ieee>
<ama>Gröning K, Schütze F. Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;. 2016;24(47):4-11.</ama>
<frontiers>Gröning, K., and Schütze, F. (2016). Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt; 24, 4-11.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gröning, K. &amp;amp; Schütze, F. (2016). Fallsupervision als hermeneutische Methode - eine Würdigung der Fallanalyse von Fritz Schütze. Zusammenfassung des Festvortrages anlässlich des fünfjährigen Bestehens des Masterstudiengangs Supervision und Beratung. &lt;em&gt;Forum Supervision - Onlinezeitschrift für Beratungswissenschaft und Supervision&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;24&lt;/em&gt;(47), 4-11. Universität Bielefeld. doi:10.4119/fs-2268 .&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2904164</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-06-20T12:46:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-12-08T17:51:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>