<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2904663</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Vorwort der Herausgeber</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Niels Christian</namePart>
  <namePart type="family">Taubert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">168156</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-2357-2648</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Peter</namePart>
  <namePart type="family">Weingart</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">76942</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8275-525X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Weingart</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Niels Christian</namePart><namePart type="family">Taubert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>





<name type="corporate">
  <namePart>Interdisziplinäre Arbeitsgruppe Zukunft des wissenschaftlichen Kommunikationssystems</namePart>
  <role><roleTerm type="text">project</roleTerm></role>
</name>




<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1-Vorwort der Herausgeber-final Lektorat-freigegeben.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2904663/2904675/1-Vorwort der Herausgeber-final Lektorat-freigegeben.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>De Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-11-044810-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29046638</identifier><identifier type="doi">10.1515/9783110448115-202</identifier>
<part><detail type="volume"><number>38</number></detail><extent unit="pages">V - X</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Taubert, N. C.; Weingart, P. (2016): Vorwort der Herausgeber. In: Peter Weingart; Niels Christian Taubert (Hrsg.):  Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Berlin: De Gruyter. (Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte, 38).  S. V-X.</wels>
<bio1>Taubert NC, Weingart P (2016) &lt;br /&gt;Vorwort der Herausgeber. &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Weingart P, Taubert NC (Eds); Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte, 38. Berlin: De Gruyter:  V-X.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N. C., &amp;amp; Weingart, P. (2016). Vorwort der Herausgeber. In P.  Weingart &amp;amp; N. C.  Taubert (Eds.), &lt;em&gt;Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte: Vol. 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (pp. V-X). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110448115-202&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Taubert, N.C., &amp;amp; Weingart, P., 2016. Vorwort der Herausgeber. In P.  Weingart &amp;amp; N. C.  Taubert, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte. no.38  Berlin: De Gruyter, pp. V-X.</harvard1>
<angewandte-chemie>N. C.  Taubert, and P.  Weingart, in &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (Eds.: P. Weingart, N.C. Taubert), De Gruyter, Berlin, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. V-X.</angewandte-chemie>
<ama>Taubert NC, Weingart P. Vorwort der Herausgeber. In: Weingart P, Taubert NC, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte. Vol 38. Berlin: De Gruyter;  2016: V-X.</ama>
<lncs> Taubert, N.C., Weingart, P.: Vorwort der Herausgeber. In: Weingart, P. and Taubert, N.C. (eds.) Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte. 38, p. V-X. De Gruyter, Berlin (2016).</lncs>
<frontiers>Taubert, N. C., and Weingart, P. (2016). “Vorwort der Herausgeber” in &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, Weingart, P., and Taubert, N. C. eds. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte, vol. 38, (Berlin: De Gruyter), V-X.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N.C. &amp;amp; Weingart, P. (2016). Vorwort der Herausgeber (Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte). In P. Weingart &amp;amp; N.C. Taubert (Hrsg.), &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (S. V-X). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110448115-202.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, Niels Christian, and Weingart, Peter. 2016. “Vorwort der Herausgeber”. In &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, ed. Peter Weingart and Niels Christian Taubert, 38:V-X. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte. Berlin: De Gruyter.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Taubert, Niels Christian, and Weingart, Peter. “Vorwort der Herausgeber”. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Ed. Peter Weingart and Niels Christian Taubert. Berlin: De Gruyter, 2016.Vol. 38. Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte. V-X.</mla>
<apa>Taubert, N. C., &amp;amp; Weingart, P. (2016). Vorwort der Herausgeber. In P.  Weingart &amp;amp; N. C.  Taubert (Eds.), &lt;em&gt;Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte: Vol. 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (pp. V-X). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110448115-202</apa>
<ieee> N.C. Taubert and P. Weingart, “Vorwort der Herausgeber”, &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, P. Weingart and N.C. Taubert, eds., Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte, vol. 38,  Berlin: De Gruyter, 2016,  pp.V-X.</ieee>
<default>Taubert NC, Weingart P (2016)  &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftliches Publizieren.  Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Weingart P, Taubert NC (Eds);  Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften: Forschungsberichte, 38.  Berlin: De Gruyter:  V-X.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2904663</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-07-15T08:00:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-11-10T12:55:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>