<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2904661</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Niels Christian</namePart>
  <namePart type="family">Taubert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">168156</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-2357-2648</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Weingart</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Niels</namePart><namePart type="family">Taubert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10061</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>





<name type="corporate">
  <namePart>Interdisziplinäre Arbeitsgruppe Zukunft des wissenschaftlichen Kommunikationssystems</namePart>
  <role><roleTerm type="text">project</roleTerm></role>
</name>




<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="15-Vision_Niels Taubert Lektorat-freigegeben.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2904661/2904677/15-Vision_Niels Taubert Lektorat-freigegeben.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>De Gruyter Akademie Forschung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-11-044810-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29046613</identifier>
<part><detail type="volume"><number>Band 38</number></detail><extent unit="pages">295</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Taubert NC (2016)  &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Weingart P, Taubert N, Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Eds);  Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen, Band 38.  Berlin: De Gruyter Akademie Forschung:  295.</default>
<mla>Taubert, Niels Christian. “Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030”. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Ed. Peter Weingart, Niels Taubert, and Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften. Berlin: De Gruyter Akademie Forschung, 2016.Vol. Band 38. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen. 295.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, Niels Christian. 2016. “Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030”. In &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, ed. Peter Weingart, Niels Taubert, and Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Band 38:295. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen. Berlin: De Gruyter Akademie Forschung.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Taubert, N.C.: Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In: Weingart, P., Taubert, N., and Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (eds.) Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen. Band 38, p. 295. De Gruyter Akademie Forschung, Berlin (2016).</lncs>
<ieee> N.C. Taubert, “Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030”, &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, P. Weingart, N. Taubert, and Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, eds., Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen, vol. Band 38,  Berlin: De Gruyter Akademie Forschung, 2016,  pp.295.</ieee>
<apa>Taubert, N. C. (2016). Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In P.  Weingart, N.  Taubert, &amp;amp; Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Eds.), &lt;em&gt;Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen: Vol. Band 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (p. 295). Berlin: De Gruyter Akademie Forschung.</apa>
<frontiers>Taubert, N. C. (2016). “Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030” in &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;, Weingart, P., Taubert, N., and Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften eds. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen, vol. Band 38, (Berlin: De Gruyter Akademie Forschung), 295.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N.C. (2016). Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030 (Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen). In P. Weingart, N. Taubert &amp;amp; Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Hrsg.), &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (S. 295). Berlin: De Gruyter Akademie Forschung.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Taubert NC. Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In: Weingart P, Taubert N, Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen. Vol Band 38. Berlin: De Gruyter Akademie Forschung;  2016: 295.</ama>
<angewandte-chemie>N. C.  Taubert, in &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (Eds.: P. Weingart, N. Taubert, Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften), De Gruyter Akademie Forschung, Berlin, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 295.</angewandte-chemie>
<harvard1>Taubert, N.C., 2016. Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In P.  Weingart, N.  Taubert, &amp;amp; Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt;. Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen. no.Band 38  Berlin: De Gruyter Akademie Forschung, pp. 295.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Taubert, N. C. (2016). Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In P.  Weingart, N.  Taubert, &amp;amp; Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Eds.), &lt;em&gt;Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen: Vol. Band 38&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung&lt;/em&gt; (p. 295). Berlin: De Gruyter Akademie Forschung.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Taubert NC (2016) &lt;br /&gt;Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Weingart P, Taubert N, Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Eds); Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen, Band 38. Berlin: De Gruyter Akademie Forschung:  295.</bio1>
<wels>Taubert, N. C. (2016): Publizieren in der Soziologie im Jahr 2030. In: Peter Weingart; Niels Taubert; Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften (Hrsg.):  Wissenschaftliches Publizieren - Zwischen Digitalisierung, Leistungsmessung, Ökonomisierung und medialer Beobachtung. Berlin: De Gruyter Akademie Forschung. (Forschungsberichte / Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften, Interdisziplinäre Arbeitsgruppen, Band 38).  S. 295.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2904661</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-07-15T07:55:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-11-10T12:55:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>