<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2905707</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:006</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Melanie</namePart>
  <namePart type="family">Derksen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Le</namePart>
  <namePart type="family">Zhang</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dimitri</namePart>
  <namePart type="family">Schröder</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Thies</namePart><namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Julia</namePart><namePart type="family">Fröhlich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rolf</namePart><namePart type="family">Kruse</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>13. Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">In einem kooperativen Lehrprojekt zwischen Fachhochschule und Universität wurde ein immersives Trainingsprogramm für das Head-Mounted-Display (HMD) Samsung Gear VR entwickelt. Anwendungsbeispiel ist die Vorbereitung einer Infusion, wie sie im Rahmen der Lehre für die Pflege geschult wird. Motivatoren sind Einsparungen von Kosten, sowie das Bereitstellen von flexiblen, selbstgesteuerten Trainingsformen für die berufsbegleitende Ausbildung. Das Paper beschreibt einen ersten funktionalen Prototypen, der die Machbarkeit demonstriert, und zeigt anhand einer Nutzerstudie, dass die Technologie von der Zielgruppe akzeptiert wird.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2016_-_VRAR2016_-_Derksen_et_al_-_Virtuelles_Training_in_der_Krankenpflege.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2905707/2918867/2016_-_VRAR2016_-_Derksen_et_al_-_Virtuelles_Training_in_der_Krankenpflege.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtuelle Realität</topic><topic>Training</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8440-4718-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29057074</identifier>
<part><extent unit="pages">137-144</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Derksen M, Zhang L, Schäfer M, Schröder D, Pfeiffer T (2016)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Pfeiffer T, Fröhlich J, Kruse R (Eds);  Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag:  137-144.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Derksen, M., Zhang, L., Schäfer, M., Schröder, D., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2016). Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In T.  Pfeiffer, J.  Fröhlich, &amp;amp; R.  Kruse (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 137-144). Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Derksen, M., Zhang, L., Schäfer, M., Schröder, D., and Pfeiffer, T. (2016). “Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Pfeiffer, T., Fröhlich, J., and Kruse, R. eds. Berichte aus der Informatik (Aachen: Shaker Verlag), 137-144.</frontiers>
<mla>Derksen, Melanie, Zhang, Le, Schäfer, Marc, Schröder, Dimitri, and Pfeiffer, Thies. “Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Thies Pfeiffer, Julia Fröhlich, and Rolf Kruse. Aachen: Shaker Verlag, 2016. Berichte aus der Informatik. 137-144.</mla>
<wels>Derksen, M.; Zhang, L.; Schäfer, M.; Schröder, D.; Pfeiffer, T. (2016): Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In: Thies Pfeiffer; Julia Fröhlich; Rolf Kruse (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker Verlag. (Berichte aus der Informatik, ).  S. 137-144.</wels>
<apa>Derksen, M., Zhang, L., Schäfer, M., Schröder, D., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2016). Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In T.  Pfeiffer, J.  Fröhlich, &amp;amp; R.  Kruse (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 137-144). Aachen: Shaker Verlag.</apa>
<harvard1>Derksen, M., et al., 2016. Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In T.  Pfeiffer, J.  Fröhlich, &amp;amp; R.  Kruse, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag, pp. 137-144.</harvard1>
<ieee> M. Derksen, et al., “Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, T. Pfeiffer, J. Fröhlich, and R. Kruse, eds., Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag, 2016,  pp.137-144.</ieee>
<angewandte-chemie>M.  Derksen, L.  Zhang, M.  Schäfer, D.  Schröder, and T.  Pfeiffer, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: T. Pfeiffer, J. Fröhlich, R. Kruse), Shaker Verlag, Aachen, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 137-144.</angewandte-chemie>
<bio1>Derksen M, Zhang L, Schäfer M, Schröder D, Pfeiffer T (2016) &lt;br /&gt;Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Pfeiffer T, Fröhlich J, Kruse R (Eds); Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag:  137-144.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Derksen, M., Zhang, L., Schäfer, M., Schröder, D. &amp;amp; Pfeiffer, T. (2016). Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays (Berichte aus der Informatik). In T. Pfeiffer, J. Fröhlich &amp;amp; R. Kruse (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 137-144). Gehalten auf der 13. Workshop Virtuelle und Erweiterte Realität, Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Derksen, Melanie, Zhang, Le, Schäfer, Marc, Schröder, Dimitri, and Pfeiffer, Thies. 2016. “Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Thies Pfeiffer, Julia Fröhlich, and Rolf Kruse, 137-144. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Derksen, M., Zhang, L., Schäfer, M., Schröder, D., Pfeiffer, T.: Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In: Pfeiffer, T., Fröhlich, J., and Kruse, R. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Berichte aus der Informatik. p. 137-144. Shaker Verlag, Aachen (2016).</lncs>
<ama>Derksen M, Zhang L, Schäfer M, Schröder D, Pfeiffer T. Virtuelles Training in der Krankenpflege: Erste Erfahrungen mit Ultra-mobilen Head-Mounted-Displays. In: Pfeiffer T, Fröhlich J, Kruse R, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 13. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag;  2016: 137-144.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2905707</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-09-14T08:19:39Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>