<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2905088</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:943</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Werner</namePart><namePart type="family">Freitag</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Einheit_der_Stadt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2905088/2905089/Arlinghaus_Einheit_der_Stadt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Böhlau</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2011</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-412-20715-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29050883</identifier>
<part><detail type="volume"><number>82</number></detail><extent unit="pages">77-96</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2011. “Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig”. In &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;, ed. Werner Freitag, 82:77-96. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen. Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In: Freitag, W. (ed.) Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen. 82, p. 77-96. Böhlau, Köln (2011).</lncs>
<ama>Arlinghaus F-J. Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In: Freitag W, ed. &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen. Vol 82. Köln: Böhlau;  2011: 77-96.</ama>
<bio1>Arlinghaus F-J (2011) &lt;br /&gt;Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. &lt;br /&gt;In:  Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum. Freitag W (Ed); Städteforschung. Reihe A, Darstellungen, 82. Köln: Böhlau:  77-96.</bio1>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt; (Ed.: W. Freitag), Böhlau, Köln, &lt;strong&gt;2011&lt;/strong&gt;, p. 77-96.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2011). Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig (Städteforschung. Reihe A, Darstellungen). In W. Freitag (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt; (S. 77-96). Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2011). Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In W.  Freitag (Ed.), &lt;em&gt;Städteforschung. Reihe A, Darstellungen: Vol. 82&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt; (pp. 77-96). Köln: Böhlau.</apa>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig”, &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;, W. Freitag, ed., Städteforschung. Reihe A, Darstellungen, vol. 82,  Köln: Böhlau, 2011,  pp.77-96.</ieee>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2011. Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In W.  Freitag, ed. &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen. no.82  Köln: Böhlau, pp. 77-96.</harvard1>
<default>Arlinghaus F-J (2011)  &lt;br /&gt;In:  Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum. Freitag W (Ed);  Städteforschung. Reihe A, Darstellungen, 82.  Köln: Böhlau:  77-96.</default>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2011): Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In: Werner Freitag (Hrsg.):  Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum. Köln: Böhlau. (Städteforschung. Reihe A, Darstellungen, 82).  S. 77-96.</wels>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig”. &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;. Ed. Werner Freitag. Köln: Böhlau, 2011.Vol. 82. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen. 77-96.</mla>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2011). “Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig” in &lt;em&gt;Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt;, Freitag, W. ed. Städteforschung. Reihe A, Darstellungen, vol. 82, (Köln: Böhlau), 77-96.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2011). Einheit der Stadt? Religion und Performanz im spätmittelalterlichen Braunschweig. In W.  Freitag (Ed.), &lt;em&gt;Städteforschung. Reihe A, Darstellungen: Vol. 82&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Die Pfarre in der Stadt: Siedlungskern, Bürgerkirche, urbanes Zentrum&lt;/em&gt; (pp. 77-96). Köln: Böhlau.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2905088</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-08-10T13:58:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>