<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2905520</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:230</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Juan Jacobo</namePart>
  <namePart type="family">Tancara Chambe</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>

<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Joachim</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Michael</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10022</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Diese Dissertation besteht aus einer Analyse der Konstruktion von Subjektivität im Diskurs des peruanischen Theologen Gustavo Gutiérrez, des deutsch-costarikanischen Philosophen Franz Hinkelammert und des bolivianischen Schriftstellers Víctor Hugo Viscarra. Untersucht werden die Begriffe die Armen bei Gutiérrez und Subjekt bei Hinkelammert, sowie die Figur des K'epiri (Lastenträger in den Volksmärkten von Bolivien) bei Viscarra. Die drei Vorschläge werden gegenübergestellt und verglichen. Aus dem Vergleich werden Empfehlungen für die Theologie pfingstlicher Kirchen (in El Alto, Bolivien) entwickelt. Für die Untersuchung der Diskurse werden die Theorien der Mimèsis von Paul Ricœur und die Theorien des Habitus und andere entsprechende Konzepte von Pierre Bourdieu verwandt. Die verwendeten Methoden, mit denen wir die Subjektivität untersuchen, sind das praxeologische Quadrat von Heinrich Schäfer, das die Theorie des Habitus operationalisiert, und das Modell der aktantiellen Rollen von J.-A. Greimas, das die Beziehungen der Subjektivität zu etablieren hilft.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2016_09_16_Disertacion Version Final_Tancara.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2905520/2905749/2016_09_16_Disertacion Version Final_Tancara.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/x-download</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Befreiungstheologie</topic><topic>Befreiungsphilosophie</topic><topic>Stadtrand (Bolivien)</topic><topic>Armer</topic><topic>Subjekt</topic><topic>K'epiri (oder Aparapita)</topic><topic>Befreiung</topic><topic>Subjektivität</topic><topic>bolivianischer Pentekostalismus</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:hbz:361-29055201</identifier>
<part><extent unit="pages">344</extent>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2016-07-13</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Tancara Chambe, J. J. (2016): Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<angewandte-chemie>J. J.  Tancara Chambe, &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tancara Chambe, J. J. (2016).  &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Tancara Chambe JJ (2016) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<harvard1>Tancara Chambe, J.J., 2016. &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tancara Chambe, J.J. (2016). &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Tancara Chambe, J. J. (2016). Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación. Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Tancara Chambe, Juan Jacobo. 2016. &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Tancara Chambe JJ. &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2016.</ama>
<lncs> Tancara Chambe, J.J.: Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación. Universität Bielefeld, Bielefeld (2016).</lncs>
<ieee> J.J. Tancara Chambe, &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2016.</ieee>
<default>Tancara Chambe JJ (2016) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<mla>Tancara Chambe, Juan Jacobo. &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2016.</mla>
<apa>Tancara Chambe, J. J. (2016).  &lt;em&gt;Sujeto, teología y el k'epiri - Construcción de la subjetividad en la Teología de la Liberación (Gustavo Gutiérrez), la Filosofía de la Liberación (Franz Hinkelammert) y la literatura periurbana de Bolivia (Víctor Hugo Viscarra). Contraste e interpelación&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2905520</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-09-06T15:18:27Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>