<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2907841</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kirsten</namePart><namePart type="family">König</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2017,_Wie_kombiniert_man_Wahlfreiheit_für_Studierende_mit_der_Bildung_von_Profilen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2907841/2917514/Kühl,_Stefan,_2017,_Wie_kombiniert_man_Wahlfreiheit_für_Studierende_mit_der_Bildung_von_Profilen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-95477-062-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29078413</identifier>
<part><extent unit="pages">95-115</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt; (Ed.: K. König), Avm - Akademische Verlagsgesellschaft München, München, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 95-115.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In K.  König (Ed.), &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt; (pp. 95-115). München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kühl, S., 2017. Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In K.  König, ed. &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;.  München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München, pp. 95-115.</harvard1>
<bio1>Kühl S (2017) &lt;br /&gt;Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? &lt;br /&gt;In:  Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen. König K (Ed); München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München:  95-115.</bio1>
<wels>Kühl, S. (2017): Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In: Kirsten König (Hrsg.):  Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen. München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München.  S. 95-115.</wels>
<ieee> S. Kühl, “Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen?”, &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;, K. König, ed.,  München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München, 2017,  pp.95-115.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2017). Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In K.  König (Ed.), &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt; (pp. 95-115). München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München.</apa>
<frontiers>Kühl, S. (2017). “Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen?” in &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;, König, K. ed. (München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München), 95-115.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In K. König (Hrsg.), &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt; (S. 95-115). München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kühl S. Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In: König K, ed. &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;. München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München;  2017: 95-115.</ama>
<default>Kühl S (2017)  &lt;br /&gt;In:  Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen. König K (Ed);  München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München:  95-115.</default>
<mla>Kühl, Stefan. “Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen?”. &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;. Ed. Kirsten König. München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München, 2017. 95-115.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2017. “Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen?”. In &lt;em&gt;Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen&lt;/em&gt;, ed. Kirsten König, 95-115. München: AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Wie kombiniert man Wahlfreiheit für Studierende mit der Bildung von Profilen? In: König, K. (ed.) Gut studieren? Heute! Spurensuche nach Bedingungen und Möglichkeiten eines gelingenden Studiums in Bologna-Strukturen. p. 95-115. AVM - Akademische Verlagsgesellschaft München, München (2017).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2907841</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-01-09T15:38:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>