<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2907357</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Tilmann</namePart>
  <namePart type="family">Sutter</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">149193</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Udo</namePart><namePart type="family">Göttlich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Luise</namePart><namePart type="family">Heinz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Martin R.</namePart><namePart type="family">Herbers</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656064</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Sutter2017_Chapter_KommunikationÜberFernsehenImIn.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2907357/2936660/Sutter2017_Chapter_KommunikationÜberFernsehenImIn.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer VS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-658-14928-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29073570</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-658-14929-1_3</identifier>
<part><extent unit="pages">29-46</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> T. Sutter, “Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation”, &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;, U. Göttlich, L. Heinz, and M.R. Herbers, eds., Medien - Kultur - Kommunikation,  Wiesbaden: Springer VS, 2017,  pp.29-46.</ieee>
<apa>Sutter, T. (2017). Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In U.  Göttlich, L.  Heinz, &amp;amp; M. R.  Herbers (Eds.), &lt;em&gt;Medien - Kultur - Kommunikation&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt; (pp. 29-46). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-14929-1_3</apa>
<frontiers>Sutter, T. (2017). “Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation” in &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;, Göttlich, U., Heinz, L., and Herbers, M. R. eds. Medien - Kultur - Kommunikation (Wiesbaden: Springer VS), 29-46.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2017). Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation (Medien - Kultur - Kommunikation). In U. Göttlich, L. Heinz &amp;amp; M.R. Herbers (Hrsg.), &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt; (S. 29-46). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-14929-1_3.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Sutter T. Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In: Göttlich U, Heinz L, Herbers MR, eds. &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;. Medien - Kultur - Kommunikation. Wiesbaden: Springer VS;  2017: 29-46.</ama>
<angewandte-chemie>T.  Sutter, in &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt; (Eds.: U. Göttlich, L. Heinz, M.R. Herbers), Springer Vs, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 29-46.</angewandte-chemie>
<bio1>Sutter T (2017) &lt;br /&gt;Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. &lt;br /&gt;In:  Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung. Göttlich U, Heinz L, Herbers MR (Eds); Medien - Kultur - Kommunikation,  Wiesbaden: Springer VS:  29-46.</bio1>
<harvard1>Sutter, T., 2017. Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In U.  Göttlich, L.  Heinz, &amp;amp; M. R.  Herbers, eds. &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;. Medien - Kultur - Kommunikation.  Wiesbaden: Springer VS, pp. 29-46.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, T. (2017). Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In U.  Göttlich, L.  Heinz, &amp;amp; M. R.  Herbers (Eds.), &lt;em&gt;Medien - Kultur - Kommunikation&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt; (pp. 29-46). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-14929-1_3&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Sutter, T. (2017): Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In: Udo Göttlich; Luise Heinz; Martin R. Herbers (Hrsg.):  Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung. Wiesbaden: Springer VS. (Medien - Kultur - Kommunikation, ).  S. 29-46.</wels>
<default>Sutter T (2017)  &lt;br /&gt;In:  Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung. Göttlich U, Heinz L, Herbers MR (Eds);  Medien - Kultur - Kommunikation.  Wiesbaden: Springer VS:  29-46.</default>
<mla>Sutter, Tilmann. “Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation”. &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;. Ed. Udo Göttlich, Luise Heinz, and Martin R. Herbers. Wiesbaden: Springer VS, 2017. Medien - Kultur - Kommunikation. 29-46.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Sutter, Tilmann. 2017. “Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation”. In &lt;em&gt;Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung&lt;/em&gt;, ed. Udo Göttlich, Luise Heinz, and Martin R. Herbers, 29-46. Medien - Kultur - Kommunikation. Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Sutter, T.: Kommunikation über Fernsehen im Internet. Social TV als Anschlusskommunikation. In: Göttlich, U., Heinz, L., and Herbers, M.R. (eds.) Ko-Orientierung in der Medienrezeption. Praktiken der Second-Screen-Nutzung. Medien - Kultur - Kommunikation. p. 29-46. Springer VS, Wiesbaden (2017).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2907357</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-12-08T10:06:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-07-25T07:36:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>