<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2907620</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Kai</namePart>
  <namePart type="family">Geschuhn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dirk</namePart>
  <namePart type="family">Pieper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">132436</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6083-9348</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Michael</namePart><namePart type="family">Mittermaier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>WissKom2016</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1.3_Geschuhn_Contribution_WissKom_2016.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2907620/2907621/1.3_Geschuhn_Contribution_WissKom_2016.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/x-pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued><place><placeTerm type="text">Jülich</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-95806-146-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29076203</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Geschuhn, K.; Pieper, D. (2016): Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In: Michael Mittermaier (Hrsg.):  Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.</wels>
<angewandte-chemie>K.  Geschuhn, and D.  Pieper, in &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt; (Ed.: M. Mittermaier), Forschungszentrum Jülich Gmbh Zentralbibliothek, Verlag Jülich, Jülich, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Geschuhn, K., &amp;amp; Pieper, D., 2016. Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In M.  Mittermaier, ed. &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;.  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.</harvard1>
<bio1>Geschuhn K, Pieper D (2016) &lt;br /&gt;Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. &lt;br /&gt;In:  Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22. Mittermaier M (Ed); Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Geschuhn, K., &amp;amp; Pieper, D. (2016). Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In M.  Mittermaier (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt; Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Geschuhn, K. &amp;amp; Pieper, D. (2016). Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In M. Mittermaier (Hrsg.), &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;. Gehalten auf der WissKom2016, Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Geschuhn, K., and Pieper, D. (2016). “Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren” in &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;, Mittermaier, M. ed. (Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich).</frontiers>
<ama>Geschuhn K, Pieper D. Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In: Mittermaier M, ed. &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich;  2016.</ama>
<ieee> K. Geschuhn and D. Pieper, “Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren”, &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;, M. Mittermaier, ed.,  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich, 2016.</ieee>
<apa>Geschuhn, K., &amp;amp; Pieper, D. (2016). Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In M.  Mittermaier (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt; Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Geschuhn, Kai, and Pieper, Dirk. 2016. “Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren”. In &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;, ed. Michael Mittermaier. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Geschuhn, K., Pieper, D.: Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren. In: Mittermaier, M. (ed.) Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22.  Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich, Jülich (2016).</lncs>
<default>Geschuhn K, Pieper D (2016)  &lt;br /&gt;In:  Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22. Mittermaier M (Ed);  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich.</default>
<mla>Geschuhn, Kai, and Pieper, Dirk. “Wandel aktiv gestalten: Das Projekt INTACT- Transparente Infrastruktur für Open-Access-Publikationsgebühren”. &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich Reihe Bibliothek / Library 22&lt;/em&gt;. Ed. Michael Mittermaier. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag Jülich, 2016.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2907620</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2016-12-20T09:21:48Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-20T08:30:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>