<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2907775</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heiko</namePart><namePart type="family">Roehl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Herbert</namePart><namePart type="family">Asselmeyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2017,_Organisationen._Mitgliedschaften-Zwecke-Hierarchien,_in_Organisationen_klug_gestalten.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2907775/2917507/Kühl,_Stefan,_2017,_Organisationen._Mitgliedschaften-Zwecke-Hierarchien,_in_Organisationen_klug_gestalten.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Schäffer-Poeschel</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-7910-3677-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29077758</identifier>
<part><extent unit="pages">2-11</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2017. “Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien”. In &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;, ed. Heiko Roehl and Herbert Asselmeyer, 2-11. Stuttgart: Schäffer-Poeschel.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In: Roehl, H. and Asselmeyer, H. (eds.) Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management. p. 2-11. Schäffer-Poeschel, Stuttgart (2017).</lncs>
<default>Kühl S (2017)  &lt;br /&gt;In:  Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management. Roehl H, Asselmeyer H (Eds);  Stuttgart: Schäffer-Poeschel:  2-11.</default>
<mla>Kühl, Stefan. “Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien”. &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;. Ed. Heiko Roehl and Herbert Asselmeyer. Stuttgart: Schäffer-Poeschel, 2017. 2-11.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2017). “Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien” in &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;, Roehl, H., and Asselmeyer, H. eds. (Stuttgart: Schäffer-Poeschel), 2-11.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In H. Roehl &amp;amp; H. Asselmeyer (Hrsg.), &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt; (S. 2-11). Stuttgart: Schäffer-Poeschel.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kühl S. Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In: Roehl H, Asselmeyer H, eds. &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;. Stuttgart: Schäffer-Poeschel;  2017: 2-11.</ama>
<ieee> S. Kühl, “Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien”, &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;, H. Roehl and H. Asselmeyer, eds.,  Stuttgart: Schäffer-Poeschel, 2017,  pp.2-11.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2017). Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In H.  Roehl &amp;amp; H.  Asselmeyer (Eds.), &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt; (pp. 2-11). Stuttgart: Schäffer-Poeschel.</apa>
<wels>Kühl, S. (2017): Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In: Heiko Roehl; Herbert Asselmeyer (Hrsg.):  Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management. Stuttgart: Schäffer-Poeschel.  S. 2-11.</wels>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt; (Eds.: H. Roehl, H. Asselmeyer), Schäffer-Poeschel, Stuttgart, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 2-11.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In H.  Roehl &amp;amp; H.  Asselmeyer (Eds.), &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt; (pp. 2-11). Stuttgart: Schäffer-Poeschel.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kühl, S., 2017. Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. In H.  Roehl &amp;amp; H.  Asselmeyer, eds. &lt;em&gt;Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management&lt;/em&gt;.  Stuttgart: Schäffer-Poeschel, pp. 2-11.</harvard1>
<bio1>Kühl S (2017) &lt;br /&gt;Organisationen. Mitgliedschaften - Zwecke - Hierarchien. &lt;br /&gt;In:  Organisationen klug gestalten. Das Handbuch für Organisationsentwicklung und Change Management. Roehl H, Asselmeyer H (Eds); Stuttgart: Schäffer-Poeschel:  2-11.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2907775</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-01-04T12:37:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>