<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2908991</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna</namePart>
  <namePart type="family">Külker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">59207196</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marlena</namePart>
  <namePart type="family">Dorniak</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">84150510</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sabine</namePart>
  <namePart type="family">Geist</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Harry</namePart>
  <namePart type="family">Kullmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Birgit</namePart>
  <namePart type="family">Lütje-Klose</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3874278</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-2929-9021</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christof</namePart>
  <namePart type="family">Siepmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Annette</namePart><namePart type="family">Textor</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sandra</namePart><namePart type="family">Grüter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ines</namePart><namePart type="family">Schiermeyer-Reichl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bettina</namePart><namePart type="family">Streese</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978180</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Külker et al 2017 Schulisches Wohlbefinden IFO-Band.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2908991/2930918/Külker et al 2017 Schulisches Wohlbefinden IFO-Band.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Julius Klinkhardt</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">9783781521605</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29089915</identifier>
<part><extent unit="pages">48-59</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Külker, Anna, Dorniak, Marlena, Geist, Sabine, Kullmann, Harry, Lütje-Klose, Birgit, and Siepmann, Christof. 2017. “Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld”. In &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;, ed. Annette Textor, Sandra Grüter, Ines Schiermeyer-Reichl, and Bettina Streese, 48-59. Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Külker, A., Dorniak, M., Geist, S., Kullmann, H., Lütje-Klose, B., Siepmann, C.: Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In: Textor, A., Grüter, S., Schiermeyer-Reichl, I., and Streese, B. (eds.) Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung. p. 48-59. Julius Klinkhardt, Bad Heilbrunn (2017).</lncs>
<default>Külker A, Dorniak M, Geist S, Kullmann H, Lütje-Klose B, Siepmann C (2017)  &lt;br /&gt;In:  Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung. Textor A, Grüter S, Schiermeyer-Reichl I, Streese B (Eds);  Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt:  48-59.</default>
<mla>Külker, Anna, Dorniak, Marlena, Geist, Sabine, Kullmann, Harry, Lütje-Klose, Birgit, and Siepmann, Christof. “Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld”. &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;. Ed. Annette Textor, Sandra Grüter, Ines Schiermeyer-Reichl, and Bettina Streese. Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt, 2017. 48-59.</mla>
<wels>Külker, A.; Dorniak, M.; Geist, S.; Kullmann, H.; Lütje-Klose, B.; Siepmann, C. (2017): Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In: Annette Textor; Sandra Grüter; Ines Schiermeyer-Reichl; Bettina Streese (Hrsg.):  Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung. Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt.  S. 48-59.</wels>
<angewandte-chemie>A.  Külker, M.  Dorniak, S.  Geist, H.  Kullmann, B.  Lütje-Klose, and C.  Siepmann, in &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt; (Eds.: A. Textor, S. Grüter, I. Schiermeyer-Reichl, B. Streese), Julius Klinkhardt, Bad Heilbrunn, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 48-59.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Külker, A., Dorniak, M., Geist, S., Kullmann, H., Lütje-Klose, B., &amp;amp; Siepmann, C. (2017). Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In A.  Textor, S.  Grüter, I.  Schiermeyer-Reichl, &amp;amp; B.  Streese (Eds.), &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt; (pp. 48-59). Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Külker, A., et al., 2017. Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In A.  Textor, et al., eds. &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;.  Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt, pp. 48-59.</harvard1>
<bio1>Külker A, Dorniak M, Geist S, Kullmann H, Lütje-Klose B, Siepmann C (2017) &lt;br /&gt;Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. &lt;br /&gt;In:  Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung. Textor A, Grüter S, Schiermeyer-Reichl I, Streese B (Eds); Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt:  48-59.</bio1>
<frontiers>Külker, A., Dorniak, M., Geist, S., Kullmann, H., Lütje-Klose, B., and Siepmann, C. (2017). “Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld” in &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;, Textor, A., Grüter, S., Schiermeyer-Reichl, I., and Streese, B. eds. (Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt), 48-59.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Külker, A., Dorniak, M., Geist, S., Kullmann, H., Lütje-Klose, B. &amp;amp; Siepmann, C. (2017). Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In A. Textor, S. Grüter, I. Schiermeyer-Reichl &amp;amp; B. Streese (Hrsg.), &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt; (S. 48-59). Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Külker A, Dorniak M, Geist S, Kullmann H, Lütje-Klose B, Siepmann C. Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In: Textor A, Grüter S, Schiermeyer-Reichl I, Streese B, eds. &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;. Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt;  2017: 48-59.</ama>
<ieee> A. Külker, et al., “Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld”, &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt;, A. Textor, et al., eds.,  Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt, 2017,  pp.48-59.</ieee>
<apa>Külker, A., Dorniak, M., Geist, S., Kullmann, H., Lütje-Klose, B., &amp;amp; Siepmann, C. (2017). Schulisches Wohlbefinden als Qualitätsmerkmal inklusiver Schulen - Unterrichtsentwicklung im Rahmen eines Lehrer-Forscher-Projekts an der Laborschule Bielefeld. In A.  Textor, S.  Grüter, I.  Schiermeyer-Reichl, &amp;amp; B.  Streese (Eds.), &lt;em&gt;Leistung inklusive? Inklusion in der Leistungsgesellschaft. Band 2: Unterricht, Leistungsbewertung und Schulentwicklung&lt;/em&gt; (pp. 48-59). Bad Heilbrunn: Julius Klinkhardt.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2908991</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-03-07T14:48:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-09-06T11:55:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>