<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2908678</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Weißmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">35039106</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-9874-7521</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656018</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Insbesondere in seinen frühen Arbeiten kritisiert Niklas
Luhmann das Postulat einer werturteilsfreien Soziologie und präsentiert seine
Systemtheorie als deskriptiv-erklärende und normativ-bewertende Theorie der
sozialen Welt. Der Artikel rekonstruiert diesen bislang kaum bekannten Aspekt
in Luhmanns Werk und vertritt die These, dass die Methode des Äquivalenzfunktionalismus
und das Verständnis sozialer Systeme als wertkomplexer Problemlösungszusammenhänge
die Grundlage für ein Konzept systemtheoretischer
Sozialkritik bilden, welches eine Alternative zu den Ansätzen immanenter Kritik
einerseits und werturteilsfreier Sozialforschung andererseits bietet. Wichtige
Grenzen systemtheoretischer Kritik liegen darin, dass ihre wertenden Aussagen
stets auf konkrete Systemreferenzen und Bezugsprobleme bezogen sein müssen;
dass die Selektion dieser Bezugsprobleme auch des Rekurses auf wissenschaftlich
nicht begründbare Werte bedarf und schließlich darin, dass ihre wertenden
Urteile aus theorieimmanenten Gründen in der Regel nicht durch Eindeutigkeit
auffallen, sondern von Ambivalenz geprägt sind.</abstract>
<abstract lang="eng">Especially in his early work Niklas Luhmann criticizes the idea of sociology
as a value free discipline and demands to develop systems theory as a descriptive-
explanatory and normative-evaluating theory of the social world. This article
reconstructs this mostly ignored aspect of Luhmann´s work and shows that the
method of equivalence-functionalism combined with an understanding of social
systems as a set of interdependent and often contradictory problems and their
contingent solutions can serve as a foundation for a criticism based on systems
theory as an alternative to the approach of immanent critique on the one hand
and value-free social research on the other hand. Finally, the article considers
important limitations of a criticism based on systems theory by concluding that
its evaluative statements must always refer to a specific system of reference and
specific functional problems. The selection of these points of reference inter alia
depends on non-scientific values and the value judgments of a criticism based on
systems theory are usually characterized by ambivalence instead of clarity and
certainty.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Martin Weißmann (2015) Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2908678/2914896/Martin Weißmann (2015) Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>De Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Systemtheorie</topic><topic>Kritik</topic><topic>Normativität</topic><topic>Werturteil</topic><topic>Werturteilsfreiheit</topic><topic>Luhmann</topic><topic>soziologische Kritik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie</title></titleInfo>
  <identifier type="eIssn">2366-0473</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29086780</identifier><identifier type="doi">10.1515/sosys-2015-0015</identifier>
<part><detail type="volume"><number>20</number></detail><detail type="issue"><number>2</number></detail><extent unit="pages">280-307</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weißmann, Martin. 2015. “Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik”. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt; 20 (2): 280-307.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Weißmann, M.: Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie. 20, 280-307 (2015).</lncs>
<default>Weißmann M (2015) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt; 20(2): 280-307.</default>
<mla>Weißmann, Martin. “Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik”. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt; 20.2 (2015): 280-307.</mla>
<frontiers>Weißmann, M. (2015). Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt; 20, 280-307.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weißmann, M. (2015). Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;20&lt;/em&gt;(2), 280-307. De Gruyter. doi:10.1515/sosys-2015-0015.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Weißmann M. Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;. 2015;20(2):280-307.</ama>
<ieee> M. Weißmann, “Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik”, &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;,  vol. 20, 2015,  pp. 280-307.</ieee>
<apa>Weißmann, M. (2015). Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;20&lt;/em&gt;(2), 280-307. doi:10.1515/sosys-2015-0015</apa>
<wels>Weißmann, M. (2015): Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;,20:(2): 280-307.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Weißmann, “Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik”, &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;20&lt;/em&gt;, 280-307.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weißmann, M. (2015). Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;20&lt;/em&gt;(2), 280-307. doi:10.1515/sosys-2015-0015&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Weißmann, M., 2015. Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik. &lt;em&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie&lt;/em&gt;, 20(2), p 280-307.</harvard1>
<bio1>Weißmann M (2015) &lt;br /&gt;Niklas Luhmann als Kritiker des Postulats der Werturteilsfreiheit. Zum soziologisch disziplinierten Möglichkeitssinn systemtheoretischer Kritik.&lt;br /&gt;Soziale Systeme. Zeitschrift für soziologische Theorie 20(2): 280-307.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2908678</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-02-20T13:45:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-03-15T09:13:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>