<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2909692</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:230</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">John-ren</namePart>
  <namePart type="family">Chen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10053</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="IMW_working_paper_97.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2909692/2911128/IMW_working_paper_97.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/x-download</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Center for Mathematical Economics</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1980</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">0931-6558</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29096921</identifier>
<part><detail type="volume"><number>97</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Chen, J. -ren (1980): Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans. Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Chen, J.-ren. (1980). &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Chen, J. -ren (1980).  &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 97). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Chen, J. -ren (1980). Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans. &lt;em&gt;Working Papers. Institute of Mathematical Economics&lt;/em&gt;, 97, Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</frontiers>
<mla>Chen, John-ren. &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;. Bielefeld: Center for Mathematical Economics, 1980. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. 97.</mla>
<default>Chen J-ren (1980)  Working Papers. Institute of Mathematical Economics; 97.&lt;br /&gt;Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</default>
<angewandte-chemie>J. -ren Chen, &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;, Center For Mathematical Economics, Bielefeld, &lt;strong&gt;1980&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Chen J-ren (1980) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;. Working Papers. Institute of Mathematical Economics; 97.&lt;br /&gt;Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</bio1>
<harvard1>Chen, J.-ren, 1980. &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;, Working Papers. Institute of Mathematical Economics, no.97, Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</harvard1>
<ieee> J.-ren Chen, &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;, Working Papers. Institute of Mathematical Economics, vol. 97,  Bielefeld: Center for Mathematical Economics, 1980.</ieee>
<ama>Chen J-ren. &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. Vol 97. Bielefeld: Center for Mathematical Economics; 1980.</ama>
<apa>Chen, J. -ren (1980).  &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 97). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Chen, John-ren. 1980. &lt;em&gt;Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans&lt;/em&gt;. Vol. 97. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Chen, J.-ren: Eine ökonometrische Untersuchung über die Auswirkungen der Importhemmnisse der Industrieländer für die Industrieerzeugnisse der Dritten Welt auf die ökonomische Entwicklung der Entwicklungsländer: eine Fallstudie Taiwans. Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 97. Center for Mathematical Economics, Bielefeld (1980).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2909692</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-04-04T11:03:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-12-15T12:18:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>