<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2910727</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Boris Roman</namePart>
  <namePart type="family">Gibhardt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">46121903</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Birgit</namePart><namePart type="family">Neumann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">32742431</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wolfenbuettel_Klassizismus_und_die_Moden.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2910727/2917029/Wolfenbuettel_Klassizismus_und_die_Moden.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Wallstein Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8353-1595-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29107274</identifier>
<part><detail type="volume"><number>19</number></detail><extent unit="pages">497 - 511</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Gibhardt, B. R. (2015). Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In B.  Neumann (Ed.), &lt;em&gt;Das achtzehnte Jahrhundert: Vol. 19&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (pp. 497-511). Göttingen: Wallstein Verlag.</apa>
<ieee> B.R. Gibhardt, “Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit”, &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, B. Neumann, ed., Das achtzehnte Jahrhundert, vol. 19,  Göttingen: Wallstein Verlag, 2015,  pp.497-511.</ieee>
<harvard1>Gibhardt, B.R., 2015. Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In B.  Neumann, ed. &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Das achtzehnte Jahrhundert. no.19  Göttingen: Wallstein Verlag, pp. 497-511.</harvard1>
<default>Gibhardt BR (2015)  &lt;br /&gt;In:  Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts. Neumann B (Ed);  Das achtzehnte Jahrhundert, 19.  Göttingen: Wallstein Verlag:  497-511.</default>
<wels>Gibhardt, B. R. (2015): Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In: Birgit Neumann (Hrsg.):  Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts. Göttingen: Wallstein Verlag. (Das achtzehnte Jahrhundert, 19).  S. 497-511.</wels>
<mla>Gibhardt, Boris Roman. “Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit”. &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Ed. Birgit Neumann. Göttingen: Wallstein Verlag, 2015.Vol. 19. Das achtzehnte Jahrhundert. 497-511.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gibhardt, B. R. (2015). Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In B.  Neumann (Ed.), &lt;em&gt;Das achtzehnte Jahrhundert: Vol. 19&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (pp. 497-511). Göttingen: Wallstein Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Gibhardt, B. R. (2015). “Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit” in &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, Neumann, B. ed. Das achtzehnte Jahrhundert, vol. 19, (Göttingen: Wallstein Verlag), 497-511.</frontiers>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gibhardt, Boris Roman. 2015. “Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit”. In &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;, ed. Birgit Neumann, 19:497-511. Das achtzehnte Jahrhundert. Göttingen: Wallstein Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Gibhardt, B.R.: Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In: Neumann, B. (ed.) Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts. Das achtzehnte Jahrhundert. 19, p. 497-511. Wallstein Verlag, Göttingen (2015).</lncs>
<ama>Gibhardt BR. Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. In: Neumann B, ed. &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt;. Das achtzehnte Jahrhundert. Vol 19. Göttingen: Wallstein Verlag;  2015: 497-511.</ama>
<bio1>Gibhardt BR (2015) &lt;br /&gt;Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit. &lt;br /&gt;In:  Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts. Neumann B (Ed); Das achtzehnte Jahrhundert, 19. Göttingen: Wallstein Verlag:  497-511.</bio1>
<angewandte-chemie>B. R.  Gibhardt, in &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (Ed.: B. Neumann), Wallstein Verlag, Göttingen, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 497-511.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gibhardt, B.R. (2015). Der Klassizismus und die Moden. Autonomie- versus Warenästhetik in der Goethezeit (Das achtzehnte Jahrhundert). In B. Neumann (Hrsg.), &lt;em&gt;Präsenz und Evidenz fremder Dinge im Europa des 18. Jahrhunderts&lt;/em&gt; (S. 497-511). Göttingen: Wallstein Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2910727</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-03T09:39:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:43Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>