<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2910964</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Susanne</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">165137</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Colliander</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Drumbl</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Doris</namePart><namePart type="family">Höhmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Svitlana</namePart><namePart type="family">Ivanenko</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Dagmar</namePart><namePart type="family">Knorr</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sandro</namePart><namePart type="family">Moraldo</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="IDT-Band_2013_Horstmann_Minimalpaarrollenspiele... .pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2910964/2941681/IDT-Band_2013_Horstmann_Minimalpaarrollenspiele... .pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>bu,press</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-88-6046-088-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29109642</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail><extent unit="pages">407-424</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Horstmann S (2017) &lt;br /&gt;Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. &lt;br /&gt;In:  Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6. Colliander P, Drumbl H, Höhmann D, Ivanenko S, Knorr D, Moraldo S (Eds); IDT 2013, 5. Bozen: bu,press:  407-424.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Horstmann, in &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt; (Eds.: P. Colliander, H. Drumbl, D. Höhmann, S. Ivanenko, D. Knorr, S. Moraldo), Bu,press, Bozen, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 407-424.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (2017). Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache (IDT 2013). In P. Colliander, H. Drumbl, D. Höhmann, S. Ivanenko, D. Knorr &amp;amp; S. Moraldo (Hrsg.), &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt; (S. 407-424). Bozen: bu,press.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Horstmann, S.: Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In: Colliander, P., Drumbl, H., Höhmann, D., Ivanenko, S., Knorr, D., and Moraldo, S. (eds.) Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6. IDT 2013. 5, p. 407-424. bu,press, Bozen (2017).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, Susanne. 2017. “Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache”. In &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;, ed. Peter Colliander, Hans Drumbl, Doris Höhmann, Svitlana Ivanenko, Dagmar Knorr, and Sandro Moraldo, 5:407-424. IDT 2013. Bozen: bu,press.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Horstmann S. Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In: Colliander P, Drumbl H, Höhmann D, Ivanenko S, Knorr D, Moraldo S, eds. &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;. IDT 2013. Vol 5. Bozen: bu,press;  2017: 407-424.</ama>
<default>Horstmann S (2017)  &lt;br /&gt;In:  Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6. Colliander P, Drumbl H, Höhmann D, Ivanenko S, Knorr D, Moraldo S (Eds);  IDT 2013, 5.  Bozen: bu,press:  407-424.</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (2017). Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In P.  Colliander, H.  Drumbl, D.  Höhmann, S.  Ivanenko, D.  Knorr, &amp;amp; S.  Moraldo (Eds.), &lt;em&gt;IDT 2013: Vol. 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt; (pp. 407-424). Bozen: bu,press.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Horstmann, Susanne. “Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache”. &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;. Ed. Peter Colliander, Hans Drumbl, Doris Höhmann, Svitlana Ivanenko, Dagmar Knorr, and Sandro Moraldo. Bozen: bu,press, 2017.Vol. 5. IDT 2013. 407-424.</mla>
<frontiers>Horstmann, S. (2017). “Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache” in &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;, Colliander, P., Drumbl, H., Höhmann, D., Ivanenko, S., Knorr, D., and Moraldo, S. eds. IDT 2013, vol. 5, (Bozen: bu,press), 407-424.</frontiers>
<wels>Horstmann, S. (2017): Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In: Peter Colliander; Hans Drumbl; Doris Höhmann; Svitlana Ivanenko; Dagmar Knorr; Sandro Moraldo (Hrsg.):  Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6. Bozen: bu,press. (IDT 2013, 5).  S. 407-424.</wels>
<apa>Horstmann, S. (2017). Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In P.  Colliander, H.  Drumbl, D.  Höhmann, S.  Ivanenko, D.  Knorr, &amp;amp; S.  Moraldo (Eds.), &lt;em&gt;IDT 2013: Vol. 5&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt; (pp. 407-424). Bozen: bu,press.</apa>
<ieee> S. Horstmann, “Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache”, &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;, P. Colliander, et al., eds., IDT 2013, vol. 5,  Bozen: bu,press, 2017,  pp.407-424.</ieee>
<harvard1>Horstmann, S., 2017. Audiovisueller Input (Minimalpaarrollenspiele) und Reflexion zur Förderung der Gesprächskompetenz in der Fremdsprache. In P.  Colliander, et al., eds. &lt;em&gt;Linguistische Grundlagen für den Sprachunterricht :  Sektionen C1, C2, C3, C4, C5, C6&lt;/em&gt;. IDT 2013. no.5  Bozen: bu,press, pp. 407-424.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2910964</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-05T10:53:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-05T14:56:05Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>