<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2910546</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefanie</namePart>
  <namePart type="family">Büchner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21158174</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Lukas</namePart><namePart type="family">Neuhaus</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Oliver</namePart><namePart type="family">Käch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Fallsoftware_Buechner_2017_Vorversion.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2910546/2916841/Fallsoftware_Buechner_2017_Vorversion.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Beltz Juventa</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-7799-3648-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29105463</identifier>
<part><extent unit="pages">240–269</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Büchner, S.: Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In: Neuhaus, L. and Käch, O. (eds.) Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation. p. 240–269. Beltz Juventa, Weinheim (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Büchner, Stefanie. 2018. “Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation”. In &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;, ed. Lukas Neuhaus and Oliver Käch, 240–269. Weinheim: Beltz Juventa.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Büchner, Stefanie. “Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation”. &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;. Ed. Lukas Neuhaus and Oliver Käch. Weinheim: Beltz Juventa, 2018. 240–269.</mla>
<default>Büchner S (2018)  &lt;br /&gt;In:  Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation. Neuhaus L, Käch O (Eds);  Weinheim: Beltz Juventa:  240–269.</default>
<wels>Büchner, S. (2018): Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In: Lukas Neuhaus; Oliver Käch (Hrsg.):  Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation. Weinheim: Beltz Juventa.  S. 240–269.</wels>
<harvard1>Büchner, S., 2018. Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In L.  Neuhaus &amp;amp; O.  Käch, eds. &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;.  Weinheim: Beltz Juventa, pp. 240–269.</harvard1>
<bio1>Büchner S (2018) &lt;br /&gt;Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. &lt;br /&gt;In:  Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation. Neuhaus L, Käch O (Eds); Weinheim: Beltz Juventa:  240–269.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Büchner, S. (2018). Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In L.  Neuhaus &amp;amp; O.  Käch (Eds.), &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt; (p. 240–269). Weinheim: Beltz Juventa.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>S.  Büchner, in &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt; (Eds.: L. Neuhaus, O. Käch), Beltz Juventa, Weinheim, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 240–269.</angewandte-chemie>
<ama>Büchner S. Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In: Neuhaus L, Käch O, eds. &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;. Weinheim: Beltz Juventa;  2018: 240–269.</ama>
<frontiers>Büchner, S. (2018). “Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation” in &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;, Neuhaus, L., and Käch, O. eds. (Weinheim: Beltz Juventa), 240–269.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Büchner, S. (2018). Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In L. Neuhaus &amp;amp; O. Käch (Hrsg.), &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt; (S. 240–269). Weinheim: Beltz Juventa.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Büchner, S. (2018). Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation. In L.  Neuhaus &amp;amp; O.  Käch (Eds.), &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt; (p. 240–269). Weinheim: Beltz Juventa.</apa>
<ieee> S. Büchner, “Fallsoftware als digitale Dokumentation - Zur Unterscheidung einer Arbeits- und Organisationsperspektive auf digitale Dokumentation”, &lt;em&gt;Bedingte Professionalität. Professionelles Handeln im Kontext von Institution und Organisation&lt;/em&gt;, L. Neuhaus and O. Käch, eds.,  Weinheim: Beltz Juventa, 2018,  pp.240–269.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2910546</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-04-26T08:49:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-08-15T06:52:27Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>