<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2911324</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:330</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Carl Christian</namePart>
  <namePart type="family">von Weizsäcker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10053</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10031</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="IMW_working_paper_5.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2911324/2911325/IMW_working_paper_5.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/x-download</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Center for Mathematical Economics</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1972</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">0931-6558</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29113245</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>von Weizsäcker CC. &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. Vol 5. Bielefeld: Center for Mathematical Economics; 1972.</ama>
<ieee> C.C. von Weizsäcker, &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;, Working Papers. Institute of Mathematical Economics, vol. 5,  Bielefeld: Center for Mathematical Economics, 1972.</ieee>
<harvard1>von Weizsäcker, C.C., 1972. &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;, Working Papers. Institute of Mathematical Economics, no.5, Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</harvard1>
<lncs> von Weizsäcker, C.C.: Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur. Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 5. Center for Mathematical Economics, Bielefeld (1972).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;von Weizsäcker, Carl Christian. 1972. &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;. Vol. 5. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>von Weizsäcker, C. C. (1972).  &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 5). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;von Weizsäcker, C. C. (1972).  &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics, 5). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>von Weizsäcker, C. C. (1972). Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur. &lt;em&gt;Working Papers. Institute of Mathematical Economics&lt;/em&gt;, 5, Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</frontiers>
<mla>von Weizsäcker, Carl Christian. &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;. Bielefeld: Center for Mathematical Economics, 1972. Working Papers. Institute of Mathematical Economics. 5.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;von Weizsäcker, C.C. (1972). &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt; (Working Papers. Institute of Mathematical Economics). Bielefeld: Center for Mathematical Economics.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>von Weizsäcker, C. C. (1972): Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur. Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</wels>
<bio1>von Weizsäcker CC (1972) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;. Working Papers. Institute of Mathematical Economics; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</bio1>
<angewandte-chemie>C. C.  von Weizsäcker, &lt;em&gt;Intergenerationelle Einkommensverteilung: einfache Beispiele für Wirkungen steuerlicher Maßnahmen und für die optimale Steuerstruktur&lt;/em&gt;, Center For Mathematical Economics, Bielefeld, &lt;strong&gt;1972&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<default>von Weizsäcker CC (1972)  Working Papers. Institute of Mathematical Economics; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: Center for Mathematical Economics.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2911324</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-11T12:04:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-12-15T12:18:20Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>