<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2911818</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:170</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Melissa</namePart>
  <namePart type="family">Henne</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sonja</namePart>
  <namePart type="family">Friedhof</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kopp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">14743</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4047-9277</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">24110177</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Zukunft Lebensräume</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Der Beitrag stellt die Herangehensweise sowie erste Erfahrungen und Ergebnisse der Bearbeitung ethischer Fragen im Rahmen des Projekts „KOMPASS – Sozial kooperative virtuelle Assistenten als Tagesbegleiter für Menschen mit Unterstützungsbedarf“ dar. Hierbei wurde ein interdisziplinärer Workshop anhand des „Modells zur ethischen Evaluation sozio-technischer Arrangements“ (MEESTAR) durchgeführt und die Ergebnisse daraus zu Fragenkomplexen verdichtet, die dem Projekt nun als Grundlage für weiterführende ethische Analysen sowie die Diskussion ethischer Fragen mit potenziellen Nutzer_innen virtueller Assistenten dienen können.</abstract>
<abstract lang="eng">The text illustrates first experiences und results of ethical considerations within “KOMPASS - a project for social-cooperative virtual assistants as daily companions for persons with disabilities”. This contains an interdisciplinary workshop using “MEESTAR” – a model for the ethical evaluation of social-technical arrangements. The results of this workshop were concentrated into packages of questions which can be used for continuative ethical analysis and the discussion of ethical issues with potential users of the virtual assistants.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Henne-etal-2016.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2911818/2911819/Henne-etal-2016.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VDE</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2016</dateIssued><place><placeTerm type="text">Frankfurt am Main</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8007-4212-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29118183</identifier>
<part><extent unit="pages">396–401</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Henne M, Friedhof S, Kopp S. Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In: VDE e.V., ed. &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;. Berlin, Germany: VDE;  2016: 396–401.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Henne, Melissa, Friedhof, Sonja, and Kopp, Stefan. 2016. “Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme”. In &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;, ed. VDE e.V., 396–401. Berlin, Germany: VDE.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Henne, M., Friedhof, S., Kopp, S.: Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In: VDE e.V. (ed.) Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft. p. 396–401. VDE, Berlin, Germany (2016).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Henne, M., Friedhof, S. &amp;amp; Kopp, S. (2016). Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In VDE e.V. (Hrsg.), &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt; (S. 396–401). Gehalten auf der Zukunft Lebensräume, Berlin, Germany: VDE.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>M.  Henne, S.  Friedhof, and S.  Kopp, in &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt; (Ed.: VDE e.V.), Vde, Berlin, Germany, &lt;strong&gt;2016&lt;/strong&gt;, p. 396–401.</angewandte-chemie>
<bio1>Henne M, Friedhof S, Kopp S (2016) &lt;br /&gt;Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. &lt;br /&gt;In:  Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft. VDE e.V. (Ed); Berlin, Germany: VDE:  396–401.</bio1>
<harvard1>Henne, M., Friedhof, S., &amp;amp; Kopp, S., 2016. Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In VDE e.V., ed. &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;.  Berlin, Germany: VDE, pp. 396–401.</harvard1>
<ieee> M. Henne, S. Friedhof, and S. Kopp, “Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme”, &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;, VDE e.V., ed.,  Berlin, Germany: VDE, 2016,  pp.396–401.</ieee>
<apa>Henne, M., Friedhof, S., &amp;amp; Kopp, S. (2016). Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In VDE e.V. (Ed.), &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt; (p. 396–401). Berlin, Germany: VDE.</apa>
<wels>Henne, M.; Friedhof, S.; Kopp, S. (2016): Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In: VDE e.V. (Hrsg.):  Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft. Berlin, Germany: VDE.  S. 396–401.</wels>
<frontiers>Henne, M., Friedhof, S., and Kopp, S. (2016). “Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme” in &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;, VDE e.V. ed. (Berlin, Germany: VDE), 396–401.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Henne, M., Friedhof, S., &amp;amp; Kopp, S. (2016). Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme. In VDE e.V. (Ed.), &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt; (p. 396–401). Berlin, Germany: VDE.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Henne, Melissa, Friedhof, Sonja, and Kopp, Stefan. “Übertragung ethischer Bewertungen in das Design und die Ausgestaltung technischer Assistenzsysteme”. &lt;em&gt;Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft&lt;/em&gt;. Ed. VDE e.V. Berlin, Germany: VDE, 2016. 396–401.</mla>
<default>Henne M, Friedhof S, Kopp S (2016)  &lt;br /&gt;In:  Zukunft Lebensräume: Gesundheit, Selbstständigkeit und Komfort im demografischen Wandel. Konzepte und Technologien für die Wohnungs-, Immobilien-, Gesundheits- und Pflegewirtschaft. VDE e.V. (Ed);  Berlin, Germany: VDE:  396–401.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2911818</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-30T14:00:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:49Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>