<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2911138</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>ddc:240</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinz</namePart>
  <namePart type="family">Streib</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40417</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3633-4785</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Streib_2017_15_KJB_Streib_25_04_17zu.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2911138/2911142/Streib_2017_15_KJB_Streib_25_04_17zu.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutsches Jugendinstitut</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Religiosität</topic><topic>Religiosität Jugendlicher</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29111380</identifier>
<part><extent unit="pages">50</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2017). &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt; (15. Kinder- und Jugendbericht). München: Deutsches Jugendinstitut.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Streib, &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;, Deutsches Jugendinstitut, München, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Streib H (2017) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;. 15. Kinder- und Jugendbericht.&lt;br /&gt;München: Deutsches Jugendinstitut.</bio1>
<ama>Streib H. &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;. 15. Kinder- und Jugendbericht. München: Deutsches Jugendinstitut; 2017.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, Heinz. 2017. &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;. 15. Kinder- und Jugendbericht. München: Deutsches Jugendinstitut.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Streib, H.: Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht. 15. Kinder- und Jugendbericht. Deutsches Jugendinstitut, München (2017).</lncs>
<mla>Streib, Heinz. &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;. München: Deutsches Jugendinstitut, 2017. 15. Kinder- und Jugendbericht.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Streib, H. (2017).  &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt; (15. Kinder- und Jugendbericht). München: Deutsches Jugendinstitut.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Streib, H. (2017). Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht. &lt;em&gt;15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;, München: Deutsches Jugendinstitut.</frontiers>
<wels>Streib, H. (2017): Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht. München: Deutsches Jugendinstitut.</wels>
<default>Streib H (2017)  15. Kinder- und Jugendbericht.&lt;br /&gt;München: Deutsches Jugendinstitut.</default>
<harvard1>Streib, H., 2017. &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;, 15. Kinder- und Jugendbericht, München: Deutsches Jugendinstitut.</harvard1>
<ieee> H. Streib, &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt;, 15. Kinder- und Jugendbericht,  München: Deutsches Jugendinstitut, 2017.</ieee>
<apa>Streib, H. (2017).  &lt;em&gt;Religiöse Orientierungen, spirituelle Konstruktionen und Formen religiöser Vergemeinschaftung bei Jugendlichen. Herausgegeben von der Sachverständigenkommission 15. Kinder- und Jugendbericht: Materialien zum 15. Kinder- und Jugendbericht&lt;/em&gt; (15. Kinder- und Jugendbericht). München: Deutsches Jugendinstitut.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2911138</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-05-08T12:41:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-08-15T09:04:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>