<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2912240</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna</namePart>
  <namePart type="family">Klein</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4879728</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Luise</namePart>
  <namePart type="family">Papendorf</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27643185</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der vorliegende Abschlussbericht untersucht Wege junger Menschen in eine politische Beteiligung. Proteste und soziale Bewegungen werden in Deutschland zunehmend als Instrument der politischen Beteiligung wahrgenommen. Dennoch sind diese Formen der politischen Partizipation in Deutschland – insbesondere für Jugendliche – weitestgehend unerforscht. Der Fokus der vorliegenden empirischen Untersuchung wird auf soziale Bewegungen und im Vergleich zu Parteien gelegt. Warum beteiligen sich junge Menschen in sozialen Bewegungen? Warum beteiligen sich andere in Parteien? Wie lassen sich diese Beteiligungsformen voneinander abgrenzen? Die empirische Untersuchung knüpft an diese Fragen zur politischen Sozialisation an: Wie werden Jugendliche von den politischen Institutionen erreicht? Was bindet sie an die jeweilige Partei oder soziale Bewegung? Mittels qualitativer Interviews wird die politische Sozialisation Jugendlicher beleuchtet. Die politischen Beteiligungsformen in Parteien und sozialen Bewegungen werden vergleichend gegenüber gestellt. Für die empirische Ergebnisdarstellung sind die politische Partizipationsformen der Eltern sowie die ausdifferenzierten Motive einer politischen Beteiligung in Parteien und/oder sozialen Bewegungen ausschlaggebend. Diese entscheiden dann darüber, ob und in welcher Partei und/oder sozialen Bewegung Jugendliche politisch aktiv werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="WP10_Klein_Papendorf.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2912240/2912241/WP10_Klein_Papendorf.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>IKG</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Politische</topic><topic>Sozialisation</topic><topic>Parteien</topic><topic>Soziale Bewegung</topic><topic>Jugendliche</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29122406</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">78</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Klein, Anna, and Papendorf, Luise. 2017. &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;. Vol. 10. IKG Working Paper. Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Klein, A., Papendorf, L.: Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen. IKG Working Paper, 10. IKG, Bielefeld (2017).</lncs>
<ama>Klein A, Papendorf L. &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;. IKG Working Paper. Vol 10. Bielefeld: IKG; 2017.</ama>
<bio1>Klein A, Papendorf L (2017) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;. IKG Working Paper; 10.&lt;br /&gt;Bielefeld: IKG.</bio1>
<angewandte-chemie>A.  Klein, and L.  Papendorf, &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;, Ikg, Bielefeld, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Klein, A. &amp;amp; Papendorf, L. (2017). &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt; (IKG Working Paper). Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Klein, A., &amp;amp; Papendorf, L. (2017).  &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt; (IKG Working Paper, 10). Bielefeld: IKG.</apa>
<ieee> A. Klein and L. Papendorf, &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;, IKG Working Paper, vol. 10,  Bielefeld: IKG, 2017.</ieee>
<harvard1>Klein, A., &amp;amp; Papendorf, L., 2017. &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;, IKG Working Paper, no.10, Bielefeld: IKG.</harvard1>
<default>Klein A, Papendorf L (2017)  IKG Working Paper; 10.&lt;br /&gt;Bielefeld: IKG.</default>
<wels>Klein, A.; Papendorf, L. (2017): Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen. Bielefeld: IKG.</wels>
<mla>Klein, Anna, and Papendorf, Luise. &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt;. Bielefeld: IKG, 2017. IKG Working Paper. 10.</mla>
<frontiers>Klein, A., and Papendorf, L. (2017). Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen. &lt;em&gt;IKG Working Paper&lt;/em&gt;, 10, Bielefeld: IKG.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Klein, A., &amp;amp; Papendorf, L. (2017).  &lt;em&gt;Politische Sozialisation Jugendlicher in Parteien  und sozialen Bewegungen&lt;/em&gt; (IKG Working Paper, 10). Bielefeld: IKG.&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2912240</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-06-21T11:30:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-07-23T10:03:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>