<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2913127</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>ddc:620</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen</title></titleInfo>



<targetAudience>general</targetAudience>


<name type="personal">
  <namePart type="given">Friedrich</namePart>
  <namePart type="family">Summann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30594</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6297-3348</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jens</namePart>
  <namePart type="family">Hellriegel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sebastian</namePart>
  <namePart type="family">Wolf</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30616</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3466-8458</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christian</namePart>
  <namePart type="family">Pietsch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">7346775</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-8778-1273</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Im Exzellenzcluster Kognitive Interaktionstechnologie (CITEC) an der Universität Bielefeld beschäftigt Thies Pfeiffer sich seit 2013 mit der virtuellen Realität (VR). Ausgehend von konkreten Projektkooperationen (Publikations- und Forschungsdatenmanagement) mit der Universitäts-bibliothek ist die Idee entstanden, die im Labor entwickelten Interaktionstechniken, die sich auf in 2016 neu angebotene Konsumer-VR-Hardware stützen, auf geeignete Szenarien anzuwenden. Als interessantes Anwendungsgebiet kristallisierte sich im gemeinsamen Diskurs die Suche heraus: in einer konkreten Suchumgebung (via API angebunden) sollen komfortabel und schnell Dokumente gesucht, Ergebnisse abgelegt und weiterbearbeitet werden können. Konzeptioneller Ansatz ist es, dem Nutzer intuitiv assoziierte Metaphern anzubieten (etwa Bücherregale oder auch Bücherwagen zur Ablage, Gegenstände zur Anfragekennzeichnung), um Vorgänge in vertrauter Weise zu visualisieren. Dabei bewegt sich der Nutzer frei durch den virtuellen Raum und kann die gefundenen Informationen im Gegensatz zum Desktop oder mobilen Endgerät auch räumlich strukturieren. Als Suchsystem wurde die Bielefelder BASE-Datenbank (d.i. Bielefeld Academic Search Engine mit inzwischen mehr als 100 Mill. indexierte Dokumente) ausgewählt, zunächst, weil die von zahlreichen externen Institutionen genutzte Schnittstelle (Anfragesprache CQL-orientiert und XML- oder JSON-konforme Ergebnisübermittlung) sich als universell und robust erwiesen hat und dabei umfangreiche Funktionen bereitstellt. Geplant wird eine virtuelle Suchumgebung, die ein Retrieval in einem Suchraum von Online-Dokumenten realisiert und dabei die Ergebnisse intuitiv verwalten lässt, durch Ergebnisanzeige, Sortierung, Optimierung des Suchergebnisses durch Suchverfeinerung (Drilldown-basiert) oder Anfrageerweiterung, Suchhistorie und Wiederverwendung von abgelegten Ergebnissen. Gleichzeitig wird der Zugriff- und Lizenzstatus visualisiert und, wenn möglich, die Anzeige des Objektes integriert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="dbt_vr_tpfs_textfassung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2913127/2913129/dbt_vr_tpfs_textfassung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued><place><placeTerm type="text">Frankfurt</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtual Reality</topic><topic>Bielefeld Academic Search Engine</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29131278</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Summann F, Pfeiffer T, Hellriegel J, Wolf S, Pietsch C. Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Summann, Friedrich, Pfeiffer, Thies, Hellriegel, Jens, Wolf, Sebastian, and Pietsch, Christian. 2017. “Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen”. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt .&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Summann, F., Pfeiffer, T., Hellriegel, J., Wolf, S., Pietsch, C.: Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt (2017).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Summann, F., Pfeiffer, T., Hellriegel, J., Wolf, S. &amp;amp; Pietsch, C. (2017). Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen. Gehalten auf der 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Summann F, Pfeiffer T, Hellriegel J, Wolf S, Pietsch C (2017) &lt;br /&gt;Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen. &lt;br /&gt;Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</bio1>
<angewandte-chemie>F.  Summann, T.  Pfeiffer, J.  Hellriegel, S.  Wolf, and C.  Pietsch, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ieee> F. Summann, et al., “Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen”, Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt, 2017.</ieee>
<harvard1>Summann, F., et al., 2017. Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</harvard1>
<apa>Summann, F., Pfeiffer, T., Hellriegel, J., Wolf, S., &amp;amp; Pietsch, C. (2017). &lt;em&gt;Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen&lt;/em&gt;. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</apa>
<wels>Summann, F.; Pfeiffer, T.; Hellriegel, J.; Wolf, S.; Pietsch, C. (2017): Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen.</wels>
<frontiers>Summann, F., Pfeiffer, T., Hellriegel, J., Wolf, S., and Pietsch, C. (2017).“Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen”. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</frontiers>
<mla>Summann, Friedrich, Pfeiffer, Thies, Hellriegel, Jens, Wolf, Sebastian, and Pietsch, Christian. “Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen”. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt, 2017.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Summann, F., Pfeiffer, T., Hellriegel, J., Wolf, S., &amp;amp; Pietsch, C. (2017). &lt;em&gt;Virtuelle Realität zur Bereitstellung integrierter Suchumgebungen&lt;/em&gt;. Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Summann F, Pfeiffer T, Hellriegel J, Wolf S, Pietsch C (2017)  &lt;br /&gt;Presented at the 106. Deutscher Bibliothekartag in Frankfurt am Main 2017, Frankfurt.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2913127</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-08-03T10:06:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-20T08:30:51Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>