<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2914940</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Olaf</namePart><namePart type="family">Glöckner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Roy</namePart><namePart type="family">Knocke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2017,_Zur_Rolle_von_Organisationen_im_Holocaust.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2914940/2917508/Kühl,_Stefan,_2017,_Zur_Rolle_von_Organisationen_im_Holocaust.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Duncker &amp; Humblot</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-428-15299-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29149409</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">139-152</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kühl S (2017) &lt;br /&gt;Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. &lt;br /&gt;In:  Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert. Glöckner O, Knocke R (Eds); Gewaltpolitik und Menschenrechte, 1. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot:  139-152.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (Eds.: O. Glöckner, R. Knocke), Duncker &amp;amp; Humblot, Berlin, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 139-152.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben (Gewaltpolitik und Menschenrechte). In O. Glöckner &amp;amp; R. Knocke (Hrsg.), &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (S. 139-152). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Kühl, S.: Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In: Glöckner, O. and Knocke, R. (eds.) Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert. Gewaltpolitik und Menschenrechte. 1, p. 139-152. Duncker &amp;amp; Humblot, Berlin (2017).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2017. “Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben”. In &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, ed. Olaf Glöckner and Roy Knocke, 1:139-152. Gewaltpolitik und Menschenrechte. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Kühl S. Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In: Glöckner O, Knocke R, eds. &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Gewaltpolitik und Menschenrechte. Vol 1. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot;  2017: 139-152.</ama>
<default>Kühl S (2017)  &lt;br /&gt;In:  Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert. Glöckner O, Knocke R (Eds);  Gewaltpolitik und Menschenrechte, 1.  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot:  139-152.</default>
<wels>Kühl, S. (2017): Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In: Olaf Glöckner; Roy Knocke (Hrsg.):  Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot. (Gewaltpolitik und Menschenrechte, 1).  S. 139-152.</wels>
<mla>Kühl, Stefan. “Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben”. &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Ed. Olaf Glöckner and Roy Knocke. Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, 2017.Vol. 1. Gewaltpolitik und Menschenrechte. 139-152.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In O.  Glöckner &amp;amp; R.  Knocke (Eds.), &lt;em&gt;Gewaltpolitik und Menschenrechte: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 139-152). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kühl, S. (2017). “Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben” in &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, Glöckner, O., and Knocke, R. eds. Gewaltpolitik und Menschenrechte, vol. 1, (Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot), 139-152.</frontiers>
<apa>Kühl, S. (2017). Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In O.  Glöckner &amp;amp; R.  Knocke (Eds.), &lt;em&gt;Gewaltpolitik und Menschenrechte: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt; (pp. 139-152). Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben”, &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;, O. Glöckner and R. Knocke, eds., Gewaltpolitik und Menschenrechte, vol. 1,  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, 2017,  pp.139-152.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 2017. Zur Rolle von Organisationen im Holocaust. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Deportation und Ermordung von Juden beteiligt haben. In O.  Glöckner &amp;amp; R.  Knocke, eds. &lt;em&gt;Das Zeitalter der Genozide. Ursprünge, Formen und Folgen politischer Gewalt im 20. Jahrhundert&lt;/em&gt;. Gewaltpolitik und Menschenrechte. no.1  Berlin: Duncker &amp;amp; Humblot, pp. 139-152.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2914940</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-11-08T14:25:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:30Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>