<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2914353</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc</namePart>
  <namePart type="family">Mölders</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">168159</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5751-5916</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Stephan</namePart><namePart type="family">Lessenich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">37390709</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Geschlossene Gesellschaften. 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Wer behauptet, die moderne Gesellschaft sei korrekturbedürftig, muss mit wenig Widerspruch rechnen. Wenn hierzu aber angenommen wird, es handele sich um eine geschlossene Gesellschaft – oder zumindest um geschlossene, eigensinnige gesellschaftliche Einheiten –, dann scheinen Korrekturen allenfalls als mehr oder weniger geschickte Anregungen zur Selbstbeherrschung möglich.

Wie die geschlossenen Informationsverarbeitungen bornierter Systeme zur Reflektion ihres eigensinnigen Operierens und damit zur Korrektur der Folgen funktionaler Differenzierung angeregt werden könnten, ist eine klassische Frage der Rechtssoziologie. Von den klassischen Antworten, den Korrekturbeauftragten Staat und/oder Recht, verspricht man sich inzwischen mitunter eher Beihilfe. Auf der Suche nach wirksameren Korrigierenden ist man bei den sogenannten Instanzen "zivilgesellschaftlicher Gegenmacht" oder "Vierten Gewalten" fündig geworden.

So nachvollziehbar diese Theoriewende empirisch erscheinen mag, so ist doch zu konstatieren, dass die Kernfrage, wie nämlich geschlossene Einheiten zu Korrekturen ihrer selbst- wie fremdschädigenden Expansionstendenzen angeregt werden könnten – und was das eigentlich bedeutet –, damit nicht beantwortet ist.
Die Beobachtung, dass die als Korrekturspezialisten auftretenden Instanzen – vom Investigativ-Journalismus bis zu Hacker-Kollektiven – im Organisieren ihrer Anregungen möglichst wenig dem Zufall überlassen wollen, wirft eher weitere Fragen auf: (Wie) Lässt sich die Korrektur der Gesellschaft organisieren? An wen richten neue wie klassische Instanzen wie was? Landen derartige Ansprüche nach Übersetzungskaskaden letzten Endes wieder im Recht? Versprechen sich die neuen Korrigierenden gar mehr vom Recht als es Teile der Rechtssoziologie tun? Haben Korrekturmaßnahmen ihrerseits so etwas wie unbeabsichtigte Nebenfolgen? Dass sich ebenfalls hochgradig organisierte Korrekturabwehrmaßnahmen beobachten lassen, wenn Staaten Troll-Armeen oder Konzerne ihr „Reputation Management“ aufrüsten, lässt sich in diesem Sinne als Folge von Korrekturkommunikationen im Medium der Publizität deuten; das laute Nachdenken über Korrektur macht hellhörig.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="413-2767-1-PB.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2914353/2914354/413-2767-1-PB.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bamberg</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Differenzierung</topic><topic>Integration</topic><topic>Übersetzung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29143536</identifier>
<part><extent unit="pages">1-10</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Mölders M. Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In: Lessenich S, Deutsche Gesellschaft für Soziologie, eds. &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; 2017: 1-10.</ama>
<harvard1>Mölders, M., 2017. Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In S.  Lessenich &amp;amp; Deutsche Gesellschaft für Soziologie, eds. &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; pp. 1-10.</harvard1>
<ieee> M. Mölders, “Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung”, &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt;, S. Lessenich and Deutsche Gesellschaft für Soziologie, eds., 2017,  pp.1-10.</ieee>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, Marc. 2017. “Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung”. In &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt;, ed. Stephan Lessenich and Deutsche Gesellschaft für Soziologie, 1-10.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Mölders, M.: Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In: Lessenich, S. and Deutsche Gesellschaft für Soziologie (eds.) Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016. p. 1-10. (2017).</lncs>
<apa>Mölders, M. (2017). Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In S.  Lessenich &amp;amp; Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Eds.), &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; (pp. 1-10).</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, M. (2017). Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In S. Lessenich &amp;amp; Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Hrsg.), &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; (S. 1-10). Gehalten auf der Geschlossene Gesellschaften. 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, M. (2017). Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In S.  Lessenich &amp;amp; Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Eds.), &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; (pp. 1-10).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Mölders, Marc. “Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung”. &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; Ed. Stephan Lessenich and Deutsche Gesellschaft für Soziologie. 2017. 1-10.</mla>
<frontiers>Mölders, M. (2017). “Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung” in &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt;, Lessenich, S., and Deutsche Gesellschaft für Soziologie eds. 1-10.</frontiers>
<wels>Mölders, M. (2017): Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. In: Stephan Lessenich; Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Hrsg.):  Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016..  S. 1-10.</wels>
<angewandte-chemie>M.  Mölders, in &lt;em&gt;Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016.&lt;/em&gt; (Eds.: S. Lessenich, Deutsche Gesellschaft für Soziologie), &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 1-10.</angewandte-chemie>
<bio1>Mölders M (2017) &lt;br /&gt;Die Korrektur der (geschlossenen) Gesellschaft - Zur Einführung. &lt;br /&gt;In:  Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016. Lessenich S, Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Eds); 1-10.</bio1>
<default>Mölders M (2017)  &lt;br /&gt;In:  Geschlossene Gesellschaften. Verhandlungen des 38. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Bamberg 2016. Lessenich S, Deutsche Gesellschaft für Soziologie (Eds);   1-10.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2914353</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-10-02T07:47:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>