<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2914939</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Claudia</namePart><namePart type="family">Gorr</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Michael C.</namePart><namePart type="family">Bauer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2018,_Motivation_für_das_Böse._Warum_sich_Hunderttausende_von_Deutschen_an_der_Durchführung_des_Holocaust_beteiligt_haben.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2914939/2917503/Kühl,_Stefan,_2018,_Motivation_für_das_Böse._Warum_sich_Hunderttausende_von_Deutschen_an_der_Durchführung_des_Holocaust_beteiligt_haben.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-662-54856-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29149396</identifier>
<part><extent unit="pages">195-206</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Kühl, S. (2018). “Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben” in &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;, Gorr, C., and Bauer, M. C. eds. (Berlin: Springer), 195-206.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2018). Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In C. Gorr &amp;amp; M.C. Bauer (Hrsg.), &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt; (S. 195-206). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Kühl S. Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In: Gorr C, Bauer MC, eds. &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;. Berlin: Springer;  2018: 195-206.</ama>
<ieee> S. Kühl, “Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben”, &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;, C. Gorr and M.C. Bauer, eds.,  Berlin: Springer, 2018,  pp.195-206.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2018). Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In C.  Gorr &amp;amp; M. C.  Bauer (Eds.), &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt; (pp. 195-206). Berlin: Springer.</apa>
<wels>Kühl, S. (2018): Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In: Claudia Gorr; Michael C. Bauer (Hrsg.):  Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung. Berlin: Springer.  S. 195-206.</wels>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt; (Eds.: C. Gorr, M.C. Bauer), Springer, Berlin, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 195-206.</angewandte-chemie>
<harvard1>Kühl, S., 2018. Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In C.  Gorr &amp;amp; M. C.  Bauer, eds. &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;.  Berlin: Springer, pp. 195-206.</harvard1>
<bio1>Kühl S (2018) &lt;br /&gt;Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. &lt;br /&gt;In:  Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung. Gorr C, Bauer MC (Eds); Berlin: Springer:  195-206.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2018). Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In C.  Gorr &amp;amp; M. C.  Bauer (Eds.), &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt; (pp. 195-206). Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2018. “Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben”. In &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;, ed. Claudia Gorr and Michael C. Bauer, 195-206. Berlin: Springer.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben. In: Gorr, C. and Bauer, M.C. (eds.) Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung. p. 195-206. Springer, Berlin (2018).</lncs>
<default>Kühl S (2018)  &lt;br /&gt;In:  Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung. Gorr C, Bauer MC (Eds);  Berlin: Springer:  195-206.</default>
<mla>Kühl, Stefan. “Motivationen für das Böse. Warum sich Hunderttausende von Deutschen an der Durchführung des Holocaust beteiligt haben”. &lt;em&gt;Was treibt uns an? Motivation und Frustration aus Sicht der Hirnforschung&lt;/em&gt;. Ed. Claudia Gorr and Michael C. Bauer. Berlin: Springer, 2018. 195-206.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2914939</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-11-08T14:21:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>