<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2915065</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Leonard</namePart>
  <namePart type="family">Meyer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ralf</namePart><namePart type="family">Dörner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rolf</namePart><namePart type="family">Kruse</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Betty</namePart><namePart type="family">Mohler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">René</namePart><namePart type="family">Weller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">23136503</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Dieser Artikel befasst sich mit der Frage, ob durch den Einsatz von kontaktfreiem Tracking natürlicher Handbewegungen in einem VR-Trainingsprogramm ein signifikant positiver Einfluss auf Lerneffekt und Nutzererfahrung erzielt werden kann im Vergleich zur Nutzung von Controllern. Als Evaluationsumgebung dient ein virtuelles Labor, in welchem eine medizinische Infusion vorbereitet werden soll. Als Steuerungsinterface für die virtuellen Hände dienen in Kombination mit einer HTC-Vive eine Leap Motion, sowie die nativen HTC-Vive MotionController in der Vergleichsgruppe. Die Studie ergibt, dass die Nutzung von kontaktfreiem Tracking in der VR durchaus positiv von den Versuchspersonen aufgenommen wird, jedoch nicht wesentlich positiver als die Nutzung der Controller. Bezogen auf den Lerneffekt wird kein statistisch signifikanter Unterschied unter den gegebenen Testbedingungen gefunden, allerdings ein  Effizienzunterschied, welcher sich in einer signifikant schnelleren Aufgabenbewältigung der Probanden in der Leap Motion Gruppe äußert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2017_-_Meyer,_Pfeiffer_-_Vergleich_von_Leap_Motion_Hand_Interaktion_mit_den_HTC-Vive_MotionControllern_in_einer_VR-Trainingssimulation_für_manuelle_Arbeiten.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2915065/2915066/2017_-_Meyer,_Pfeiffer_-_Vergleich_von_Leap_Motion_Hand_Interaktion_mit_den_HTC-Vive_MotionControllern_in_einer_VR-Trainingssimulation_für_manuelle_Arbeiten.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued><place><placeTerm type="text">Tübingen</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtuelle Realität</topic><topic>Handbasierte Interaktion</topic><topic>Training</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8440-5606-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29150655</identifier>
<part><extent unit="pages">91-102</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Meyer L, Pfeiffer T (2017)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R (Eds);  Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag:  91-102.</default>
<mla>Meyer, Leonard, and Pfeiffer, Thies. “Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Ralf Dörner, Rolf Kruse, Betty Mohler, and René Weller. Aachen: Shaker Verlag, 2017. Berichte aus der Informatik. 91-102.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, Leonard, and Pfeiffer, Thies. 2017. “Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Ralf Dörner, Rolf Kruse, Betty Mohler, and René Weller, 91-102. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Meyer, L., Pfeiffer, T.: Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In: Dörner, R., Kruse, R., Mohler, B., and Weller, R. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Berichte aus der Informatik. p. 91-102. Shaker Verlag, Aachen (2017).</lncs>
<ieee> L. Meyer and T. Pfeiffer, “Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, R. Dörner, et al., eds., Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag, 2017,  pp.91-102.</ieee>
<apa>Meyer, L., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In R.  Dörner, R.  Kruse, B.  Mohler, &amp;amp; R.  Weller (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 91-102). Aachen: Shaker Verlag.</apa>
<frontiers>Meyer, L., and Pfeiffer, T. (2017). “Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Dörner, R., Kruse, R., Mohler, B., and Weller, R. eds. Berichte aus der Informatik (Aachen: Shaker Verlag), 91-102.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, L. &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten (Berichte aus der Informatik). In R. Dörner, R. Kruse, B. Mohler &amp;amp; R. Weller (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 91-102). Gehalten auf der Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR, Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Meyer L, Pfeiffer T. Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In: Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag;  2017: 91-102.</ama>
<angewandte-chemie>L.  Meyer, and T.  Pfeiffer, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: R. Dörner, R. Kruse, B. Mohler, R. Weller), Shaker Verlag, Aachen, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 91-102.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Meyer, L., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In R.  Dörner, R.  Kruse, B.  Mohler, &amp;amp; R.  Weller (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 91-102). Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Meyer L, Pfeiffer T (2017) &lt;br /&gt;Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R (Eds); Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag:  91-102.</bio1>
<harvard1>Meyer, L., &amp;amp; Pfeiffer, T., 2017. Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In R.  Dörner, et al., eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag, pp. 91-102.</harvard1>
<wels>Meyer, L.; Pfeiffer, T. (2017): Vergleich von Leap Motion Hand-Interaktion mit den HTC-Vive MotionControllern in einer VR-Trainingssimulation für manuelle Arbeiten. In: Ralf Dörner; Rolf Kruse; Betty Mohler; René Weller (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker Verlag. (Berichte aus der Informatik, ).  S. 91-102.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2915065</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-11-19T16:21:46Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T12:59:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>