<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2915174</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Mahir</namePart>
  <namePart type="family">Gökbudak</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">72303165</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhold</namePart>
  <namePart type="family">Hedtke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">79448</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5820-6891</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656122</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Gökbudak_Hedtke_WP -6 17 Minuten.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2915174/2932564/Gökbudak_Hedtke_WP -6 17 Minuten.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2364-7698</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29151744</identifier>
<part><detail type="volume"><number>6</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Gökbudak, M., Hedtke, R.: 17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 6. Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, Bielefeld (2017).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, Mahir, and Hedtke, Reinhold. 2017. &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Vol. 6. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Gökbudak, Mahir, and Hedtke, Reinhold. &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, 2017. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. 6.</mla>
<default>Gökbudak M, Hedtke R (2017)  Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 6.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</default>
<wels>Gökbudak, M.; Hedtke, R. (2017): 17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</wels>
<harvard1>Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R., 2017. &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, no.6, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</harvard1>
<bio1>Gökbudak M, Hedtke R (2017) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 6.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R. (2017).  &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 6). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>M.  Gökbudak, and R.  Hedtke, &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Fakultät Für Soziologie - Didaktik Der Sozialwissenschaften, Bielefeld, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Gökbudak M, Hedtke R. &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Vol 6. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften; 2017.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, M. &amp;amp; Hedtke, R. (2017). &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Gökbudak, M., and Hedtke, R. (2017). 17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. &lt;em&gt;Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers&lt;/em&gt;, 6, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</frontiers>
<apa>Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R. (2017).  &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 6). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</apa>
<ieee> M. Gökbudak and R. Hedtke, &lt;em&gt;17 Minuten Politik, 20 Sekunden Redezeit. Daten zum Politikunterricht in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, vol. 6,  Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, 2017.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2915174</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-11-22T12:51:32Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-20T08:30:54Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>