<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2915064</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Carolin</namePart>
  <namePart type="family">Hainke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thies</namePart>
  <namePart type="family">Pfeiffer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">182991</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6619-749X</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Ralf</namePart><namePart type="family">Dörner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rolf</namePart><namePart type="family">Kruse</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Betty</namePart><namePart type="family">Mohler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">René</namePart><namePart type="family">Weller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Ein aufmerksamer Assistent liefert proaktiv relevante Informationen immer genau zum richtigen Zeitpunkt. Er muss dafür über den aktuellen Handlungskontext und das erforderliche Domänenwissen verfügen und in der Lage sein, die aktuelle kognitive Situation des Nutzers gut einschätzen zu können. Die vorliegende Arbeit untersucht unter Einsatz eines Head-Mounted-Displays (HMDs) mit integriertem Eyetracker, ob die kognitive Belastung über die Echtzeitanalyse der Pupillengröße verlässlich geschätzt werden kann.
Es wird gezeigt, dass es in einer VR-Umgebung möglich ist, mit diesen Mitteln die Pupillengröße mit der kognitiven Belastung in Zusammenhang zu setzen, da sie sich bei erhöhter Belastung vergrößert. Ausgenutzt wird dabei, dass die Helligkeit der Umgebung primär durch den Inhalt auf dem HMD-Display bestimmt wird und sich diese damit zur Laufzeit leicht bestimmen lässt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2017_-_Hainke,_Pfeiffer_-_Messen_mentaler_Auslastung_in_einer_VR-Umgebung_basierend_auf_Eyetrackingdaten.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2915064/2915067/2017_-_Hainke,_Pfeiffer_-_Messen_mentaler_Auslastung_in_einer_VR-Umgebung_basierend_auf_Eyetrackingdaten.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Shaker Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued><place><placeTerm type="text">Tübingen</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Virtuelle Realität</topic><topic>Mentale Auslastung</topic><topic>Eyetracking</topic><topic>Blickbewegungsmessung</topic><topic>Training</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8440-5606-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29150647</identifier>
<part><extent unit="pages">43-54</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Hainke, C., Pfeiffer, T.: Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In: Dörner, R., Kruse, R., Mohler, B., and Weller, R. (eds.) Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Berichte aus der Informatik. p. 43-54. Shaker Verlag, Aachen (2017).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hainke, Carolin, and Pfeiffer, Thies. 2017. “Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten”. In &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, ed. Ralf Dörner, Rolf Kruse, Betty Mohler, and René Weller, 43-54. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Hainke, Carolin, and Pfeiffer, Thies. “Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten”. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Ed. Ralf Dörner, Rolf Kruse, Betty Mohler, and René Weller. Aachen: Shaker Verlag, 2017. Berichte aus der Informatik. 43-54.</mla>
<default>Hainke C, Pfeiffer T (2017)  &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R (Eds);  Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag:  43-54.</default>
<ama>Hainke C, Pfeiffer T. Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In: Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R, eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik. Aachen: Shaker Verlag;  2017: 43-54.</ama>
<frontiers>Hainke, C., and Pfeiffer, T. (2017). “Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten” in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, Dörner, R., Kruse, R., Mohler, B., and Weller, R. eds. Berichte aus der Informatik (Aachen: Shaker Verlag), 43-54.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hainke, C. &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten (Berichte aus der Informatik). In R. Dörner, R. Kruse, B. Mohler &amp;amp; R. Weller (Hrsg.), &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (S. 43-54). Gehalten auf der Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR, Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Hainke, C., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In R.  Dörner, R.  Kruse, B.  Mohler, &amp;amp; R.  Weller (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 43-54). Aachen: Shaker Verlag.</apa>
<ieee> C. Hainke and T. Pfeiffer, “Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten”, &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;, R. Dörner, et al., eds., Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag, 2017,  pp.43-54.</ieee>
<wels>Hainke, C.; Pfeiffer, T. (2017): Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In: Ralf Dörner; Rolf Kruse; Betty Mohler; René Weller (Hrsg.):  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Aachen: Shaker Verlag. (Berichte aus der Informatik, ).  S. 43-54.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hainke, C., &amp;amp; Pfeiffer, T. (2017). Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In R.  Dörner, R.  Kruse, B.  Mohler, &amp;amp; R.  Weller (Eds.), &lt;em&gt;Berichte aus der Informatik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (pp. 43-54). Aachen: Shaker Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Hainke, C., &amp;amp; Pfeiffer, T., 2017. Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. In R.  Dörner, et al., eds. &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt;. Berichte aus der Informatik.  Aachen: Shaker Verlag, pp. 43-54.</harvard1>
<bio1>Hainke C, Pfeiffer T (2017) &lt;br /&gt;Messen mentaler Auslastung in einer VR-Umgebung basierend auf Eyetrackingdaten. &lt;br /&gt;In:  Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR. Dörner R, Kruse R, Mohler B, Weller R (Eds); Berichte aus der Informatik,  Aachen: Shaker Verlag:  43-54.</bio1>
<angewandte-chemie>C.  Hainke, and T.  Pfeiffer, in &lt;em&gt;Virtuelle und Erweiterte Realität - 14. Workshop der GI-Fachgruppe VR/AR&lt;/em&gt; (Eds.: R. Dörner, R. Kruse, B. Mohler, R. Weller), Shaker Verlag, Aachen, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 43-54.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2915064</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2017-11-19T16:15:37Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>