<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917711</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heidrun</namePart><namePart type="family">Kaupen-Haas</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christian</namePart><namePart type="family">Saller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_1999,_Die_soziale_Konstruktion_von_Wissenschaftlichkeit_und_Unwissenschaftlichkeit_in_der_internationalen_eugenischen_Bewegung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917711/2917712/Kühl,_Stefan,_1999,_Die_soziale_Konstruktion_von_Wissenschaftlichkeit_und_Unwissenschaftlichkeit_in_der_internationalen_eugenischen_Bewegung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-593-36228-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29177118</identifier>
<part><extent unit="pages">111-121</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kühl, Stefan. “Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung”. &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;. Ed. Heidrun Kaupen-Haas and Christian Saller. Frankfurt a.M., New York: Campus, 1999. 111-121.</mla>
<default>Kühl S (1999)  &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften. Kaupen-Haas H, Saller C (Eds);  Frankfurt a.M., New York: Campus:  111-121.</default>
<lncs> Kühl, S.: Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In: Kaupen-Haas, H. and Saller, C. (eds.) Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften. p. 111-121. Campus, Frankfurt a.M., New York (1999).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 1999. “Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung”. In &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;, ed. Heidrun Kaupen-Haas and Christian Saller, 111-121. Frankfurt a.M., New York: Campus.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Kühl, S. (1999). Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In H.  Kaupen-Haas &amp;amp; C.  Saller (Eds.), &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 111-121). Frankfurt a.M., New York: Campus.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung”, &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;, H. Kaupen-Haas and C. Saller, eds.,  Frankfurt a.M., New York: Campus, 1999,  pp.111-121.</ieee>
<ama>Kühl S. Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In: Kaupen-Haas H, Saller C, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;. Frankfurt a.M., New York: Campus;  1999: 111-121.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (1999). “Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung” in &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;, Kaupen-Haas, H., and Saller, C. eds. (Frankfurt a.M., New York: Campus), 111-121.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1999). Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In H. Kaupen-Haas &amp;amp; C. Saller (Hrsg.), &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt; (S. 111-121). Frankfurt a.M., New York: Campus.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1999). Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In H.  Kaupen-Haas &amp;amp; C.  Saller (Eds.), &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 111-121). Frankfurt a.M., New York: Campus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kühl S (1999) &lt;br /&gt;Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. &lt;br /&gt;In:  Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften. Kaupen-Haas H, Saller C (Eds); Frankfurt a.M., New York: Campus:  111-121.</bio1>
<harvard1>Kühl, S., 1999. Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In H.  Kaupen-Haas &amp;amp; C.  Saller, eds. &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt;.  Frankfurt a.M., New York: Campus, pp. 111-121.</harvard1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften&lt;/em&gt; (Eds.: H. Kaupen-Haas, C. Saller), Campus, Frankfurt a.M., New York, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 111-121.</angewandte-chemie>
<wels>Kühl, S. (1999): Die soziale Konstruktion von Wissenschaftlichkeit und Unwissenschaftlichkeit in der internationalen eugenischen Bewegung. In: Heidrun Kaupen-Haas; Christian Saller (Hrsg.):  Wissenschaftlicher Rassismus. Analysen einer Kontinuität in den Human- und Naturwissenschaften. Frankfurt a.M., New York: Campus.  S. 111-121.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917711</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-16T11:04:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>