<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917219</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl, Stefan 2017 Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917219/2918641/Kühl, Stefan 2017 Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsverlag Winter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8253-6810-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29172199</identifier>
<part><extent unit="pages">57-59</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kühl, S., 2017. Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In Deutscher Hochschulverband, ed. &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;.  Heidelberg: Universitätsverlag Winter, pp. 57-59.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten”, &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;, Deutscher Hochschulverband, ed.,  Heidelberg: Universitätsverlag Winter, 2017,  pp.57-59.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2017). Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In Deutscher Hochschulverband (Ed.), &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt; (pp. 57-59). Heidelberg: Universitätsverlag Winter.</apa>
<mla>Kühl, Stefan. “Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten”. &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;. Ed. Deutscher Hochschulverband. Heidelberg: Universitätsverlag Winter, 2017. 57-59.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2017). “Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten” in &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;, Deutscher Hochschulverband ed. (Heidelberg: Universitätsverlag Winter), 57-59.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In Deutscher Hochschulverband (Ed.), &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt; (pp. 57-59). Heidelberg: Universitätsverlag Winter.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S. (2017): Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In: Deutscher Hochschulverband (Hrsg.):  Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach. Heidelberg: Universitätsverlag Winter.  S. 57-59.</wels>
<default>Kühl S (2017)  &lt;br /&gt;In:  Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach. Deutscher Hochschulverband (Ed);  Heidelberg: Universitätsverlag Winter:  57-59.</default>
<ama>Kühl S. Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In: Deutscher Hochschulverband, ed. &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;. Heidelberg: Universitätsverlag Winter;  2017: 57-59.</ama>
<lncs> Kühl, S.: Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In: Deutscher Hochschulverband (ed.) Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach. p. 57-59. Universitätsverlag Winter, Heidelberg (2017).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2017. “Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten”. In &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt;, ed. Deutscher Hochschulverband, 57-59. Heidelberg: Universitätsverlag Winter.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2017). Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. In Deutscher Hochschulverband (Hrsg.), &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt; (S. 57-59). Heidelberg: Universitätsverlag Winter.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach&lt;/em&gt; (Ed.: Deutscher Hochschulverband), Universitätsverlag Winter, Heidelberg, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 57-59.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2017) &lt;br /&gt;Warum wissenschaftliches Schreiben weiter nötig ist. Wider die stillschweigende Abschaffung der Hausarbeiten an Universitäten. &lt;br /&gt;In:  Glanzlichter der Wissenschaft. Ein Almanach. Deutscher Hochschulverband (Ed); Heidelberg: Universitätsverlag Winter:  57-59.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917219</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-01-31T11:03:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>