<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917778</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Werner</namePart><namePart type="family">Franz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2003,_Wie_verwendet_man_Wissen,_das_sich_gegen_die_Verwendung_sträubt.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917778/2917779/Kühl,_Stefan,_2003,_Wie_verwendet_man_Wissen,_das_sich_gegen_die_Verwendung_sträubt.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Edition Sigma</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2003</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-89404-499-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29177784</identifier>
<part><extent unit="pages">71-91</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> S. Kühl, “Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie”, &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;, H.-W. Franz, ed.,  Berlin: Edition Sigma, 2003,  pp.71-91.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 2003. Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In H. - W.  Franz, ed. &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;.  Berlin: Edition Sigma, pp. 71-91.</harvard1>
<apa>Kühl, S. (2003). Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In H. - W.  Franz (Ed.), &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 71-91). Berlin: Edition Sigma.</apa>
<mla>Kühl, Stefan. “Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie”. &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Werner Franz. Berlin: Edition Sigma, 2003. 71-91.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2003). “Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie” in &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;, Franz, H. - W. ed. (Berlin: Edition Sigma), 71-91.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2003). Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In H. - W.  Franz (Ed.), &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt; (pp. 71-91). Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S. (2003): Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In: Hans-Werner Franz (Hrsg.):  Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften. Berlin: Edition Sigma.  S. 71-91.</wels>
<default>Kühl S (2003)  &lt;br /&gt;In:  Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften. Franz H-W (Ed);  Berlin: Edition Sigma:  71-91.</default>
<ama>Kühl S. Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In: Franz H-W, ed. &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;. Berlin: Edition Sigma;  2003: 71-91.</ama>
<lncs> Kühl, S.: Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In: Franz, H.-W. (ed.) Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften. p. 71-91. Edition Sigma, Berlin (2003).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2003. “Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie”. In &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt;, ed. Hans-Werner Franz, 71-91. Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2003). Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. In H.-W. Franz (Hrsg.), &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt; (S. 71-91). Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S (2003) &lt;br /&gt;Wie verwendet man Wissen, das sich gegen die Verwendung sträubt? Eine professionssoziologische Neubetrachtung der Theorie-Praxis-Diskussion in der Soziologie. &lt;br /&gt;In:  Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften. Franz H-W (Ed); Berlin: Edition Sigma:  71-91.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Forschen - lernen - beraten. Der Wandel von Wissensproduktion und -transfer in den Sozialwissenschaften&lt;/em&gt; (Ed.: H.-W. Franz), Edition Sigma, Berlin, &lt;strong&gt;2003&lt;/strong&gt;, p. 71-91.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917778</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-20T21:26:48Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>