<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917687</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Grenzen der lernenden Organisation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christof</namePart><namePart type="family">Baitsch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ines</namePart><namePart type="family">Delbrouck</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Katrin</namePart><namePart type="family">Jutzi</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_1999,_Die_Grenzen_der_lernenden_Organisation.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917687/2917688/Kühl,_Stefan,_1999,_Die_Grenzen_der_lernenden_Organisation.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Rainer Hampp</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-87988-449-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29176877</identifier>
<part><detail type="volume"><number>9</number></detail><extent unit="pages">35-48</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Kühl S. Die Grenzen der lernenden Organisation. In: Baitsch C, Delbrouck I, Jutzi K, eds. &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess. Vol 9. München, Mering: Rainer Hampp;  1999: 35-48.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 1999. “Die Grenzen der lernenden Organisation”. In &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, ed. Christof Baitsch, Ines Delbrouck, and Katrin Jutzi, 9:35-48. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess. München, Mering: Rainer Hampp.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Die Grenzen der lernenden Organisation. In: Baitsch, C., Delbrouck, I., and Jutzi, K. (eds.) Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess. 9, p. 35-48. Rainer Hampp, München, Mering (1999).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1999). Die Grenzen der lernenden Organisation (Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess). In C. Baitsch, I. Delbrouck &amp;amp; K. Jutzi (Hrsg.), &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (S. 35-48). München, Mering: Rainer Hampp.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S (1999) &lt;br /&gt;Die Grenzen der lernenden Organisation. &lt;br /&gt;In:  Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis. Baitsch C, Delbrouck I, Jutzi K (Eds); Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess, 9. München, Mering: Rainer Hampp:  35-48.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (Eds.: C. Baitsch, I. Delbrouck, K. Jutzi), Rainer Hampp, München, Mering, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, p. 35-48.</angewandte-chemie>
<ieee> S. Kühl, “Die Grenzen der lernenden Organisation”, &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, C. Baitsch, I. Delbrouck, and K. Jutzi, eds., Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess, vol. 9,  München, Mering: Rainer Hampp, 1999,  pp.35-48.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 1999. Die Grenzen der lernenden Organisation. In C.  Baitsch, I.  Delbrouck, &amp;amp; K.  Jutzi, eds. &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess. no.9  München, Mering: Rainer Hampp, pp. 35-48.</harvard1>
<apa>Kühl, S. (1999). Die Grenzen der lernenden Organisation. In C.  Baitsch, I.  Delbrouck, &amp;amp; K.  Jutzi (Eds.), &lt;em&gt;Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 35-48). München, Mering: Rainer Hampp.</apa>
<frontiers>Kühl, S. (1999). “Die Grenzen der lernenden Organisation” in &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;, Baitsch, C., Delbrouck, I., and Jutzi, K. eds. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess, vol. 9, (München, Mering: Rainer Hampp), 35-48.</frontiers>
<mla>Kühl, Stefan. “Die Grenzen der lernenden Organisation”. &lt;em&gt;Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt;. Ed. Christof Baitsch, Ines Delbrouck, and Katrin Jutzi. München, Mering: Rainer Hampp, 1999.Vol. 9. Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess. 35-48.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1999). Die Grenzen der lernenden Organisation. In C.  Baitsch, I.  Delbrouck, &amp;amp; K.  Jutzi (Eds.), &lt;em&gt;Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess: Vol. 9&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis&lt;/em&gt; (pp. 35-48). München, Mering: Rainer Hampp.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S. (1999): Die Grenzen der lernenden Organisation. In: Christof Baitsch; Ines Delbrouck; Katrin Jutzi (Hrsg.):  Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis. München, Mering: Rainer Hampp. (Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess, 9).  S. 35-48.</wels>
<default>Kühl S (1999)  &lt;br /&gt;In:  Organisationales Lernen. Facetten aus Theorie und Praxis. Baitsch C, Delbrouck I, Jutzi K (Eds);  Arbeit, Organisation und Personal im Transformationsprozess, 9.  München, Mering: Rainer Hampp:  35-48.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917687</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-15T22:24:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:51Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>