<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917683</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hartmut</namePart><namePart type="family">Wächter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Günther</namePart><namePart type="family">Vedder</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2001_Paradoxe_Effekte_und_ungewollte_Nebenfolgen_des_Qualitätsmanagements.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917683/2917684/Kühl,_Stefan,_2001_Paradoxe_Effekte_und_ungewollte_Nebenfolgen_des_Qualitätsmanagements.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Gabler</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-409-11759-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29176830</identifier>
<part><extent unit="pages">75-113</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Kühl, S.: Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In: Wächter, H. and Vedder, G. (eds.) Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand. p. 75-113. Gabler, Wiesbaden (2001).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2001. “Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements”. In &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;, ed. Hartmut Wächter and Günther Vedder, 75-113. Wiesbaden: Gabler.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Kühl, Stefan. “Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements”. &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;. Ed. Hartmut Wächter and Günther Vedder. Wiesbaden: Gabler, 2001. 75-113.</mla>
<default>Kühl S (2001)  &lt;br /&gt;In:  Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand. Wächter H, Vedder G (Eds);  Wiesbaden: Gabler:  75-113.</default>
<wels>Kühl, S. (2001): Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In: Hartmut Wächter; Günther Vedder (Hrsg.):  Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand. Wiesbaden: Gabler.  S. 75-113.</wels>
<harvard1>Kühl, S., 2001. Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In H.  Wächter &amp;amp; G.  Vedder, eds. &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Gabler, pp. 75-113.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2001). Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In H.  Wächter &amp;amp; G.  Vedder (Eds.), &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt; (pp. 75-113). Wiesbaden: Gabler.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kühl S (2001) &lt;br /&gt;Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. &lt;br /&gt;In:  Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand. Wächter H, Vedder G (Eds); Wiesbaden: Gabler:  75-113.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt; (Eds.: H. Wächter, G. Vedder), Gabler, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2001&lt;/strong&gt;, p. 75-113.</angewandte-chemie>
<ama>Kühl S. Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In: Wächter H, Vedder G, eds. &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Gabler;  2001: 75-113.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (2001). “Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements” in &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;, Wächter, H., and Vedder, G. eds. (Wiesbaden: Gabler), 75-113.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2001). Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In H. Wächter &amp;amp; G. Vedder (Hrsg.), &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt; (S. 75-113). Wiesbaden: Gabler.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Kühl, S. (2001). Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements. In H.  Wächter &amp;amp; G.  Vedder (Eds.), &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt; (pp. 75-113). Wiesbaden: Gabler.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Paradoxe Effekte und ungewollte Nebenfolgen des Qualitätsmanagements”, &lt;em&gt;Qualitätsmanagement in Organisationen. DIN ISO 9000 und TQM auf dem Prüfstand&lt;/em&gt;, H. Wächter and G. Vedder, eds.,  Wiesbaden: Gabler, 2001,  pp.75-113.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917683</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-15T22:14:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>