<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917331</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:943</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christian</namePart><namePart type="family">Heitzmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Scharff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Henning</namePart><namePart type="family">Steinführer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Die_Position_des_Schreibers.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917331/2918041/Arlinghaus_Die_Position_des_Schreibers.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Appelhans</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2017</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-944939-03-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29173317</identifier>
<part><detail type="volume"><number>57</number></detail><extent unit="pages">69-80</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2017. “Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit”. In &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;, ed. Christian Heitzmann, Thomas Scharff, and Henning Steinführer, 57:69-80. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv. Braunschweig: Appelhans.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In: Heitzmann, C., Scharff, T., and Steinführer, H. (eds.) 500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv. 57, p. 69-80. Appelhans, Braunschweig (2017).</lncs>
<default>Arlinghaus F-J (2017)  &lt;br /&gt;In:  500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung. Heitzmann C, Scharff T, Steinführer H (Eds);  Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv, 57.  Braunschweig: Appelhans:  69-80.</default>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit”. &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;. Ed. Christian Heitzmann, Thomas Scharff, and Henning Steinführer. Braunschweig: Appelhans, 2017.Vol. 57. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv. 69-80.</mla>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2017). “Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit” in &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;, Heitzmann, C., Scharff, T., and Steinführer, H. eds. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv, vol. 57, (Braunschweig: Appelhans), 69-80.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2017). Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit (Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv). In C. Heitzmann, T. Scharff &amp;amp; H. Steinführer (Hrsg.), &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt; (S. 69-80). Braunschweig: Appelhans.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Arlinghaus F-J. Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In: Heitzmann C, Scharff T, Steinführer H, eds. &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv. Vol 57. Braunschweig: Appelhans;  2017: 69-80.</ama>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit”, &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;, C. Heitzmann, T. Scharff, and H. Steinführer, eds., Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv, vol. 57,  Braunschweig: Appelhans, 2017,  pp.69-80.</ieee>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2017). Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In C.  Heitzmann, T.  Scharff, &amp;amp; H.  Steinführer (Eds.), &lt;em&gt;Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv: Vol. 57&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt; (pp. 69-80). Braunschweig: Appelhans.</apa>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2017): Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In: Christian Heitzmann; Thomas Scharff; Henning Steinführer (Hrsg.):  500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung. Braunschweig: Appelhans. (Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv, 57).  S. 69-80.</wels>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt; (Eds.: C. Heitzmann, T. Scharff, H. Steinführer), Appelhans, Braunschweig, &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt;, p. 69-80.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2017). Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In C.  Heitzmann, T.  Scharff, &amp;amp; H.  Steinführer (Eds.), &lt;em&gt;Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv: Vol. 57&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. 500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt; (pp. 69-80). Braunschweig: Appelhans.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Arlinghaus F-J (2017) &lt;br /&gt;Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. &lt;br /&gt;In:  500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung. Heitzmann C, Scharff T, Steinführer H (Eds); Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv, 57. Braunschweig: Appelhans:  69-80.</bio1>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2017. Die Position des Schreibers. Hermann Bote und das ,Schichtbuch' im Kontext spätmittlelaterlicher kommunaler Schriftlichkeit. In C.  Heitzmann, T.  Scharff, &amp;amp; H.  Steinführer, eds. &lt;em&gt;500 Jahre Schichtbuch. Aspekte und Perspektiven der Boteforschung&lt;/em&gt;. Braunschweiger Werkstücke. Reihe A. Veröffentlichungen aus dem Stadtarchiv. no.57  Braunschweig: Appelhans, pp. 69-80.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917331</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-06T11:40:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>