<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917705</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jürgen</namePart><namePart type="family">Howaldt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ralf</namePart><namePart type="family">Kopp</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_1998,_Von_der_Suche_nach_Rationalitaet_zur_Arbeit_an_Dilemmata_und_Paradoxen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917705/2917706/Kühl,_Stefan,_1998,_Von_der_Suche_nach_Rationalitaet_zur_Arbeit_an_Dilemmata_und_Paradoxen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Edition Sigma</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1998</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-89404-448-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29177054</identifier>
<part><extent unit="pages">303-322</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1998). Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In J. Howaldt &amp;amp; R. Kopp (Hrsg.), &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt; (S. 303-322). Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt; (Eds.: J. Howaldt, R. Kopp), Edition Sigma, Berlin, &lt;strong&gt;1998&lt;/strong&gt;, p. 303-322.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (1998) &lt;br /&gt;Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. &lt;br /&gt;In:  Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis. Howaldt J, Kopp R (Eds); Berlin: Edition Sigma:  303-322.</bio1>
<ama>Kühl S. Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In: Howaldt J, Kopp R, eds. &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;. Berlin: Edition Sigma;  1998: 303-322.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 1998. “Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten”. In &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;, ed. Jürgen Howaldt and Ralf Kopp, 303-322. Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In: Howaldt, J. and Kopp, R. (eds.) Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis. p. 303-322. Edition Sigma, Berlin (1998).</lncs>
<frontiers>Kühl, S. (1998). “Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten” in &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;, Howaldt, J., and Kopp, R. eds. (Berlin: Edition Sigma), 303-322.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1998). Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In J.  Howaldt &amp;amp; R.  Kopp (Eds.), &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt; (pp. 303-322). Berlin: Edition Sigma.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kühl, Stefan. “Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten”. &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;. Ed. Jürgen Howaldt and Ralf Kopp. Berlin: Edition Sigma, 1998. 303-322.</mla>
<wels>Kühl, S. (1998): Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In: Jürgen Howaldt; Ralf Kopp (Hrsg.):  Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis. Berlin: Edition Sigma.  S. 303-322.</wels>
<default>Kühl S (1998)  &lt;br /&gt;In:  Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis. Howaldt J, Kopp R (Eds);  Berlin: Edition Sigma:  303-322.</default>
<harvard1>Kühl, S., 1998. Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In J.  Howaldt &amp;amp; R.  Kopp, eds. &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;.  Berlin: Edition Sigma, pp. 303-322.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten”, &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt;, J. Howaldt and R. Kopp, eds.,  Berlin: Edition Sigma, 1998,  pp.303-322.</ieee>
<apa>Kühl, S. (1998). Von der Suche nach Rationalität zur Arbeit an Dilemmata und Paradoxen. Ansätze für eine Organisationsberatung in widersprüchlichen Kontexten. In J.  Howaldt &amp;amp; R.  Kopp (Eds.), &lt;em&gt;Sozialwissenschaftliche Organisationsberatung. Auf der Suche nach einem spezifischen Beratungsverständnis&lt;/em&gt; (pp. 303-322). Berlin: Edition Sigma.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917705</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-16T10:50:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>