<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917703</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Nina</namePart><namePart type="family">Degele</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2001,_Professionalitaet_ohne_Profession.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917703/2917704/Kühl,_Stefan,_2001,_Professionalitaet_ohne_Profession.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske und Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2001</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8100-3121-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29177035</identifier>
<part><extent unit="pages">209-237</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kühl, Stefan. “Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion”. &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Ed. Nina Degele. Opladen: Leske und Budrich, 2001. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung. 209-237.</mla>
<default>Kühl S (2001)  &lt;br /&gt;In:  Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung. Degele N (Ed);  Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung.  Opladen: Leske und Budrich:  209-237.</default>
<lncs> Kühl, S.: Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In: Degele, N. (ed.) Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung. p. 209-237. Leske und Budrich, Opladen (2001).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2001. “Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion”. In &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;, ed. Nina Degele, 209-237. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung. Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<bio1>Kühl S (2001) &lt;br /&gt;Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. &lt;br /&gt;In:  Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung. Degele N (Ed); Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung,  Opladen: Leske und Budrich:  209-237.</bio1>
<harvard1>Kühl, S., 2001. Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In N.  Degele, ed. &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung.  Opladen: Leske und Budrich, pp. 209-237.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2001). Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In N.  Degele (Ed.), &lt;em&gt;Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt; (pp. 209-237). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt; (Ed.: N. Degele), Leske Und Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;2001&lt;/strong&gt;, p. 209-237.</angewandte-chemie>
<wels>Kühl, S. (2001): Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In: Nina Degele (Hrsg.):  Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung. Opladen: Leske und Budrich. (Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung, ).  S. 209-237.</wels>
<apa>Kühl, S. (2001). Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In N.  Degele (Ed.), &lt;em&gt;Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt; (pp. 209-237). Opladen: Leske und Budrich.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion”, &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;, N. Degele, ed., Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung,  Opladen: Leske und Budrich, 2001,  pp.209-237.</ieee>
<ama>Kühl S. Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion. In: Degele N, ed. &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung. Opladen: Leske und Budrich;  2001: 209-237.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (2001). “Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion” in &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt;, Degele, N. ed. Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung (Opladen: Leske und Budrich), 209-237.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2001). Professionalität ohne Profession. Das Ende des Traums von der Organisationsentwicklung als eigenständiger Profession und die Konsequenzen für die soziologische Beratungsdiskussion (Organisationsberatung ; Soziologie ; Forschung). In N. Degele (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziologische Beratungsforschung. Perspektiven für Theorie und Praxis der Organisationsberatung&lt;/em&gt; (S. 209-237). Opladen: Leske und Budrich.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917703</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-16T10:43:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>