<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917695</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ursula</namePart>
  <namePart type="family">Bohn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Rainer</namePart><namePart type="family">Schützeichel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Thomas</namePart><namePart type="family">Brüsemeister</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Bohn;_Kühl,_2004,_Beratung,_Organisation_und_Profession.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917695/2917696/Bohn;_Kühl,_2004,_Beratung,_Organisation_und_Profession.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2004</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-531-14208-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29176957</identifier>
<part><extent unit="pages">57-77</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. &amp;amp; Bohn, U. (2004). Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In R. Schützeichel &amp;amp; T. Brüsemeister (Hrsg.), &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt; (S. 57-77). Opladen: VS Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S, Bohn U (2004) &lt;br /&gt;Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. &lt;br /&gt;In:  Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung. Schützeichel R, Brüsemeister T (Eds); Opladen: VS Verlag:  57-77.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, and U.  Bohn, in &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt; (Eds.: R. Schützeichel, T. Brüsemeister), Vs Verlag, Opladen, &lt;strong&gt;2004&lt;/strong&gt;, p. 57-77.</angewandte-chemie>
<ama>Kühl S, Bohn U. Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Schützeichel R, Brüsemeister T, eds. &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;. Opladen: VS Verlag;  2004: 57-77.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan, and Bohn, Ursula. 2004. “Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung”. In &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;, ed. Rainer Schützeichel and Thomas Brüsemeister, 57-77. Opladen: VS Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S., Bohn, U.: Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Schützeichel, R. and Brüsemeister, T. (eds.) Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung. p. 57-77. VS Verlag, Opladen (2004).</lncs>
<frontiers>Kühl, S., and Bohn, U. (2004). “Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung” in &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;, Schützeichel, R., and Brüsemeister, T. eds. (Opladen: VS Verlag), 57-77.</frontiers>
<mla>Kühl, Stefan, and Bohn, Ursula. “Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung”. &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;. Ed. Rainer Schützeichel and Thomas Brüsemeister. Opladen: VS Verlag, 2004. 57-77.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S., &amp;amp; Bohn, U. (2004). Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In R.  Schützeichel &amp;amp; T.  Brüsemeister (Eds.), &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt; (pp. 57-77). Opladen: VS Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Kühl, S.; Bohn, U. (2004): Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In: Rainer Schützeichel; Thomas Brüsemeister (Hrsg.):  Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung. Opladen: VS Verlag.  S. 57-77.</wels>
<default>Kühl S, Bohn U (2004)  &lt;br /&gt;In:  Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung. Schützeichel R, Brüsemeister T (Eds);  Opladen: VS Verlag:  57-77.</default>
<ieee> S. Kühl and U. Bohn, “Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung”, &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;, R. Schützeichel and T. Brüsemeister, eds.,  Opladen: VS Verlag, 2004,  pp.57-77.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., &amp;amp; Bohn, U., 2004. Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In R.  Schützeichel &amp;amp; T.  Brüsemeister, eds. &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt;.  Opladen: VS Verlag, pp. 57-77.</harvard1>
<apa>Kühl, S., &amp;amp; Bohn, U. (2004). Beratung, Organisation, Profession - Die gescheiterte Professionalisierung in der Organisationsentwicklung, systemischen Beratung und Managementberatung. In R.  Schützeichel &amp;amp; T.  Brüsemeister (Eds.), &lt;em&gt;Die beratene Gesellschaft. Zur gesellschaftlichen Bedeutung von Beratung&lt;/em&gt; (pp. 57-77). Opladen: VS Verlag.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917695</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-15T22:44:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>