<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917657</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Paul</namePart><namePart type="family">Windolf</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2005,_Profit_als_Mythos.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917657/2917658/Kühl,_Stefan,_2005,_Profit_als_Mythos.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>VS Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2005</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-531-14739-0</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29176571</identifier>
<part><detail type="volume"><number>45</number></detail><extent unit="pages">117-144</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kühl S (2005) &lt;br /&gt;Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. &lt;br /&gt;In:  Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen. Windolf P (Ed); Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte, 45. Wiesbaden: VS Verlag:  117-144.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2005). Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In P.  Windolf (Ed.), &lt;em&gt;Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte: Vol. 45&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt; (pp. 117-144). Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Kühl, S., 2005. Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In P.  Windolf, ed. &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte. no.45  Wiesbaden: VS Verlag, pp. 117-144.</harvard1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt; (Ed.: P. Windolf), Vs Verlag, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2005&lt;/strong&gt;, p. 117-144.</angewandte-chemie>
<wels>Kühl, S. (2005): Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In: Paul Windolf (Hrsg.):  Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen. Wiesbaden: VS Verlag. (Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte, 45).  S. 117-144.</wels>
<apa>Kühl, S. (2005). Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In P.  Windolf (Ed.), &lt;em&gt;Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte: Vol. 45&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt; (pp. 117-144). Wiesbaden: VS Verlag.</apa>
<ieee> S. Kühl, “Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus”, &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;, P. Windolf, ed., Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte, vol. 45,  Wiesbaden: VS Verlag, 2005,  pp.117-144.</ieee>
<ama>Kühl S. Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In: Windolf P, ed. &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte. Vol 45. Wiesbaden: VS Verlag;  2005: 117-144.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (2005). “Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus” in &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;, Windolf, P. ed. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte, vol. 45, (Wiesbaden: VS Verlag), 117-144.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2005). Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus (Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte). In P. Windolf (Hrsg.), &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt; (S. 117-144). Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kühl, Stefan. “Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus”. &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;. Ed. Paul Windolf. Wiesbaden: VS Verlag, 2005.Vol. 45. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte. 117-144.</mla>
<default>Kühl S (2005)  &lt;br /&gt;In:  Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen. Windolf P (Ed);  Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte, 45.  Wiesbaden: VS Verlag:  117-144.</default>
<lncs> Kühl, S.: Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus. In: Windolf, P. (ed.) Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte. 45, p. 117-144. VS Verlag, Wiesbaden (2005).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2005. “Profit als Mythos. Über den Erfolg und Misserfolg im Exit-Kapitalismus”. In &lt;em&gt;Finanzmarkt-Kapitalismus. Analysen zum Wandel von Produktionsregimen&lt;/em&gt;, ed. Paul Windolf, 45:117-144. Kölner Zeitschrift für Soziologie und Sozialpsychologie. Sonderhefte. Wiesbaden: VS Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917657</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-02-15T21:20:09Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:00:32Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>