<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2917072</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Joanna</namePart>
  <namePart type="family">Pfaff-Czarnecka</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">15296</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Olaf</namePart><namePart type="family">Geramanis</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Hutmacher</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">107034197</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Pfaff_2018_3-19.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2917072/2931574/Pfaff_2018_3-19.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer Fachmedien</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-658-18785-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29170728</identifier><identifier type="doi">doi/org/10.1007/978-3-658-18786-6</identifier>
<part><extent unit="pages">3-19</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Pfaff-Czarnecka J (2018)  &lt;br /&gt;In:  Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung. Geramanis O, Hutmacher S (Eds);  Wiesbaden: Springer Fachmedien:  3-19.</default>
<mla>Pfaff-Czarnecka, Joanna. “Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen”. &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;. Ed. Olaf Geramanis and Stefan Hutmacher. Wiesbaden: Springer Fachmedien, 2018. 3-19.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfaff-Czarnecka, Joanna. 2018. “Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen”. In &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;, ed. Olaf Geramanis and Stefan Hutmacher, 3-19. Wiesbaden: Springer Fachmedien.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Pfaff-Czarnecka, J.: Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In: Geramanis, O. and Hutmacher, S. (eds.) Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung. p. 3-19. Springer Fachmedien, Wiesbaden (2018).</lncs>
<angewandte-chemie>J.  Pfaff-Czarnecka, in &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt; (Eds.: O. Geramanis, S. Hutmacher), Springer Fachmedien, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 3-19.</angewandte-chemie>
<harvard1>Pfaff-Czarnecka, J., 2018. Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In O.  Geramanis &amp;amp; S.  Hutmacher, eds. &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Springer Fachmedien, pp. 3-19.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfaff-Czarnecka, J. (2018). Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In O.  Geramanis &amp;amp; S.  Hutmacher (Eds.), &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt; (pp. 3-19). Wiesbaden: Springer Fachmedien. doi:doi/org/10.1007/978-3-658-18786-6&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Pfaff-Czarnecka J (2018) &lt;br /&gt;Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. &lt;br /&gt;In:  Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung. Geramanis O, Hutmacher S (Eds); Wiesbaden: Springer Fachmedien:  3-19.</bio1>
<wels>Pfaff-Czarnecka, J. (2018): Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In: Olaf Geramanis; Stefan Hutmacher (Hrsg.):  Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung. Wiesbaden: Springer Fachmedien.  S. 3-19.</wels>
<ieee> J. Pfaff-Czarnecka, “Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen”, &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;, O. Geramanis and S. Hutmacher, eds.,  Wiesbaden: Springer Fachmedien, 2018,  pp.3-19.</ieee>
<apa>Pfaff-Czarnecka, J. (2018). Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In O.  Geramanis &amp;amp; S.  Hutmacher (Eds.), &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt; (pp. 3-19). Wiesbaden: Springer Fachmedien. doi:doi/org/10.1007/978-3-658-18786-6</apa>
<frontiers>Pfaff-Czarnecka, J. (2018). “Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen” in &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;, Geramanis, O., and Hutmacher, S. eds. (Wiesbaden: Springer Fachmedien), 3-19.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Pfaff-Czarnecka, J. (2018). Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In O. Geramanis &amp;amp; S. Hutmacher (Hrsg.), &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt; (S. 3-19). Wiesbaden: Springer Fachmedien. doi:doi/org/10.1007/978-3-658-18786-6.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Pfaff-Czarnecka J. Zugehörigkeit neu denken. Herausforderungen der Arbeitswelt von heute und morgen. In: Geramanis O, Hutmacher S, eds. &lt;em&gt;Identität in der modernen Arbeitswelt. Neue Konzepte für Zugehörigkeit, Zusammenarbeit und Führung&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Springer Fachmedien;  2018: 3-19.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2917072</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-01-30T15:48:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-10-16T08:08:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>