<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2918379</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_1990,_Bethel_zwischen_Anpassung_und_Widerstand.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2918379/2918380/Kühl,_Stefan,_1990,_Bethel_zwischen_Anpassung_und_Widerstand.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>AStA der Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1990</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29183790</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Kühl, S. (1990).  &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt; (Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region). Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</apa>
<harvard1>Kühl, S., 1990. &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;, Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region, Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;, Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region,  Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld, 1990.</ieee>
<default>Kühl S (1990)  Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region.&lt;br /&gt;Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</default>
<wels>Kühl, S. (1990): Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus. Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</wels>
<frontiers>Kühl, S. (1990). Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus. &lt;em&gt;Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region&lt;/em&gt;, Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</frontiers>
<mla>Kühl, Stefan. &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;. Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld, 1990. Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1990).  &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt; (Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region). Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 1990. &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;. Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region. Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kühl, S.: Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus. Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region. AStA der Universität Bielefeld, Bielefeld (1990).</lncs>
<ama>Kühl S. &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;. Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region. Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld; 1990.</ama>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;, Asta Der Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;1990&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (1990) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt;. Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region.&lt;br /&gt;Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (1990). &lt;em&gt;Bethel zwischen Anpassung und Widerstand. Die Auseinandersetzung der von Bodelschwinghschen Anstalten mit der Zwangssterilisation und den Kranken- und Behindertenmorden im Nationalsozialismus&lt;/em&gt; (Arbeiten zum Nationalsozialismus in der Region). Bielefeld: AStA der Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2918379</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-03-06T20:11:01Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>