<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2918401</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Herbert</namePart><namePart type="family">Buchen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl,_Stefan,_2007,_Die_Grenzen_der_Personalentwicklung_in_Schulen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2918401/2918402/Kühl,_Stefan,_2007,_Die_Grenzen_der_Personalentwicklung_in_Schulen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Raabe</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29184014</identifier>
<part><extent unit="pages">1-11</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Kühl, Stefan. “Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen”. &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;. Ed. Herbert Buchen. Berlin: Raabe, 2007. 1-11.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2007). Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In H.  Buchen (Ed.), &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt; (pp. 1-11). Berlin: Raabe.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kühl, S. (2007). “Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen” in &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;, Buchen, H. ed. (Berlin: Raabe), 1-11.</frontiers>
<wels>Kühl, S. (2007): Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In: Herbert Buchen (Hrsg.):  Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien. Berlin: Raabe.  S. 1-11.</wels>
<default>Kühl S (2007)  &lt;br /&gt;In:  Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien. Buchen H (Ed);  Berlin: Raabe:  1-11.</default>
<ieee> S. Kühl, “Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen”, &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;, H. Buchen, ed.,  Berlin: Raabe, 2007,  pp.1-11.</ieee>
<harvard1>Kühl, S., 2007. Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In H.  Buchen, ed. &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;.  Berlin: Raabe, pp. 1-11.</harvard1>
<apa>Kühl, S. (2007). Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In H.  Buchen (Ed.), &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt; (pp. 1-11). Berlin: Raabe.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2007). Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In H. Buchen (Hrsg.), &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt; (S. 1-11). Berlin: Raabe.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kühl S (2007) &lt;br /&gt;Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. &lt;br /&gt;In:  Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien. Buchen H (Ed); Berlin: Raabe:  1-11.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt; (Ed.: H. Buchen), Raabe, Berlin, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 1-11.</angewandte-chemie>
<ama>Kühl S. Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In: Buchen H, ed. &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;. Berlin: Raabe;  2007: 1-11.</ama>
<lncs> Kühl, S.: Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen. In: Buchen, H. (ed.) Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien. p. 1-11. Raabe, Berlin (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2007. “Die Grenzen der Personalentwicklung in Schulen. Die Hebel des Schulleiters sind eher als gering anzusehen”. In &lt;em&gt;Schulleitung und Schulentwicklung. Erfahrungen. Konzepte. Strategien&lt;/em&gt;, ed. Herbert Buchen, 1-11. Berlin: Raabe.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2918401</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-03-06T21:26:42Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-07-24T13:01:52Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>