<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2919903</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Neumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656122</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Diskurs-zu-OeB-an-Schulen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2919903/2919905/Diskurs-zu-OeB-an-Schulen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2364-7698</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29199037</identifier>
<part><detail type="volume"><number>8</number></detail><extent unit="pages">19</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Neumann, M. (2018): Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</wels>
<bio1>Neumann M (2018) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</bio1>
<harvard1>Neumann, M., 2018. &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, no.8, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, M. (2018).  &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 8). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>M.  Neumann, &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;, Fakultät Für Soziologie - Didaktik Der Sozialwissenschaften, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Neumann M. &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Vol 8. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften; 2018.</ama>
<frontiers>Neumann, M. (2018). Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski. &lt;em&gt;Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers&lt;/em&gt;, 8, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, M. (2018). &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Neumann, M. (2018).  &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 8). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</apa>
<ieee> M. Neumann, &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, vol. 8,  Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, 2018.</ieee>
<lncs> Neumann, M.: Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 8. Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, Bielefeld (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, Matthias. 2018. &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;. Vol. 8. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Neumann, Matthias. &lt;em&gt;Wissenschaft tight:  Diskursive Kämpfe zur ökonomischen Bildung an Schulen in Deutschland. Diskursanalytische Untersuchung der Kontroverse zwischen  Reinhold Hedtke und Hans Kaminski&lt;/em&gt;. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften, 2018. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. 8.</mla>
<default>Neumann M (2018)  Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - Didaktik der Sozialwissenschaften.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2919903</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-05-17T08:30:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-20T08:31:01Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>