<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2921149</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Wolfram</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6591682</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Achim</namePart><namePart type="family">Bonte</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Juliane</namePart><namePart type="family">Rehnolt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="[9783110587524 - Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung] Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2921149/2921150/[9783110587524 - Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung] Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/3.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>De Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29211490</identifier><identifier type="doi">10.1515/9783110587524-015</identifier>
<part><extent unit="pages">93-109</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Horstmann, W. (2018). Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In A.  Bonte &amp;amp; J.  Rehnolt (Eds.), &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 93-109). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110587524-015</apa>
<ieee> W. Horstmann, “Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen”, &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, A. Bonte and J. Rehnolt, eds.,  Berlin: De Gruyter, 2018,  pp.93-109.</ieee>
<harvard1>Horstmann, W., 2018. Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In A.  Bonte &amp;amp; J.  Rehnolt, eds. &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;.  Berlin: De Gruyter, pp. 93-109.</harvard1>
<default>Horstmann W (2018)  &lt;br /&gt;In:  Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag. Bonte A, Rehnolt J (Eds);  Berlin: De Gruyter:  93-109.</default>
<mla>Horstmann, Wolfram. “Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen”. &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Ed. Achim Bonte and Juliane Rehnolt. Berlin: De Gruyter, 2018. 93-109.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, W. (2018). Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In A.  Bonte &amp;amp; J.  Rehnolt (Eds.), &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (pp. 93-109). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110587524-015&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Horstmann, W. (2018). “Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen” in &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, Bonte, A., and Rehnolt, J. eds. (Berlin: De Gruyter), 93-109.</frontiers>
<wels>Horstmann, W. (2018): Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In: Achim Bonte; Juliane Rehnolt (Hrsg.):  Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag. Berlin: De Gruyter.  S. 93-109.</wels>
<lncs> Horstmann, W.: Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In: Bonte, A. and Rehnolt, J. (eds.) Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag. p. 93-109. De Gruyter, Berlin (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, Wolfram. 2018. “Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen”. In &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;, ed. Achim Bonte and Juliane Rehnolt, 93-109. Berlin: De Gruyter.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Horstmann W. Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In: Bonte A, Rehnolt J, eds. &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt;. Berlin: De Gruyter;  2018: 93-109.</ama>
<bio1>Horstmann W (2018) &lt;br /&gt;Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. &lt;br /&gt;In:  Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag. Bonte A, Rehnolt J (Eds); Berlin: De Gruyter:  93-109.</bio1>
<angewandte-chemie>W.  Horstmann, in &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (Eds.: A. Bonte, J. Rehnolt), De Gruyter, Berlin, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 93-109.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, W. (2018). Zur Rolle von Bibliotheken in digitalen Forschungsinfrastrukturen. In A. Bonte &amp;amp; J. Rehnolt (Hrsg.), &lt;em&gt;Kooperative Informationsinfrastrukturen als Chance und Herausforderung. Festschrift für Thomas Bürger zum 65. Geburtstag&lt;/em&gt; (S. 93-109). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110587524-015.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2921149</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-07-11T09:10:36Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-19T13:39:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>