<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2930870</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Marlena</namePart>
  <namePart type="family">Dorniak</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">84150510</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Jahrestagung der SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dorniak_2018_Publikation-SchlaU-Jahrestagung-2017.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2930870/2930917/Dorniak_2018_Publikation-SchlaU-Jahrestagung-2017.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued><place><placeTerm type="text">München</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29308705</identifier>
<part><extent unit="pages">58-68</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Dorniak, M. (2018). Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Ed.), &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; (pp. 58-68). München.</apa>
<ieee> M. Dorniak, “Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld”, &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt;, SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik, ed.,  München: 2018,  pp.58-68.</ieee>
<harvard1>Dorniak, M., 2018. Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik, ed. &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt;  München, pp. 58-68.</harvard1>
<default>Dorniak M (2018)  &lt;br /&gt;In:  Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017. SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Ed);  München:  58-68.</default>
<wels>Dorniak, M. (2018): Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In: SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Hrsg.):  Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.. München.  S. 58-68.</wels>
<mla>Dorniak, Marlena. “Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld”. &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; Ed. SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik. München, 2018. 58-68.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dorniak, M. (2018). Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Ed.), &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; (pp. 58-68). München.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Dorniak, M. (2018). “Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld” in &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt;, SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik ed. (München), 58-68.</frontiers>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dorniak, Marlena. 2018. “Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld”. In &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt;, ed. SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik, 58-68. München.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Dorniak, M.: Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In: SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (ed.) Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017. p. 58-68. München (2018).</lncs>
<ama>Dorniak M. Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In: SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik, ed. &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; München;  2018: 58-68.</ama>
<bio1>Dorniak M (2018) &lt;br /&gt;Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. &lt;br /&gt;In:  Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017. SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Ed); München:  58-68.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Dorniak, in &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; (Ed.: SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik), München, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 58-68.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dorniak, M. (2018). Inklusive Beschulung neu zugewanderter Kinder und Jugendlicher. Vorstellung des flexiblen Konzepts der Laborschule Bielefeld. In SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik (Hrsg.), &lt;em&gt;Migrationspädagogische Praxis in der Zusammenarbeit mit jungen Geflüchteten - Eine Suchbewegung. Dokumentation der Jahrestagung 2017.&lt;/em&gt; (S. 58-68). Gehalten auf der Jahrestagung der SchlaU-Werkstatt für Migrationspädagogik, München.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2930870</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-09-05T12:21:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-09-07T12:19:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>