<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2930500</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Katharina</namePart>
  <namePart type="family">Braunsmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91762828</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Felicitas</namePart>
  <namePart type="family">Wagner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">135182782</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>




<name type="corporate">
  <namePart>ORDEX - Organisation, Dauer und Eigendynamik von Gewalt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">research group</roleTerm></role>
</name>




<abstract lang="ger">Der vorliegende Text beschäftigt sich mit spontan-authentischen Liveaufnahmen als
Forschungsmaterial. Ziel des Textes ist es, einen Beitrag für die Verwendung und Analyse dieser
Aufnahmen in der qualitativen Sozialforschung zu leisten. Der Beitrag entwickelt durch die
Diskussion seiner Charakteristika sowohl eine Definition des Materials, als auch eine Methode,
mit der diese Form von Liveaufnahmen notiert werden kann. Ausgehend von einer Reflexion
der Transkriptionsarbeit an einem Video zu einem gewaltsoziologischen Projekt wird unter der
Fragestellung, welche Anforderungen ein Notationssystem erfüllen sollte, um spontanauthentische
Liveaufnahmen zu analysieren, ein methodischer Vorschlag gemacht: SPLINOS.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Braunsmann u. Wagner2018_ORDEX_Working Paper_Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial 2.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2930500/2930541/Braunsmann u. Wagner2018_ORDEX_Working Paper_Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial 2.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Spontan-authentische Liveaufnahmen</topic><topic>qualitative Sozialforschung</topic><topic>soziologische Gewaltforschung</topic><topic>Notationssystem</topic><topic>Medienforschung</topic><topic>SPLINOS</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2625-7726</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29305008</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2930500</identifier>
<part><detail type="volume"><number>02</number></detail><extent unit="pages">31</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Braunsmann K, Wagner F. &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper. Vol 02. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2018.</ama>
<frontiers>Braunsmann, K., and Wagner, F. (2018). Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung. &lt;em&gt;ORDEX Working Paper&lt;/em&gt;, 02, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braunsmann, K. &amp;amp; Wagner, F. (2018). &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930500.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Braunsmann, K., &amp;amp; Wagner, F. (2018).  &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 02). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930500</apa>
<ieee> K. Braunsmann and F. Wagner, &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, vol. 02,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018.</ieee>
<wels>Braunsmann, K.; Wagner, F. (2018): Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braunsmann, K., &amp;amp; Wagner, F. (2018).  &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 02). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930500&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Braunsmann, K., &amp;amp; Wagner, F., 2018. &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, no.02, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Braunsmann K, Wagner F (2018) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper; 02.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>K.  Braunsmann, and F.  Wagner, &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<lncs> Braunsmann, K., Wagner, F.: Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung. ORDEX Working Paper, 02. Universität Bielefeld, Bielefeld (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Braunsmann, Katharina, and Wagner, Felicitas. 2018. &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;. Vol. 02. ORDEX Working Paper. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Braunsmann, Katharina, and Wagner, Felicitas. &lt;em&gt;Spontan-authentische Liveaufnahmen als Forschungsmaterial. Empirische Perspektiven und methodische Überlegungen im Kontext der Gewaltforschung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018. ORDEX Working Paper. 02.</mla>
<default>Braunsmann K, Wagner F (2018)  ORDEX Working Paper; 02.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2930500</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-08-21T09:27:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-01-18T10:10:33Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>