<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2930392</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Kathrin</namePart>
  <namePart type="family">Wagner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>




<name type="corporate">
  <namePart>ORDEX - Organisation, Dauer und Eigendynamik von Gewalt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">research group</roleTerm></role>
</name>




<abstract lang="ger">Die vorliegende Studie analysiert den „Fall Breivik“ in prozesssoziologischer Perspektive. Dafür greift sie maßgeblich auf die Mikrosoziologie der Gewalt zurück. Sie untersucht die Ereignisse am Tag der Tat sowie die Vorbereitung der Angriffe mit Hilfe einer sequenziellen Ereignisrekonstruktion. Das zentrale Augenmerk liegt auf der Frage, warum die Massenerschießungen auf Utøya über einen ungewöhnlich langen Zeitraum hinweg andauern. Dabei zeigt sich, dass die auf der Hinterbühne entstandenen Kosten, als auch während der Tat genutzte Täuschung durch eine Verkleidung und die Antizipation auf die Zukunft dazu geführt haben, dass Breivik seinen Amoklauf beginnt. Der Fakt, dass er als vermeintlicher Polizist hauptsächlich unbewaffneten Jugendlichen gegenübersteht, führt in den Situationen immer wieder zu seiner direkten Überlegenheit und so zu einer emotionalen Dominanz. Diese und andere situative Bedingungen führen dazu, dass er aus den Situationen erfolgreich hervortritt, wodurch die Gewaltsituation weiter andauert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Wagner2018_ORDEX_Working Paper_Massenerschießungen auf Utoya.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2930392/2930498/Wagner2018_ORDEX_Working Paper_Massenerschießungen auf Utoya.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Breivik</topic><topic>Dauer</topic><topic>Gewaltforschung</topic><topic>Konfrontationsanspannung</topic><topic>Massenerschießung</topic><topic>Mikrosoziologie</topic><topic>Prozesssoziologie</topic><topic>Sequenzialität</topic><topic>Täuschung</topic><topic>Utøya</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2625-7726</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29303929</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2930392</identifier>
<part><detail type="volume"><number>01</number></detail><extent unit="pages">146</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> K. Wagner, &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, vol. 01,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018.</ieee>
<harvard1>Wagner, K., 2018. &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, no.01, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<apa>Wagner, K. (2018).  &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 01). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930392</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, K. (2018).  &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 01). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930392&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Wagner, Kathrin. &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018. ORDEX Working Paper. 01.</mla>
<frontiers>Wagner, K. (2018). Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik. &lt;em&gt;ORDEX Working Paper&lt;/em&gt;, 01, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<wels>Wagner, K. (2018): Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<default>Wagner K (2018)  ORDEX Working Paper; 01.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<ama>Wagner K. &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper. Vol 01. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2018.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, Kathrin. 2018. &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;. Vol. 01. ORDEX Working Paper. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wagner, K.: Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik. ORDEX Working Paper, 01. Universität Bielefeld, Bielefeld (2018).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wagner, K. (2018). &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2930392.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Wagner K (2018) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper; 01.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>K.  Wagner, &lt;em&gt;Massenerschießungen auf Utøya. Eine prozesssoziologische Erklärung der Gewaltausübung im Fall Breivik&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2930392</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-08-14T07:17:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-01-18T10:19:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>