<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2931153</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:310</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>

<targetAudience>general</targetAudience>


<name type="personal">
  <namePart type="given">Alexandra</namePart>
  <namePart type="family">Jobmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">108138617</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6464-4583</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Die Allianz der deutschen Wissenschaftsorganisationen strebt eine Transformation bestehender Zeitschriften in den Open Access an. Während das von der Allianz geförderte Projekt DEAL konkret mit den Verlagen Elsevier, Springer Nature und Wiley verhandelt, hat das ebenfalls von der Allianz geförderte Projekt Nationaler Open-Access-Kontaktpunkt einen
breiteren Auftrag, nämlich die Schaffung von Voraussetzungen für eine möglichst flächendeckende Open-Access-Transformation. Wissenschaftliche Einrichtungen und vor allem die dort verankerten Bibliotheken können und sollen diese Transformation durch politische Erklärungen, aktive Handlungen und die Umwidmung von Subskriptions- und
Lizenzgeldern unterstützen. Mit der Etablierung eines Transformationsindex soll daher ein Instrument geschaffen werden,
um Fortschritte der Open-Access-Transformation auf Ebene der wissenschaftlichen Einrichtungen und Bibliotheken zu messen und gleichzeitig zu bestimmen, wie viele Ressourcen in den Open Access von diesen investiert werden. Ebenso zeigt der Index interessierten Einrichtungen Möglichkeiten des institutionellen Open-Access-Engagements
auf und dient über ein Ranking der informellen Einordnung in ein Raster möglicher Open-Access-Aktivitäten. Der Index wird inhaltlich in vier Dimensionen mit jeweils eigenen Indikatoren unterteilt und soll so die folgenden grundlegenden Fragen beantworten: 1. Wie stark ist das politische Engagement einer wissenschaftlichen Einrichtung in Bezug auf Open
Access? 2. Hat sie aus dem Engagement bestimmte Handlungsoptionen abgeleitet und umgesetzt? 3. Ist sie in der Lage fundierte Aussagen über die Höhe der Ausgaben für Open Access zu treffen?
</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Transformationsindex_OA2020DE.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2931153/2931156/Transformationsindex_OA2020DE.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universitätsbibliothek Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Open Access</topic><topic>Transformation</topic><topic>Index</topic><topic>Indikatoren</topic><topic>Steuerungsinstrument</topic><topic>wissenschaftliche Einrichtungen</topic><topic>Bibliotheken</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29311534</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2931153</identifier>
<part><extent unit="pages">17</extent>
</part>
</relatedItem>


<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>
  
     <url>https://gitlab.ub.uni-bielefeld.de/oa2020-de/transformationsindex</url>
  
  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Jobmann, A. (2018).  &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2931153</apa>
<ieee> A. Jobmann, &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2018.</ieee>
<ama>Jobmann A. &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld; 2018.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, A. (2018). &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2931153.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Jobmann, A. (2018). Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</frontiers>
<bio1>Jobmann A (2018) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</bio1>
<harvard1>Jobmann, A., 2018. &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, A. (2018).  &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2931153&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>A.  Jobmann, &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;, Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Jobmann, A. (2018): Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</wels>
<mla>Jobmann, Alexandra. &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld, 2018.</mla>
<default>Jobmann A (2018) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.</default>
<lncs> Jobmann, A.: Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation. Universitätsbibliothek Bielefeld, Bielefeld (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, Alexandra. 2018. &lt;em&gt;Transformationsindex zur Einordnung einer wissenschaftlichen Einrichtung in die Open-Access-Transformation&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universitätsbibliothek Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2931153</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-09-20T13:50:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2018-12-20T08:31:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>