<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2931194</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:000</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Kai</namePart>
  <namePart type="family">Essig</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">67533</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Benjamin</namePart>
  <namePart type="family">Strenge</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">63941258</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-1789-6977</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Schack</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">167615</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Aljoscha</namePart><namePart type="family">Burchardt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hans</namePart><namePart type="family">Uszkoreit</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">8014655</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28977957</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>





<name type="corporate">
  <namePart/>
  <role><roleTerm type="text">project</roleTerm></role>
</name>




<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Die_intelligente_ADAMAAS-Datenbrille_-_Chancen_und.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2931194/2931196/Die_intelligente_ADAMAAS-Datenbrille_-_Chancen_und.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>De Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle </title></titleInfo>
  <identifier type="isbn"> 	978-3-11-055897-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29311943</identifier><identifier type="doi">10.1515/9783110561371-004</identifier>
<part><extent unit="pages">33-40</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Essig, K., Strenge, B., &amp;amp; Schack, T. (2018). Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In A.  Burchardt &amp;amp; H.  Uszkoreit (Eds.), &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt; (pp. 33-40). Berlin, Boston: De Gruyter. doi:10.1515/9783110561371-004</apa>
<harvard1>Essig, K., Strenge, B., &amp;amp; Schack, T., 2018. Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In A.  Burchardt &amp;amp; H.  Uszkoreit, eds. &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;.  Berlin, Boston: De Gruyter, pp. 33-40.</harvard1>
<ieee> K. Essig, B. Strenge, and T. Schack, “Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion”, &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;, A. Burchardt and H. Uszkoreit, eds.,  Berlin, Boston: De Gruyter, 2018,  pp.33-40.</ieee>
<default>Essig K, Strenge B, Schack T (2018)  &lt;br /&gt;In:  IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle . Burchardt A, Uszkoreit H (Eds);  Berlin, Boston: De Gruyter:  33-40.</default>
<wels>Essig, K.; Strenge, B.; Schack, T. (2018): Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In: Aljoscha Burchardt; Hans Uszkoreit (Hrsg.):  IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle . Berlin, Boston: De Gruyter.  S. 33-40.</wels>
<frontiers>Essig, K., Strenge, B., and Schack, T. (2018). “Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion” in &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;, Burchardt, A., and Uszkoreit, H. eds. (Berlin, Boston: De Gruyter), 33-40.</frontiers>
<mla>Essig, Kai, Strenge, Benjamin, and Schack, Thomas. “Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion”. &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;. Ed. Aljoscha Burchardt and Hans Uszkoreit. Berlin, Boston: De Gruyter, 2018. 33-40.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Essig, K., Strenge, B., &amp;amp; Schack, T. (2018). Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In A.  Burchardt &amp;amp; H.  Uszkoreit (Eds.), &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt; (pp. 33-40). Berlin, Boston: De Gruyter. doi:10.1515/9783110561371-004&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Essig, Kai, Strenge, Benjamin, and Schack, Thomas. 2018. “Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion”. In &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;, ed. Aljoscha Burchardt and Hans Uszkoreit, 33-40. Berlin, Boston: De Gruyter.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Essig, K., Strenge, B., Schack, T.: Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In: Burchardt, A. and Uszkoreit, H. (eds.) IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle . p. 33-40. De Gruyter, Berlin, Boston (2018).</lncs>
<ama>Essig K, Strenge B, Schack T. Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In: Burchardt A, Uszkoreit H, eds. &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt;. Berlin, Boston: De Gruyter;  2018: 33-40.</ama>
<angewandte-chemie>K.  Essig, B.  Strenge, and T.  Schack, in &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt; (Eds.: A. Burchardt, H. Uszkoreit), De Gruyter, Berlin, Boston, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 33-40.</angewandte-chemie>
<bio1>Essig K, Strenge B, Schack T (2018) &lt;br /&gt;Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. &lt;br /&gt;In:  IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle . Burchardt A, Uszkoreit H (Eds); Berlin, Boston: De Gruyter:  33-40.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Essig, K., Strenge, B. &amp;amp; Schack, T. (2018). Die intelligente ADAMAAS-Datenbrille – Chancen und Risiken des Einsatzes mobiler Assistiver Technologien für die Inklusion. In A. Burchardt &amp;amp; H. Uszkoreit (Hrsg.), &lt;em&gt;IT für soziale Inklusion. Digitalisierung – Künstliche Intelligenz – Zukunft für alle &lt;/em&gt; (S. 33-40). Berlin, Boston: De Gruyter. doi:10.1515/9783110561371-004.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2931194</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-09-21T10:02:34Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-09-24T11:41:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>