<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2932140</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Nils</namePart>
  <namePart type="family">Ukley</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">19358429</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0093-2476</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Fynn</namePart>
  <namePart type="family">Bergmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">92713260</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Ukley_Bergmann Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden?.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2932140/2933110/Ukley_Bergmann Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden?.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued><place><placeTerm type="text">Hamburg</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29321404</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2932140</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Ukley N, Bergmann F. Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Ukley, Nils, and Bergmann, Fynn. 2018. “Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften”. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg .&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Ukley, N., Bergmann, F.: Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg (2018).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Ukley, N. &amp;amp; Bergmann, F. (2018). Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften. Gehalten auf der Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik. doi:10.4119/unibi/2932140.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Ukley N, Bergmann F (2018) &lt;br /&gt;Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften. &lt;br /&gt;Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg.</bio1>
<angewandte-chemie>N.  Ukley, and F.  Bergmann, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ieee> N. Ukley and F. Bergmann, “Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften”, Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg, 2018.</ieee>
<harvard1>Ukley, N., &amp;amp; Bergmann, F., 2018. Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg.</harvard1>
<apa>Ukley, N., &amp;amp; Bergmann, F. (2018). &lt;em&gt;Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften&lt;/em&gt;. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg. doi:10.4119/unibi/2932140</apa>
<wels>Ukley, N.; Bergmann, F. (2018): Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Ukley, N., &amp;amp; Bergmann, F. (2018). &lt;em&gt;Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften&lt;/em&gt;. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg. doi:10.4119/unibi/2932140&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Ukley, N., and Bergmann, F. (2018).“Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften”. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg.</frontiers>
<mla>Ukley, Nils, and Bergmann, Fynn. “Wie können Lehrsituationen zu Lernsituationen werden? – Rekonstruktive Forschung am eigenen Fall als Ausgangspunkt für die Professionalisierung von Sportlehrkräften”. Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg, 2018.</mla>
<default>Ukley N, Bergmann F (2018)  &lt;br /&gt;Presented at the Lehr-Lern-Situationen als Ausgangspunkt sportpädagogischer Forschung. DGfE-Jahrestagung der Kommission Sportpädagogik, Hamburg.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2932140</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-11-12T15:29:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-04-29T12:42:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>