<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2932723</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Birgit</namePart>
  <namePart type="family">Guschker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">7412084</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Michaele</namePart>
  <namePart type="family">Geweke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91866</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christina</namePart>
  <namePart type="family">Hartner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sonja</namePart>
  <namePart type="family">Kirmes</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21266119</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Maria</namePart>
  <namePart type="family">Mateo i Ferrer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johanna</namePart>
  <namePart type="family">Otto</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">118949524</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriele</namePart><namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1110-Artikeltext-4161-2-10-20190130.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2932723/2952698/1110-Artikeltext-4161-2-10-20190130.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title> Diversität, Leistung und Inklusion</title></titleInfo>
  <identifier type="issn"> 2627-4450</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29327235</identifier><identifier type="doi">10.4119/we_os-1110</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">106-125</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Guschker, B., Geweke, M., Hartner, C., Kirmes, S., Mateo i Ferrer, M. &amp;amp; Otto, J. (2018). Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld). In M. Heinrich &amp;amp; G. Klewin (Hrsg.), &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt; (S. 106-125). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/we_os-1110.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Guschker B, Geweke M, Hartner C, Kirmes S, Mateo i Ferrer M, Otto J (2018) &lt;br /&gt;Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. &lt;br /&gt;In:   Diversität, Leistung und Inklusion. Heinrich M, Klewin G (Eds); WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1. Bielefeld: Universität Bielefeld:  106-125.</bio1>
<angewandte-chemie>B.  Guschker, M.  Geweke, C.  Hartner, S.  Kirmes, M.  Mateo i Ferrer, and J.  Otto, in &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt; (Eds.: M. Heinrich, G. Klewin), Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 106-125.</angewandte-chemie>
<ama>Guschker B, Geweke M, Hartner C, Kirmes S, Mateo i Ferrer M, Otto J. Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In: Heinrich M, Klewin G, eds. &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Vol 1. Bielefeld: Universität Bielefeld;  2018: 106-125.</ama>
<lncs> Guschker, B., Geweke, M., Hartner, C., Kirmes, S., Mateo i Ferrer, M., Otto, J.: Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In: Heinrich, M. and Klewin, G. (eds.)  Diversität, Leistung und Inklusion. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 1, p. 106-125. Universität Bielefeld, Bielefeld (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Guschker, Birgit, Geweke, Michaele, Hartner, Christina, Kirmes, Sonja, Mateo i Ferrer, Maria, and Otto, Johanna. 2018. “Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld”. In &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;, ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin, 1:106-125. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Guschker, B.; Geweke, M.; Hartner, C.; Kirmes, S.; Mateo i Ferrer, M.; Otto, J. (2018): Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In: Martin Heinrich; Gabriele Klewin (Hrsg.):   Diversität, Leistung und Inklusion. Bielefeld: Universität Bielefeld. (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1).  S. 106-125.</wels>
<mla>Guschker, Birgit, Geweke, Michaele, Hartner, Christina, Kirmes, Sonja, Mateo i Ferrer, Maria, and Otto, Johanna. “Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld”. &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;. Ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018.Vol. 1. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 106-125.</mla>
<frontiers>Guschker, B., Geweke, M., Hartner, C., Kirmes, S., Mateo i Ferrer, M., and Otto, J. (2018). “Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld” in &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;, Heinrich, M., and Klewin, G. eds. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 1, (Bielefeld: Universität Bielefeld), 106-125.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Guschker, B., Geweke, M., Hartner, C., Kirmes, S., Mateo i Ferrer, M., &amp;amp; Otto, J. (2018). Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.  Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt; (pp. 106-125). Bielefeld: Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-1110" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-1110&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Guschker B, Geweke M, Hartner C, Kirmes S, Mateo i Ferrer M, Otto J (2018)  &lt;br /&gt;In:   Diversität, Leistung und Inklusion. Heinrich M, Klewin G (Eds);  WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1.  Bielefeld: Universität Bielefeld:  106-125.</default>
<ieee> B. Guschker, et al., “Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld”, &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;, M. Heinrich and G. Klewin, eds., WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 1,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2018,  pp.106-125.</ieee>
<harvard1>Guschker, B., et al., 2018. Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin, eds. &lt;em&gt; Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. no.1  Bielefeld: Universität Bielefeld, pp. 106-125.</harvard1>
<apa>Guschker, B., Geweke, M., Hartner, C., Kirmes, S., Mateo i Ferrer, M., &amp;amp; Otto, J. (2018). Wege zu Abitur und Fachhochschulreife für neuzugewanderte junge Menschen. Die Forschungs- und Entwicklungs-Arbeit zur Inklusion neuzugewanderter Jugendlicher am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.  Diversität, Leistung und Inklusion&lt;/em&gt; (pp. 106-125). Bielefeld: Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-1110" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-1110&lt;/a&gt;</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2932723</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-12-18T08:38:43Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-08-11T13:24:13Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>