<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2932258</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:050</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Nicole</namePart>
  <namePart type="family">Harrass</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">59176</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Eva</namePart><namePart type="family">Vásárhelyi </namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10055</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>42. Tagung für Didaktik der Mathematik. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Mathematik</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BzMU2008_HARRAS_Nicole[1].pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2932258/2932267/BzMU2008_HARRAS_Nicole[1].pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Martin Stein Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued><place><placeTerm type="text">Budapest</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29322587</identifier>
<part><extent unit="pages">203-206</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>N.  Harrass, in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; (Ed.: E. Vásárhelyi), Martin Stein Verlag, Münster, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 203-206.</angewandte-chemie>
<bio1>Harrass N (2008) &lt;br /&gt;Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik. Vásárhelyi  E (Ed); Münster: Martin Stein Verlag:  203-206.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Harrass, N. (2008). Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In E. Vásárhelyi (Hrsg.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; (S. 203-206). Gehalten auf der 42. Tagung für Didaktik der Mathematik. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Mathematik, Münster: Martin Stein Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Harrass, Nicole. 2008. “Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht”. In &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt;, ed. Eva Vásárhelyi, 203-206. Münster: Martin Stein Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Harrass, N.: Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In: Vásárhelyi , E. (ed.) Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik. p. 203-206. Martin Stein Verlag, Münster (2008).</lncs>
<ama>Harrass N. Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In: Vásárhelyi  E, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; Münster: Martin Stein Verlag;  2008: 203-206.</ama>
<default>Harrass N (2008)  &lt;br /&gt;In:  Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik. Vásárhelyi  E (Ed);  Münster: Martin Stein Verlag:  203-206.</default>
<mla>Harrass, Nicole. “Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht”. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; Ed. Eva Vásárhelyi. Münster: Martin Stein Verlag, 2008. 203-206.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Harrass, N. (2008). Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In E.  Vásárhelyi (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; (pp. 203-206). Münster: Martin Stein Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Harrass, N. (2008). “Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht” in &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt;, Vásárhelyi , E. ed. (Münster: Martin Stein Verlag), 203-206.</frontiers>
<wels>Harrass, N. (2008): Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In: Eva Vásárhelyi (Hrsg.):  Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.. Münster: Martin Stein Verlag.  S. 203-206.</wels>
<apa>Harrass, N. (2008). Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In E.  Vásárhelyi (Ed.), &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt; (pp. 203-206). Münster: Martin Stein Verlag.</apa>
<harvard1>Harrass, N., 2008. Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht. In E.  Vásárhelyi, ed. &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt;  Münster: Martin Stein Verlag, pp. 203-206.</harvard1>
<ieee> N. Harrass, “Analyse von Lernsoftware und sinnvollen Einsatzmöglichkeiten - Üben mit dem Computer im Arithmetikunterricht”, &lt;em&gt;Beiträge zum Mathematikunterricht 2008 Online. Vorträge auf der  vom 42. Tagung für Didaktik der Mathematik.&lt;/em&gt;, E. Vásárhelyi, ed.,  Münster: Martin Stein Verlag, 2008,  pp.203-206.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2932258</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2018-11-20T11:41:44Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-01-28T10:36:17Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>