<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2933056</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Dennis</namePart>
  <namePart type="family">Firkus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>




<name type="corporate">
  <namePart>ORDEX - Organisation, Dauer und Eigendynamik von Gewalt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">research group</roleTerm></role>
</name>




<abstract lang="ger">Der Beitrag wirft eine organisationssoziologische Perspektive auf die systematisch
durchgeführten Massenmorde in den als Heil- und Pflegeanstalten getarnten
nationalsozialistischen Tötungsorganisationen, die im Rahmen einer
(rassen-)ideologischen Interpretation der eugenischen Vorhaben ein Ausmerzen von
Menschen mit physischen, geistigen oder psychischen Behinderungen bzw.
Erkrankungen zum Ziel hatte. Erklärungsbedürftig ist hierbei vor allem, wie die
Umsetzung des staatlichen Vernichtungsprogramms gelingen konnte, obwohl es sich
bei den als Fußvolk der Euthanasie bezeichneten (Mit-)Tätern um Personen gehandelt
hat, die nicht zum Morden prädestiniert, geschweige denn dazu ausgebildet waren.
Ausgehend von einem Organisationsverständnis, welches als ein auf Mitgliedschaften
beruhendes soziales System gedeutet wird, soll anhand zahlreicher theoretisch
dargestellter sowie empirisch belegter Organisationsmechanismen aufgezeigt werden,
wie diese illegalen Praktiken in außergewöhnlicher Weise normalisiert wurden. In Folge
dessen charakterisierten die Mitglieder die Taten als indifferent, da sie fortan als
legitime Handlungserwartung der Organisation galten. Die organisationale Einbindung
fungierte für die Mitglieder als ein gleichermaßen entsolidarisierender,
entmoralisierender sowie verantwortungs-entlastender Mechanismus.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Firkus2019_ORDEX_Working Paper_Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2933056/2933057/Firkus2019_ORDEX_Working Paper_Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Euthanasie</topic><topic>Hadamar</topic><topic>Normalisierung</topic><topic>Illegalität</topic><topic>Indifferenzzone</topic><topic>Organisationssoziologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="eIssn">2625-7726</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29330568</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2933056</identifier>
<part><detail type="volume"><number>03</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Firkus D (2019)  ORDEX Working Paper; 03.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<wels>Firkus, D. (2019): Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<mla>Firkus, Dennis. &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019. ORDEX Working Paper. 03.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Firkus, D. (2019).  &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 03). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2933056&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Firkus, D. (2019). Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar. &lt;em&gt;ORDEX Working Paper&lt;/em&gt;, 03, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<apa>Firkus, D. (2019).  &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 03). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2933056</apa>
<ieee> D. Firkus, &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, vol. 03,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019.</ieee>
<harvard1>Firkus, D., 2019. &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, no.03, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Firkus D (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper; 03.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>D.  Firkus, &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Firkus, D. (2019). &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2933056.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Firkus, D.: Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar. ORDEX Working Paper, 03. Universität Bielefeld, Bielefeld (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Firkus, Dennis. 2019. &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;. Vol. 03. ORDEX Working Paper. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Firkus D. &lt;em&gt;Über die Normalisierung von organisierten Brutalitäten. Die nationalsozialistischen Massentötungen im Rahmen der Euthanasie am Referenzfall der Anstalt Hadamar&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper. Vol 03. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2019.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2933056</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-01-14T13:43:58Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-01-14T13:45:44Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>