<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2934293</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Mahir</namePart>
  <namePart type="family">Gökbudak</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">72303165</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhold</namePart>
  <namePart type="family">Hedtke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">79448</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5820-6891</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>





<name type="corporate">
  <namePart>Die sozialwissenschaftliche Domäne in allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I: Analyse im Ländervergleich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">project</roleTerm></role>
</name>




<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Gökbudak_Hedtke_Ranking-PB_2018_final_online.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2934293/2934488/Gökbudak_Hedtke_Ranking-PB_2018_final_online.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Ranking</topic><topic>Politische Bildung</topic><topic>Sozialwissenschaften</topic><topic>Gesellschaftslehre</topic><topic>Lernbereich</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2364-7698</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29342936</identifier>
<part><detail type="volume"><number>9</number></detail><extent unit="pages">64</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Gökbudak, M., Hedtke, R.: Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 9. Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften, Bielefeld (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, Mahir, and Hedtke, Reinhold. 2019. &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;. Vol. 9. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Gökbudak, Mahir, and Hedtke, Reinhold. &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften, 2019. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. 9.</mla>
<default>Gökbudak M, Hedtke R (2019)  Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 9.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</default>
<wels>Gökbudak, M.; Hedtke, R. (2019): Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R. (2019).  &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 9). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R., 2019. &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, no.9, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</harvard1>
<bio1>Gökbudak M, Hedtke R (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers; 9.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Gökbudak, and R.  Hedtke, &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;, Fakultät Für Soziologie - Didaktik Der Sozialwissenschaften, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Gökbudak M, Hedtke R. &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers. Vol 9. Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften; 2019.</ama>
<frontiers>Gökbudak, M., and Hedtke, R. (2019). Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich. &lt;em&gt;Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers&lt;/em&gt;, 9, Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Gökbudak, M. &amp;amp; Hedtke, R. (2019). &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Gökbudak, M., &amp;amp; Hedtke, R. (2019).  &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, 9). Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften.</apa>
<ieee> M. Gökbudak and R. Hedtke, &lt;em&gt;Ranking Politische Bildung 2018. Politische Bildung an allgemeinbildenden Schulen der Sekundarstufe I im Bundesländervergleich&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften Working Papers, vol. 9,  Bielefeld: Fakultät für Soziologie - DIdaktik der Sozialwissenschaften, 2019.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2934293</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-03-11T14:58:14Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-05-27T08:56:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>