<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2935330</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stephan</namePart>
  <namePart type="family">Lange</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6470753</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Said</namePart><namePart type="family">Sahel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Vogel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld)</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Gegenstand dieser Arbeit ist die Fragestellung, welche Motivation dem Kasuswegfall bei schwachen Maskulina zu Grunde liegt. Gallmann (1996) sieht für den Kasuswegfall zweierlei Gründe: Einerseits wird das Ausbleiben von Kasusendungen am Substantiv durch einen Wechsel vom schwachen zum starken Flexionsparadigma begründet. Andererseits folgt die Distribution der Kasusmarkierung einem syntaktischen Prinzip: 'Keine Nominalflexion ohne Adjektivflexion'. Substantive weisen nach Gallmann (1996) also nur dann ein Kasussuffix auf, wenn ihnen ein adjektivischer Begleiter vorangeht. Im realen Sprachgebrauch lassen sich jedoch schnell Gegenevidenzen zu dieser Annahme finden. Es zeigt sich, dass Substantive auch kasusmarkiert sein können, wenn ihnen kein adjektivischer Begleiter vorausgeht bzw. sie nicht zwangsläufig ein Kasussuffix tragen, wenn ihnen ein Begleiter voransteht. Gallmanns Analyse erweist sich dann als problematisch, wenn ein Kasussuffix am Substantiv zwar vorkommt, ein adjektivischer Begleiter vor dem Substantiv jedoch fehlt. Im Folgenden wird von daher gezeigt, dass das Fehlen von Kasusmarkierungen am schwachen Substantiv kein syntaktisches, sondern ein rein morphologisch-lexikalisch motiviertes Phänomen ist. </abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="331-Artikeltext-421-1-10-20190603.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2935330/2956482/331-Artikeltext-421-1-10-20190603.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld University</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued><place><placeTerm type="text">Bielefeld, Germany</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 </title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29353308</identifier><identifier type="doi">10.2390/BIECOLL-NLK2008-6</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lange, S. (2008). Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In S. Sahel &amp;amp; P. Vogel (Hrsg.), &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;. Gehalten auf der 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld: Bielefeld University. doi:10.2390/BIECOLL-NLK2008-6.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Lange S (2008) &lt;br /&gt;Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? &lt;br /&gt;In:  NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 . Sahel S, Vogel P (Eds); Bielefeld: Bielefeld University.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Lange, in &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt; (Eds.: S. Sahel, P. Vogel), Bielefeld University, Bielefeld, &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Lange S. Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In: Sahel S, Vogel P, eds. &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;. Bielefeld: Bielefeld University;  2008.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lange, Stephan. 2008. “Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert?”. In &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;, ed. Said Sahel and Peter Vogel. Bielefeld: Bielefeld University.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Lange, S.: Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In: Sahel, S. and Vogel, P. (eds.) NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 .  Bielefeld University, Bielefeld (2008).</lncs>
<frontiers>Lange, S. (2008). “Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert?” in &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;, Sahel, S., and Vogel, P. eds. (Bielefeld: Bielefeld University).</frontiers>
<mla>Lange, Stephan. “Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert?”. &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;. Ed. Said Sahel and Peter Vogel. Bielefeld: Bielefeld University, 2008.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lange, S. (2008). Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In S.  Sahel &amp;amp; P.  Vogel (Eds.), &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt; Bielefeld: Bielefeld University. &lt;a href="https://doi.org/10.2390/BIECOLL-NLK2008-6" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.2390/BIECOLL-NLK2008-6&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Lange, S. (2008): Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In: Said Sahel; Peter Vogel (Hrsg.):  NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 . Bielefeld: Bielefeld University.</wels>
<default>Lange S (2008)  &lt;br /&gt;In:  NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 . Sahel S, Vogel P (Eds);  Bielefeld: Bielefeld University.</default>
<ieee> S. Lange, “Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert?”, &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;, S. Sahel and P. Vogel, eds.,  Bielefeld: Bielefeld University, 2008.</ieee>
<harvard1>Lange, S., 2008. Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In S.  Sahel &amp;amp; P.  Vogel, eds. &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt;.  Bielefeld: Bielefeld University.</harvard1>
<apa>Lange, S. (2008). Ist Kasuswegfall wirklich syntaktisch motiviert? In S.  Sahel &amp;amp; P.  Vogel (Eds.), &lt;em&gt;NLK-Proceedings: 9. Norddeutsches Linguistisches Kolloquium (NLK2008 Bielefeld), Bielefeld, 5. - 6. März 2008 &lt;/em&gt; Bielefeld: Bielefeld University. &lt;a href="https://doi.org/10.2390/BIECOLL-NLK2008-6" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.2390/BIECOLL-NLK2008-6&lt;/a&gt;</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2935330</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-04-24T13:38:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-07-28T08:26:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>