<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2935810</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Anne</namePart>
  <namePart type="family">Rischke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Michael</namePart>
  <namePart type="family">Braksiek</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">64019599</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0506-5906</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Frederik</namePart><namePart type="family">Borkenhagen</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rüdiger</namePart><namePart type="family">Heim</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Katharina</namePart><namePart type="family">Pöppel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Matthias</namePart><namePart type="family">Schierz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jan</namePart><namePart type="family">Sohnsmeyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">28978161</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>"Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung" 32. Jahrestagung der dvs-Sektion Sportpädagogik</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Rischke_Braksiek_2019.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2935810/2935811/Rischke_Braksiek_2019.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Feldhaus Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued><place><placeTerm type="text">Heidelberg</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-88020-672-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29358102</identifier>
<part><detail type="volume"><number>276</number></detail><extent unit="pages">98</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Rischke A, Braksiek M (2019)  &lt;br /&gt;In:  Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung. Borkenhagen F, Heim R, Pöppel K, Schierz M, Sohnsmeyer J (Eds);  Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 276.  Hamburg: Feldhaus Verlag:  98.</default>
<mla>Rischke, Anne, and Braksiek, Michael. “Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften”. &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;. Ed. Frederik Borkenhagen, Rüdiger Heim, Katharina Pöppel, Matthias Schierz, and Jan Sohnsmeyer. Hamburg: Feldhaus Verlag, 2019.Vol. 276. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. 98.</mla>
<frontiers>Rischke, A., and Braksiek, M. (2019). “Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften” in &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;, Borkenhagen, F., Heim, R., Pöppel, K., Schierz, M., and Sohnsmeyer, J. eds. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, vol. 276, (Hamburg: Feldhaus Verlag), 98.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rischke, A., &amp;amp; Braksiek, M. (2019). Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In F.  Borkenhagen, R.  Heim, K.  Pöppel, M.  Schierz, &amp;amp; J.  Sohnsmeyer (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft: Vol. 276&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt; (p. 98). Hamburg: Feldhaus Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Rischke, A.; Braksiek, M. (2019): Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In: Frederik Borkenhagen; Rüdiger Heim; Katharina Pöppel; Matthias Schierz; Jan Sohnsmeyer (Hrsg.):  Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung. Hamburg: Feldhaus Verlag. (Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 276).  S. 98.</wels>
<apa>Rischke, A., &amp;amp; Braksiek, M. (2019). Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In F.  Borkenhagen, R.  Heim, K.  Pöppel, M.  Schierz, &amp;amp; J.  Sohnsmeyer (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft: Vol. 276&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt; (p. 98). Hamburg: Feldhaus Verlag.</apa>
<ieee> A. Rischke and M. Braksiek, “Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften”, &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;, F. Borkenhagen, et al., eds., Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, vol. 276,  Hamburg: Feldhaus Verlag, 2019,  pp.98.</ieee>
<harvard1>Rischke, A., &amp;amp; Braksiek, M., 2019. Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In F.  Borkenhagen, et al., eds. &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. no.276  Hamburg: Feldhaus Verlag, pp. 98.</harvard1>
<bio1>Rischke A, Braksiek M (2019) &lt;br /&gt;Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. &lt;br /&gt;In:  Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung. Borkenhagen F, Heim R, Pöppel K, Schierz M, Sohnsmeyer J (Eds); Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft, 276. Hamburg: Feldhaus Verlag:  98.</bio1>
<angewandte-chemie>A.  Rischke, and M.  Braksiek, in &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt; (Eds.: F. Borkenhagen, R. Heim, K. Pöppel, M. Schierz, J. Sohnsmeyer), Feldhaus Verlag, Hamburg, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 98.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rischke, A. &amp;amp; Braksiek, M. (2019). Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften (Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft). In F. Borkenhagen, R. Heim, K. Pöppel, M. Schierz &amp;amp; J. Sohnsmeyer (Hrsg.), &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt; (S. 98). Gehalten auf der "Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung" 32. Jahrestagung der dvs-Sektion Sportpädagogik, Hamburg: Feldhaus Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rischke, Anne, and Braksiek, Michael. 2019. “Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften”. In &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;, ed. Frederik Borkenhagen, Rüdiger Heim, Katharina Pöppel, Matthias Schierz, and Jan Sohnsmeyer, 276:98. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Hamburg: Feldhaus Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Rischke, A., Braksiek, M.: Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In: Borkenhagen, F., Heim, R., Pöppel, K., Schierz, M., and Sohnsmeyer, J. (eds.) Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. 276, p. 98. Feldhaus Verlag, Hamburg (2019).</lncs>
<ama>Rischke A, Braksiek M. Be- und Ent-Hinderung im Sportunterricht? Zur Kontextabhängigkeit der Wahrnehmung behinderungsbezogener Kategorien von Lehrkräften. In: Borkenhagen F, Heim R, Pöppel K, Schierz M, Sohnsmeyer J, eds. &lt;em&gt;Bewegung und Sport im Horizont von Jugend- und schulpädagogischer Forschung&lt;/em&gt;. Schriften der Deutschen Vereinigung für Sportwissenschaft. Vol 276. Hamburg: Feldhaus Verlag;  2019: 98.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2935810</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-05-28T15:07:21Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-06-01T10:04:08Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>