<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2937099</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Maik</namePart>
  <namePart type="family">Stührenberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">173390</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5303-5392</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johanna</namePart>
  <namePart type="family">Vompras</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">18935713</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8224-2884</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Nils</namePart>
  <namePart type="family">Hachmeister</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">23232875</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5400-1522</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Edith</namePart>
  <namePart type="family">Rimmert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">21398751</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Cord</namePart>
  <namePart type="family">Wiljes</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">27436085</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-2528-5391</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Jochen</namePart>
  <namePart type="family">Schirrwagen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">7323749</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-0458-1004</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dirk</namePart>
  <namePart type="family">Pieper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">132436</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6083-9348</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Bernhard</namePart><namePart type="family">Mittermaier</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">110504377</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10015</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>WissKom 2019</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">Die Digitalisierung der Forschung und der damit verbundene Wandel im Umgang mit Forschungsdaten stellen die wissenschaftlichen Disziplinen sowie die institutionellen Serviceeinrichtungen der Hochschulen vor neuartige Herausforderungen. Neben derVerankerung in den einzelnen wissenschaftlichen Disziplinen ist eine institutionelle Grundversorgung, die Infrastruktur und Beratungsangebote umfasst, von zentraler Bedeutung für ein effektives Forschungsdatenmanagement. An der UniversitätBielefeld wurde hierfür das Kompetenzzentrum Forschungsdaten eingerichtet, an dessen Beispiel in diesem Beitrag die Aufgaben, Angebote und zukünftige Entwicklung des institutionellen Forschungsdatenmanagements dargestellt und diskutiert werdensollen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="4.2_Stührenberg_Bielefeld.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2937099/2937100/4.2_Stührenberg_Bielefeld.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued><place><placeTerm type="text">Jülich</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-95806-405-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29370990</identifier>
<part><detail type="volume"><number>23</number></detail><extent unit="pages">179-192</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Stührenberg M, Vompras J, Hachmeister N, Rimmert E, Wiljes C, Schirrwagen J, Pieper D (2019)  &lt;br /&gt;In:  Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren. Mittermaier B (Ed);  Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library, 23.  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag:  179-192.</default>
<mla>Stührenberg, Maik, Vompras, Johanna, Hachmeister, Nils, Rimmert, Edith, Wiljes, Cord, Schirrwagen, Jochen, and Pieper, Dirk. “Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld”. &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;. Ed. Bernhard Mittermaier. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag, 2019.Vol. 23. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library. 179-192.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stührenberg, Maik, Vompras, Johanna, Hachmeister, Nils, Rimmert, Edith, Wiljes, Cord, Schirrwagen, Jochen, and Pieper, Dirk. 2019. “Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld”. In &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;, ed. Bernhard Mittermaier, 23:179-192. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Stührenberg, M., Vompras, J., Hachmeister, N., Rimmert, E., Wiljes, C., Schirrwagen, J., Pieper, D.: Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In: Mittermaier, B. (ed.) Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library. 23, p. 179-192. Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag, Jülich (2019).</lncs>
<ieee> M. Stührenberg, et al., “Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld”, &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;, B. Mittermaier, ed., Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library, vol. 23,  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag, 2019,  pp.179-192.</ieee>
<apa>Stührenberg, M., Vompras, J., Hachmeister, N., Rimmert, E., Wiljes, C., Schirrwagen, J., &amp;amp; Pieper, D. (2019). Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In B.  Mittermaier (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library: Vol. 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt; (pp. 179-192). Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag.</apa>
<frontiers>Stührenberg, M., Vompras, J., Hachmeister, N., Rimmert, E., Wiljes, C., Schirrwagen, J., and Pieper, D. (2019). “Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld” in &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;, Mittermaier, B. ed. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library, vol. 23, (Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag), 179-192.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stührenberg, M., Vompras, J., Hachmeister, N., Rimmert, E., Wiljes, C., Schirrwagen, J. &amp;amp; Pieper, D. (2019). Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld (Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library). In B. Mittermaier (Hrsg.), &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt; (S. 179-192). Gehalten auf der WissKom 2019, Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Stührenberg M, Vompras J, Hachmeister N, et al. Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In: Mittermaier B, ed. &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library. Vol 23. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag;  2019: 179-192.</ama>
<angewandte-chemie>M.  Stührenberg, J.  Vompras, N.  Hachmeister, E.  Rimmert, C.  Wiljes, J.  Schirrwagen, and D.  Pieper, in &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt; (Ed.: B. Mittermaier), Forschungszentrum Jülich Gmbh Zentralbibliothek, Verlag, Jülich, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 179-192.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stührenberg, M., Vompras, J., Hachmeister, N., Rimmert, E., Wiljes, C., Schirrwagen, J., &amp;amp; Pieper, D. (2019). Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In B.  Mittermaier (Ed.), &lt;em&gt;Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library: Vol. 23&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt; (pp. 179-192). Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Stührenberg M, Vompras J, Hachmeister N, Rimmert E, Wiljes C, Schirrwagen J, Pieper D (2019) &lt;br /&gt;Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. &lt;br /&gt;In:  Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren. Mittermaier B (Ed); Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library, 23. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag:  179-192.</bio1>
<harvard1>Stührenberg, M., et al., 2019. Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In B.  Mittermaier, ed. &lt;em&gt;Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren&lt;/em&gt;. Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library. no.23  Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag, pp. 179-192.</harvard1>
<wels>Stührenberg, M.; Vompras, J.; Hachmeister, N.; Rimmert, E.; Wiljes, C.; Schirrwagen, J.; Pieper, D. (2019): Verstetigung zentraler Dienstleistungen zum Forschungsdatenmanagement – Das Kompetenzzentrum Forschungsdaten der Universität Bielefeld. In: Bernhard Mittermaier (Hrsg.):  Forschungsdaten sammeln, sichern, strukturieren. Jülich: Forschungszentrum Jülich GmbH Zentralbibliothek, Verlag. (Schriften des Forschungszentrums Jülich. Reihe Bibliothek = Library, 23).  S. 179-192.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2937099</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-09-02T08:15:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-02-20T08:47:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>