<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2937026</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Thomas</namePart>
  <namePart type="family">Hoebel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">6715323</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Teresa</namePart>
  <namePart type="family">Koloma Beck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>




<name type="corporate">
  <namePart>ORDEX - Organisation, Dauer und Eigendynamik von Gewalt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">research group</roleTerm></role>
</name>




<abstract lang="ger">Im Zentrum des Arbeitspapiers steht die Frage, wie sich neue Impulse für eine
Weiterentwicklung gewalttheoretischer Debatten gewinnen lassen. Dazu greifen wir
eine Anregung des Soziologen Richard Swedberg auf, der dafür wirbt, die Fixierung
auf ›Theorie‹ durch eine Sensibilisierung für den Prozess des ›Theoretisierens‹ –
theorizing – abzulösen. Wir umreißen zunächst Swedbergs ursprüngliche Argumentation
und zeigen, worin ihre Produktivität für die Gewaltsoziologie besteht. Die
theorizing-Debatte lenkt das Augenmerk auf die Entdeckungskontexte gewaltsoziologischer
Theorie. Diese sind vor allem durch die Kontingenz von Gewalt geprägt,
die sich eindeutiger empirischer Bestimmung entzieht. Wir schlagen vor, den aus der
Ethnomethodologie entlehnten Begriff der Indexikalität zu nutzen, um diese
Kontingenz einer systematischen Analyse zugänglich zu machen und so neue Impulse
für das theorizing von Gewaltphänomenen zu gewinnen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hoebel u. Koloma Beck2019_ORDEX_Working Paper_Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potentiale einer kontextsensiblen Heuristik.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2937026/2937027/Hoebel u. Koloma Beck2019_ORDEX_Working Paper_Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potentiale einer kontextsensiblen Heuristik.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Gewalt</topic><topic>Gewaltsoziologie</topic><topic>soziologische Theorie</topic><topic>Indexikalität</topic><topic>Methodologie</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="eIssn">2625-7726</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29370263</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2937026</identifier>
<part><detail type="volume"><number>04</number></detail><extent unit="pages">18</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Hoebel, T., Koloma Beck, T.: Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik. ORDEX Working Paper, 04. Universität Bielefeld, Bielefeld (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoebel, Thomas, and Koloma Beck, Teresa. 2019. &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;. Vol. 04. ORDEX Working Paper. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Hoebel T, Koloma Beck T. &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper. Vol 04. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2019.</ama>
<bio1>Hoebel T, Koloma Beck T (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper; 04.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>T.  Hoebel, and T.  Koloma Beck, &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoebel, T. &amp;amp; Koloma Beck, T. (2019). &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2937026.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Hoebel, T., &amp;amp; Koloma Beck, T. (2019).  &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 04). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2937026</apa>
<ieee> T. Hoebel and T. Koloma Beck, &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, vol. 04,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019.</ieee>
<harvard1>Hoebel, T., &amp;amp; Koloma Beck, T., 2019. &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, no.04, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<default>Hoebel T, Koloma Beck T (2019)  ORDEX Working Paper; 04.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<wels>Hoebel, T.; Koloma Beck, T. (2019): Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hoebel, T., &amp;amp; Koloma Beck, T. (2019).  &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 04). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2937026&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Hoebel, T., and Koloma Beck, T. (2019). Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik. &lt;em&gt;ORDEX Working Paper&lt;/em&gt;, 04, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<mla>Hoebel, Thomas, and Koloma Beck, Teresa. &lt;em&gt;Gewalt und ihre Indexikalität. Theoretische Potenziale einer kontextsensiblen Heuristik&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019. ORDEX Working Paper. 04.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2937026</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-08-22T08:46:50Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-08-23T09:33:40Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>