<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2938292</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:940</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Jean-Louis</namePart><namePart type="family">Gaulin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Giacomo</namePart><namePart type="family">Todeschini</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="fre">À Cologne, au XVe siècle, la question de l’usure a développé une dynamique
particulière parce qu’elle se trouvait à l’interface entre les revendications
politico-religieuses du seigneur de la ville et les besoins politicoreligieux
de la commune. L’enjeu des débats n’était cependant pas une
question de religion ou de politique, mais plutôt la capacité à décider de
l’appartenance d’une personne à la communauté, qui découlait des accusations
d’usures. Ainsi ces revendications concurrentielles du seigneur de
la ville et de la commune étaient donc principalement de nature sociale et
s’appuyaient sur les structures de socialisation prémodernes dans laquelle
les communautés, si elles en avaient le pouvoir, cherchaient à régir tous
les aspects de la vie de leurs membres. Cette discussion entre la ville et
l’évêque a développé une dynamique qui a contribué de manière décisive
au développement du concept de « commune » comme autorité responsable
pour tous les domaines de la vie sociale et privée des habitants.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_l'usure_dans_une_ville_sainte.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2938292/2954596/Arlinghaus_l'usure_dans_une_ville_sainte.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>École française de Rome</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">fre</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-2-7283-1306-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29382924</identifier>
<part><detail type="volume"><number>547</number></detail><extent unit="pages">225-241</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2019. L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In J. - L.  Gaulin &amp;amp; G.  Todeschini, eds. &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;. Collection de l'École française de Rome. no.547  Rom: École française de Rome, pp. 225-241.</harvard1>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale”, &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;, J.-L. Gaulin and G. Todeschini, eds., Collection de l'École française de Rome, vol. 547,  Rom: École française de Rome, 2019,  pp.225-241.</ieee>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2019). L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In J. - L.  Gaulin &amp;amp; G.  Todeschini (Eds.), &lt;em&gt;Collection de l'École française de Rome: Vol. 547&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt; (pp. 225-241). Rom: École française de Rome.</apa>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2019): L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In: Jean-Louis Gaulin; Giacomo Todeschini (Hrsg.):  Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle). Rom: École française de Rome. (Collection de l'École française de Rome, 547).  S. 225-241.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2019). L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In J. - L.  Gaulin &amp;amp; G.  Todeschini (Eds.), &lt;em&gt;Collection de l'École française de Rome: Vol. 547&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt; (pp. 225-241). Rom: École française de Rome.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale”. &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;. Ed. Jean-Louis Gaulin and Giacomo Todeschini. Rom: École française de Rome, 2019.Vol. 547. Collection de l'École française de Rome. 225-241.</mla>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2019). “L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale” in &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;, Gaulin, J. - L., and Todeschini, G. eds. Collection de l'École française de Rome, vol. 547, (Rom: École française de Rome), 225-241.</frontiers>
<default>Arlinghaus F-J (2019)  &lt;br /&gt;In:  Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle). Gaulin J-L, Todeschini G (Eds);  Collection de l'École française de Rome, 547.  Rom: École française de Rome:  225-241.</default>
<ama>Arlinghaus F-J. L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In: Gaulin J-L, Todeschini G, eds. &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;. Collection de l'École française de Rome. Vol 547. Rom: École française de Rome;  2019: 225-241.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2019. “L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale”. In &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt;, ed. Jean-Louis Gaulin and Giacomo Todeschini, 547:225-241. Collection de l'École française de Rome. Rom: École française de Rome.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. In: Gaulin, J.-L. and Todeschini, G. (eds.) Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle). Collection de l'École française de Rome. 547, p. 225-241. École française de Rome, Rom (2019).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2019). L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale (Collection de l'École française de Rome). In J.-L. Gaulin &amp;amp; G. Todeschini (Hrsg.), &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt; (S. 225-241). Rom: École française de Rome.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle)&lt;/em&gt; (Eds.: J.-L. Gaulin, G. Todeschini), École Française De Rome, Rom, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 225-241.</angewandte-chemie>
<bio1>Arlinghaus F-J (2019) &lt;br /&gt;L’usure dans une ville sainte. Dynamique d’un discours entre religion, politique et conscience communale. &lt;br /&gt;In:  Male ablata. La restitution des biens mal acquis (XIIe-XVe siècle). Gaulin J-L, Todeschini G (Eds); Collection de l'École française de Rome, 547. Rom: École française de Rome:  225-241.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2938292</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-10-24T14:52:23Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-05-06T17:58:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>