<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2938280</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Gundula</namePart>
  <namePart type="family">Röhnsch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">95757908</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Kerstin</namePart>
  <namePart type="family">Hämel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">22434431</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-1034-2373</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">175759</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Roehnsch-Haemel-2020.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2938280/2944436/Roehnsch-Haemel-2020.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29382804</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2938280</identifier>
<part><extent unit="pages">27</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> G. Röhnsch and K. Hämel, &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;, Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019.,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019.</ieee>
<apa>Röhnsch, G., &amp;amp; Hämel, K. (2019).  &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt; Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2938280</apa>
<frontiers>Röhnsch, G., and Hämel, K. (2019). Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen? Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Röhnsch, G. &amp;amp; Hämel, K. (2019). &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt; (Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019.). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2938280.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Röhnsch G, Hämel K. &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;.  Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2019.</ama>
<angewandte-chemie>G.  Röhnsch, and K.  Hämel, &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Röhnsch, G., &amp;amp; Hämel, K. (2019).  &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt; Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2938280&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Röhnsch, G., &amp;amp; Hämel, K., 2019. &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;, Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019., Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Röhnsch G, Hämel K (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;., Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<wels>Röhnsch, G.; Hämel, K. (2019): Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?. Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019.  Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<default>Röhnsch G, Hämel K (2019) , Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<mla>Röhnsch, Gundula, and Hämel, Kerstin. &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;. Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2019.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Röhnsch, Gundula, and Hämel, Kerstin. 2019. &lt;em&gt;Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen?&lt;/em&gt;. Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Röhnsch, G., Hämel, K.: Koproduktion in der Bewältigung von chronischen Krankheiten und Pflegebedürftigkeit. Wie können integrierte Quartiers- und Gesundheitszentren beitragen? Durchges., leicht gekürzte Fass. d. Erstberichts 2019. Universität Bielefeld, Bielefeld (2019).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2938280</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-10-24T07:13:56Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-07-07T10:29:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>