<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2938857</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Nicola</namePart><namePart type="family">Hericks</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl, Stefan; Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2938857/2938858/Kühl, Stefan; Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer VS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-658-21289-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29388576</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-658-21290-2_17</identifier>
<part><extent unit="pages">295-309</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kühl, S., 2019. Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In N.  Hericks, ed. &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;.  Wiesbaden: Springer VS, pp. 295-309.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2019). Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In N.  Hericks (Ed.), &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 295-309). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-21290-2_17&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Kühl S (2019) &lt;br /&gt;Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. &lt;br /&gt;In:  Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive. Hericks N (Ed); Wiesbaden: Springer VS:  295-309.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, in &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt; (Ed.: N. Hericks), Springer Vs, Wiesbaden, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 295-309.</angewandte-chemie>
<wels>Kühl, S. (2019): Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In: Nicola Hericks (Hrsg.):  Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive. Wiesbaden: Springer VS.  S. 295-309.</wels>
<apa>Kühl, S. (2019). Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In N.  Hericks (Ed.), &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt; (pp. 295-309). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-21290-2_17</apa>
<ieee> S. Kühl, “Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform”, &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;, N. Hericks, ed.,  Wiesbaden: Springer VS, 2019,  pp.295-309.</ieee>
<ama>Kühl S. Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In: Hericks N, ed. &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;. Wiesbaden: Springer VS;  2019: 295-309.</ama>
<frontiers>Kühl, S. (2019). “Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform” in &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;, Hericks, N. ed. (Wiesbaden: Springer VS), 295-309.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2019). Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In N. Hericks (Hrsg.), &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt; (S. 295-309). Wiesbaden: Springer VS. doi:10.1007/978-3-658-21290-2_17.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Kühl, Stefan. “Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform”. &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;. Ed. Nicola Hericks. Wiesbaden: Springer VS, 2019. 295-309.</mla>
<default>Kühl S (2019)  &lt;br /&gt;In:  Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive. Hericks N (Ed);  Wiesbaden: Springer VS:  295-309.</default>
<lncs> Kühl, S.: Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform. In: Hericks, N. (ed.) Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive. p. 295-309. Springer VS, Wiesbaden (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2019. “Verschulung wider Willen. Die ungewollten Nebenfolgen einer Hochschulreform”. In &lt;em&gt;Hochschulen im Spannungsfeld der Bologna-Reform. Erfolge und ungewollte Nebenfolgen aus interdisziplinärer Perspektive&lt;/em&gt;, ed. Nicola Hericks, 295-309. Wiesbaden: Springer VS.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2938857</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-11-13T14:40:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2019-11-14T14:54:49Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>