<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2938624</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Marc</namePart>
  <namePart type="family">Mölders</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">168159</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5751-5916</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Nicole</namePart><namePart type="family">Burzan</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">37390709</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der vorliegende Beitrag interessiert sich dafür, welche Unterschiede Digitalisierung für die Arbeit zivilgesellschaftlicher Gegenmächte bzw. gesellschaftlicher Korrektive macht. Unsere These lautet, dass Digitales durchaus bezeichnenswerte Unterschiede für die Korrektur der Gegenwartsgesellschaft macht, diesbezüglich aber Probleme auftauchen bzw. bleiben, die nicht technisch überbrückbar sind. Ein genauerer Blick auf die hilfreichsten Technologien zeigt zudem, dass diese bei weitem nicht so schillernd sind, wie sie sowohl Apologet/-innen als auch Kritiker/-innen der „digitalen Gesellschaft“ zeichnen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Mölders Schrape 2019-Digitalisierung zivges Gegenmächte.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2938624/2938625/Mölders Schrape 2019-Digitalisierung zivges Gegenmächte.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Deutsche Gesellschaft für Soziologie</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29386244</identifier>
<part><detail type="volume"><number>39</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Mölders, M. (2019): Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In: Nicole Burzan (Hrsg.):  Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018. (Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie , 39).</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, M. (2019). Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In N.  Burzan (Ed.), &lt;em&gt;Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie : Vol. 39&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Mölders M (2019) &lt;br /&gt;Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. &lt;br /&gt;In:  Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018. Burzan N (Ed); Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie , 39.</bio1>
<harvard1>Mölders, M., 2019. Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In N.  Burzan, ed. &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie . no.39</harvard1>
<angewandte-chemie>M.  Mölders, in &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt; (Ed.: N. Burzan), &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Mölders M. Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In: Burzan N, ed. &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie . Vol 39. 2019.</ama>
<frontiers>Mölders, M. (2019). “Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur” in &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;, Burzan, N. ed. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie , vol. 39,.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, M. (2019). Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur (Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie ). In N. Burzan (Hrsg.), &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Mölders, M. (2019). Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In N.  Burzan (Ed.), &lt;em&gt;Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie : Vol. 39&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;</apa>
<ieee> M. Mölders, “Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur”, &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;, N. Burzan, ed., Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie , vol. 39, 2019.</ieee>
<lncs> Mölders, M.: Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur. In: Burzan, N. (ed.) Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie . 39,  (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Mölders, Marc. 2019. “Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur”. In &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;, ed. Nicole Burzan. Vol. 39. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie .&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Mölders, Marc. “Digitalisierung @ zivilgesellschaftliche Gegenmächte. Erwartungen und Empirie in der Organisation von Gesellschaftskorrektur”. &lt;em&gt;Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018&lt;/em&gt;. Ed. Nicole Burzan. 2019.Vol. 39. Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie .</mla>
<default>Mölders M (2019)  &lt;br /&gt;In:  Komplexe Dynamiken globaler und lokaler Entwicklungen. Verhandlungen des 39. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Göttingen 2018. Burzan N (Ed);  Verhandlungen des .. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie , 39. .</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2938624</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-11-05T06:57:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-02-01T19:50:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>