<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2939707</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Veronika</namePart>
  <namePart type="family">Kourabas</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">193185807</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978400</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kourabas 2019_Glossar_Bedeutung und Anwendung zentraler Begriﬀe im Kontext der Rassismuskritik.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2939707/2944016/Kourabas 2019_Glossar_Bedeutung und Anwendung zentraler Begriﬀe im Kontext der Rassismuskritik.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Rassismus</topic><topic>Rassismuskritik</topic><topic>Glossar</topic><topic>Begriffe</topic><topic>Bedeutungen</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29397076</identifier>
<part><extent unit="pages">57-71</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Kourabas, V. (2019). “Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik” in &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt; 57-71.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, V. (2019). Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;, 57-71.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Kourabas, Veronika. “Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik”. &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;. 2019. 57-71.</mla>
<wels>Kourabas, V. (2019): Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. In: Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema.  S. 57-71.</wels>
<default>Kourabas V (2019)  &lt;br /&gt;In:  Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema.  57-71.</default>
<harvard1>Kourabas, V., 2019. Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. In &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;. pp. 57-71.</harvard1>
<ieee> V. Kourabas, “Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik”, &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;, 2019,  pp.57-71.</ieee>
<apa>Kourabas, V. (2019). Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;, 57-71.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, V. (2019). Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt; (S. 57-71).&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>V.  Kourabas, in &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 57-71.</angewandte-chemie>
<bio1>Kourabas V (2019) &lt;br /&gt;Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. &lt;br /&gt;In:  Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema.  57-71.</bio1>
<ama>Kourabas V. Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. In:  &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;. 2019: 57-71.</ama>
<lncs> Kourabas, V.: Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik. Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema. p. 57-71. (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, Veronika. 2019. “Glossar. Bedeutung und Anwendung zentraler Begriffe im Kontext der Rassismuskritik”. In &lt;em&gt;Arbeitspapier Denkanstöße für eine rassismuskritische Perspektive auf kommunale Integrationsarbeit Kommunale Integrationszentren NRW in den Kommunalen Integrationszentren – Ein Querschnittsthema&lt;/em&gt;, 57-71.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2939707</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-12-26T13:48:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-06-19T11:07:54Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>