<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2939563</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrike</namePart>
  <namePart type="family">Davy</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">156184</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Grave</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30706260</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0106-6522</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marcus</namePart>
  <namePart type="family">Hartner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4112406</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ralf</namePart>
  <namePart type="family">Schneider</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">167429</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Willibald</namePart>
  <namePart type="family">Steinmetz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">101488</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">93309060</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das Working Paper zielt darauf ab, zentrale Begriffe des SFB 1288 „Praktiken des Vergleichens“ zu fassen und zu erläutern. Wenn im SFB 1288 über Praktiken des Vergleichens nachgedacht und ge-forscht wird, ist wichtig zu wissen, welche Praktiken gerade Praktiken des Vergleichens sind. Das Working Paper definiert zunächst die basalen Elemente des Vergleichens in einem theoretischen Zugriff, also abstrakt und auf eine Weise, die für alle möglichen Kontexte eine Hilfestellung beim Identifizieren  von  Vergleichshandlungen  bietet.  Das  Working  Paper  grenzt  sodann  Akte  des  Ver-gleichens von anderen, oft damit verschränkten, Praktiken ab, insbesondere Praktiken des Klassi-fizierens, des Subsumierens, des Abgleichens, des Messen, des Unterscheidens oder des Bewertens. Einigen spezifischen Formen des Vergleichens widmet sich das Working Paper im Anschluss daran eingehender, weil sie besonders knifflig sind, insbesondere unter dem Blickwinkel unserer Begriff-lichkeit. Gemeint sind das Analogisieren, das Metaphorisieren sowie Ähnlichkeitsurteile im Allge-meinen. Schließlich beschäftigt sich das Working Paper mit den Phänomenen der ,Unvergleichbar-keit‘  und  der  Vergleichsverbote  sowie  der  Frage,  ob  und  wie  diese  Phänomene  mit  Vergleichs-praktiken  verbunden  sind.  Wir  hoffen,  dass  unser  Working  Paper  Grundbegriffe  für  eine  Theorie  des Vergleichens liefert, an der wir im Forschungsverbund des SFB weiter feilen werden.</abstract>
<abstract lang="eng">The working paper aims to clarify and explain some of the pertinent notions underlying the SFB 1288 ‘Practices of Comparing’. Whenever researchers of the SFB reflect on practices of comparing, they need to have a fairly clear understanding of what constitutes practices of comparing. Hence, the working paper commences with a working definition of the most basic elements of comparing, and we keep that definition rather abstract, so that it may be used in various contexts for identi-fying the practices the SFB wants to investigate. The Working Paper then moves on to draw a line between ‘comparing’ and related practices, such as classifying, subsuming, matching, measuring, differentiating and evaluating. Yet, we are not only interested in drawing a line. We are also inter-ested in the interrelations between those various practices and practices of comparing. In a next step, we turn to some particularly tricky forms of comparing, such as the use of analogies, meta-phors, or statements of similarity more generally. Finally, the working paper deals with two border line phenomena, namely assertions of incomparability and statements (or norms) rejecting the making  of  comparison.  The  relation  between  these  phenomena  and  practices  of  comparing  is  quite intricate. We hope that the Working Paper prepares the ground for further theorizing prac-tices of comparing in the context of the SFB.</abstract>
<abstract lang="eng">**Ergänzender Hinweis zu den Creative Commons Lizenzen**&lt;br /&gt;"Creative Commons license terms for re-use do not apply to any content (such as graphs, figures, photos, excerpts, etc.) not original to the Open Access publication and further permission may be required from the rights holder. The obligation to research and clear permission lies solely with the party re-using the material."</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="WorkingPaper3_SFB1288.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2939563/2939604/WorkingPaper3_SFB1288.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, SFB 1288</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2628-7722</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29395632</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2939563</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">46</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Davy U, Grave J, Hartner M, Schneider R, Steinmetz W. &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. Vol 3. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288; 2019.</ama>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Davy, U., Grave, J., Hartner, M., Schneider, R. &amp;amp; Steinmetz, W. (2019). &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288). Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2939563.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Davy, U., Grave, J., Hartner, M., Schneider, R., and Steinmetz, W. (2019). Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht. &lt;em&gt;Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288&lt;/em&gt;, 3, Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</frontiers>
<apa>Davy, U., Grave, J., Hartner, M., Schneider, R., &amp;amp; Steinmetz, W. (2019).  &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 3). Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2939563</apa>
<ieee> U. Davy, et al., &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;, Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, vol. 3,  Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288, 2019.</ieee>
<wels>Davy, U.; Grave, J.; Hartner, M.; Schneider, R.; Steinmetz, W. (2019): Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</wels>
<harvard1>Davy, U., et al., 2019. &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;, Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, no.3, Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</harvard1>
<bio1>Davy U, Grave J, Hartner M, Schneider R, Steinmetz W (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288; 3.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Davy, U., Grave, J., Hartner, M., Schneider, R., &amp;amp; Steinmetz, W. (2019).  &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 3). Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2939563&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>U.  Davy, J.  Grave, M.  Hartner, R.  Schneider, and W.  Steinmetz, &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Sfb 1288, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<lncs> Davy, U., Grave, J., Hartner, M., Schneider, R., Steinmetz, W.: Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 3. Universität Bielefeld, SFB 1288, Bielefeld (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Davy, Ulrike, Grave, Johannes, Hartner, Marcus, Schneider, Ralf, and Steinmetz, Willibald. 2019. &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;. Vol. 3. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Davy, Ulrike, Grave, Johannes, Hartner, Marcus, Schneider, Ralf, and Steinmetz, Willibald. &lt;em&gt;Grundbegriffe für eine Theorie des Vergleichens. Ein Zwischenbericht&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288, 2019. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. 3.</mla>
<default>Davy U, Grave J, Hartner M, Schneider R, Steinmetz W (2019)  Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288; 3.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2939563</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-12-13T15:06:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-17T10:08:56Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>