<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2939113</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Anika</namePart>
  <namePart type="family">Lübeck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">47414338</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3334-2827</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ramona</namePart>
  <namePart type="family">Lau</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">124796</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ingrid</namePart>
  <namePart type="family">Rath-Arnold</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41549159</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Nicola</namePart>
  <namePart type="family">Schultz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martina</namePart>
  <namePart type="family">Wäcken</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91863</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriele</namePart><namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1108-Artikeltext-4159-2-10-20190130.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2939113/2952696/1108-Artikeltext-4159-2-10-20190130.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Diversität, Leistung &amp; Inklusion</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2627-4450</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29391134</identifier><identifier type="doi">10.4119/we_os-1108 </identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">63-83</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Lübeck, A., Lau, R., Rath-Arnold, I., Schultz, N., and Wäcken, M. (2018). “Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“” in &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;, Heinrich, M., and Klewin, G. eds. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 1, (Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg), 63-83.</frontiers>
<mla>Lübeck, Anika, Lau, Ramona, Rath-Arnold, Ingrid, Schultz, Nicola, and Wäcken, Martina. “Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“”. &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;. Ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2018.Vol. 1. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 63-83.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lübeck, A., Lau, R., Rath-Arnold, I., Schultz, N., &amp;amp; Wäcken, M. (2018). Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt; (pp. 63-83). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-1108 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-1108 &lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lübeck, A., Lau, R., Rath-Arnold, I., Schultz, N. &amp;amp; Wäcken, M. (2018). Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“ (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld). In M. Heinrich &amp;amp; G. Klewin (Hrsg.), &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt; (S. 63-83). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. doi:10.4119/we_os-1108 .&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Lübeck, A.; Lau, R.; Rath-Arnold, I.; Schultz, N.; Wäcken, M. (2018): Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In: Martin Heinrich; Gabriele Klewin (Hrsg.):  Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1).  S. 63-83.</wels>
<bio1>Lübeck A, Lau R, Rath-Arnold I, Schultz N, Wäcken M (2018) &lt;br /&gt;Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. &lt;br /&gt;In:  Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion. Heinrich M, Klewin G (Eds); WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  63-83.</bio1>
<angewandte-chemie>A.  Lübeck, R.  Lau, I.  Rath-Arnold, N.  Schultz, and M.  Wäcken, in &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt; (Eds.: M. Heinrich, G. Klewin), Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 63-83.</angewandte-chemie>
<default>Lübeck A, Lau R, Rath-Arnold I, Schultz N, Wäcken M (2018)  &lt;br /&gt;In:  Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion. Heinrich M, Klewin G (Eds);  WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 1.  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  63-83.</default>
<ama>Lübeck A, Lau R, Rath-Arnold I, Schultz N, Wäcken M. Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In: Heinrich M, Klewin G, eds. &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Vol 1. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg;  2018: 63-83.</ama>
<ieee> A. Lübeck, et al., “Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“”, &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;, M. Heinrich and G. Klewin, eds., WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 1,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2018,  pp.63-83.</ieee>
<harvard1>Lübeck, A., et al., 2018. Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin, eds. &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. no.1  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, pp. 63-83.</harvard1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lübeck, Anika, Lau, Ramona, Rath-Arnold, Ingrid, Schultz, Nicola, and Wäcken, Martina. 2018. “Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“”. In &lt;em&gt;Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt;, ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin, 1:63-83. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Lübeck, A., Lau, R., Rath-Arnold, I., Schultz, N., Wäcken, M.: Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In: Heinrich, M. and Klewin, G. (eds.) Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 1, p. 63-83. Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld (2018).</lncs>
<apa>Lübeck, A., Lau, R., Rath-Arnold, I., Schultz, N., &amp;amp; Wäcken, M. (2018). Empfehlungen zu einem Inklusionskonzept am Oberstufen-Kolleg Bielefeld. Ein Diskussionspapier der FEP-Gruppe „Kernaufgabe Inklusion am Oberstufen-Kolleg“. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 1&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Diversität, Leistung &amp;amp; Inklusion&lt;/em&gt; (pp. 63-83). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-1108 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-1108 &lt;/a&gt;</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2939113</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-11-21T13:45:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-03-12T16:38:26Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>