<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2939593</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht.</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">inpress</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Susanne</namePart>
  <namePart type="family">Horstmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">165137</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Beate</namePart><namePart type="family">Weidner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Susanne</namePart><namePart type="family">Günthner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Juliane</namePart><namePart type="family">Schopf</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Horstmann_2020_ Linguistik zum Anfassen_Lehrerfortbildungskonzept_Vorabdruck.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2939593/2941683/Horstmann_2020_ Linguistik zum Anfassen_Lehrerfortbildungskonzept_Vorabdruck.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Stauffenburg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29395931</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>
  
     <url>https://www.uni-bielefeld.de/fakultaeten/linguistik-literaturwissenschaft/personen/susanne-horstmann/linguistik_zum_anfassen.xml </url>
  
  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Horstmann S (In Press) &lt;br /&gt;Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. &lt;br /&gt;In:  Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht. Weidner B, Günthner S, Schopf J (Eds); Reihe Deutschdidaktik,  Tübingen: Stauffenburg.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Horstmann, in &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; (Eds.: B. Weidner, S. Günthner, J. Schopf), Stauffenburg, Tübingen, &lt;strong&gt;In Press&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<default>Horstmann S (In Press)  &lt;br /&gt;In:  Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht. Weidner B, Günthner S, Schopf J (Eds);  Reihe Deutschdidaktik.  Tübingen: Stauffenburg.</default>
<frontiers>Horstmann, S. (In Press). “Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht.” in &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt;, Weidner, B., Günthner, S., and Schopf, J. eds. Reihe Deutschdidaktik (Tübingen: Stauffenburg).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (In Press). Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In B.  Weidner, S.  Günthner, &amp;amp; J.  Schopf (Eds.), &lt;em&gt;Reihe Deutschdidaktik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; Tübingen: Stauffenburg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Horstmann, Susanne. “Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht.”. &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; Ed. Beate Weidner, Susanne Günthner, and Juliane Schopf. Tübingen: Stauffenburg, In Press. Reihe Deutschdidaktik.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, S. (In Press). Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. (Reihe Deutschdidaktik). In B. Weidner, S. Günthner &amp;amp; J. Schopf (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt;. Tübingen: Stauffenburg.&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Horstmann, S. (In Press): Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In: Beate Weidner; Susanne Günthner; Juliane Schopf (Hrsg.):  Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.. Tübingen: Stauffenburg. (Reihe Deutschdidaktik, ).</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Horstmann, Susanne. In Press. “Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht.”. In &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt;, ed. Beate Weidner, Susanne Günthner, and Juliane Schopf. Reihe Deutschdidaktik. Tübingen: Stauffenburg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Horstmann, S.: Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In: Weidner, B., Günthner, S., and Schopf, J. (eds.) Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht. Reihe Deutschdidaktik.  Stauffenburg, Tübingen (In Press).</lncs>
<apa>Horstmann, S. (In Press). Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In B.  Weidner, S.  Günthner, &amp;amp; J.  Schopf (Eds.), &lt;em&gt;Reihe Deutschdidaktik&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; Tübingen: Stauffenburg.</apa>
<ama>Horstmann S. Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In: Weidner B, Günthner S, Schopf J, eds. &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; Reihe Deutschdidaktik. Tübingen: Stauffenburg;  In Press.</ama>
<ieee> S. Horstmann, “Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht.”, &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt;, B. Weidner, S. Günthner, and J. Schopf, eds., Reihe Deutschdidaktik,  Tübingen: Stauffenburg, In Press.</ieee>
<harvard1>Horstmann, S., In Press. Linguistik zum Anfassen: Hör- und Sprecherfahrungen - mit theoretischer Unterfütterung. Konzept für eine Lehrerfortbildung zum Thema "Gesprochene Sprache im DaF-Unterricht. In B.  Weidner, S.  Günthner, &amp;amp; J.  Schopf, eds. &lt;em&gt;Gesprochene Sprache in der kommunikativen Praxis - Analysen authentischer Alltagssprache und ihr Einsatz im DaF-Unterricht.&lt;/em&gt; Reihe Deutschdidaktik.  Tübingen: Stauffenburg.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2939593</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2019-12-17T09:58:49Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-05-06T07:40:34Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>