<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2940675</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Reinhold</namePart>
  <namePart type="family">Hedtke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">79448</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5820-6891</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Bezogen auf die obligatorische Lernzeit und den Wahlpflichtbereich wird die politische Bildung in Nordrhein-Westfalen gegenüber der ökonomischen Bildung durch die Landesregierung in mehrfacher Hinsicht erheblich benachteiligt. Diese Schieflage verschärft sich durch die Einführung des Schulfachs Wirtschaft und die Ausweitung wirtschaftlicher Inhalte in den gesellschaftswissenschaftlichen Unterrichtsfächern.
Die Privilegierung ökonomischer Bildung in nordrhein-westfälischen Schulen ist wissenschaftlich be-legt und wird auch in Öffentlichkeit und Landespolitik breit diskutiert. 
Um ein ausgewogenes Verhältnis zwischen politischem und wirtschaftlichem Lernen an allgemeinbildenden Schulen in Nordrhein-Westfalen wiederherzustellen, werden die folgenden bildungspolitischen Maßnahmen vorgeschlagen. Sie lassen sich relativ kurzfristig und mit einem überschaubaren Aufwand realisieren. 
</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hedtke_2020_wirtschaftsaffine-Schule_oder_Schule-der-Demokratie.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2940675/2940676/Hedtke_2020_wirtschaftsaffine-Schule_oder_Schule-der-Demokratie.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Fakultät für Soziologie</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Politische Bildung</topic><topic>ökonomische BIldung</topic><topic>Schulfach Wirtschaft</topic><topic>allgemeinbildende Schulen</topic><topic>Bildungspolitik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2364-77 1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29406750</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2940675</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">22</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Hedtke, R. (2020): Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. Bielefeld: Fakultät für Soziologie.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hedtke, R. (2020). &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper). Bielefeld: Fakultät für Soziologie. doi:10.4119/unibi/2940675.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Hedtke, R. (2020). Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. &lt;em&gt;Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper&lt;/em&gt;, 4, Bielefeld: Fakultät für Soziologie.</frontiers>
<mla>Hedtke, Reinhold. &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Bielefeld: Fakultät für Soziologie, 2020. Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper. 4.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hedtke, R. (2020).  &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper, 4). Bielefeld: Fakultät für Soziologie. doi:10.4119/unibi/2940675&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Hedtke R (2020)  Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper; 4.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie.</default>
<angewandte-chemie>R.  Hedtke, &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Fakultät Für Soziologie, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Hedtke R (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper; 4.&lt;br /&gt;Bielefeld: Fakultät für Soziologie.</bio1>
<harvard1>Hedtke, R., 2020. &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper, no.4, Bielefeld: Fakultät für Soziologie.</harvard1>
<ieee> R. Hedtke, &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper, vol. 4,  Bielefeld: Fakultät für Soziologie, 2020.</ieee>
<ama>Hedtke R. &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper. Vol 4. Bielefeld: Fakultät für Soziologie; 2020.</ama>
<apa>Hedtke, R. (2020).  &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper, 4). Bielefeld: Fakultät für Soziologie. doi:10.4119/unibi/2940675</apa>
<lncs> Hedtke, R.: Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen. Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper, 4. Fakultät für Soziologie, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hedtke, Reinhold. 2020. &lt;em&gt;Wirtschaftsaffine Schule oder Schule der Demokratie? Schritte zur Stärkung der politischen Bildung in der Sekundarstufe I in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Vol. 4. Didaktik der Sozialwissenschaften, Policy Paper. Bielefeld: Fakultät für Soziologie.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2940675</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-02-01T18:25:15Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-02-06T09:28:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>