<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2941026</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:320</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Edgardo</namePart>
  <namePart type="family">Lander</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">101</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="spa">En el contexto de la profunda crisis civilizatoria que vive la humanidad, se da igualmente una severa crisis de las izquierdas en diferentes partes del mundo. Las propuestas alternativas que fueron representadas por los denominados gobiernos progresistas en América Latina, en lo fundamental, fracasaron en términos de los objetivos que se transformadores que se propusieron. La incapacidad de la izquierda »oficial« para reflexionar crítica y autocríticamente sobre estas experiencias  impide aprender de éstas, con lo cual no puede sino profundizarse la crisis de dicha izquierda como alternativa al capitalismo y, más ampliamente, a civilización en crisis.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="oa9783839448892.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2941026/2941027/oa9783839448892.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Bielefeld University Press</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Crisis Civilizatoria</topic><topic>Gobiernos Progresistas</topic><topic>Izquierda</topic><topic>Alternativas Al Desarrollo</topic><topic>Colapso Climático</topic><topic>Extractivismo</topic><topic>Estadocentrismo</topic><topic>Soziale Ungleichheit</topic><topic>Politik</topic><topic>Globalisierung</topic><topic>Kommunalpolitik</topic><topic>Politische Ideologien</topic><topic>Kapitalismus</topic><topic>Lateinamerika</topic><topic>Bielefeld University Press</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-8376-4889-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29410264</identifier><identifier type="doi">10.14361/9783839448892</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Lander E (2020)  CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld University Press.</default>
<mla>Lander, Edgardo. &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;. Bielefeld: Bielefeld University Press, 2020. CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina. 5.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lander, Edgardo. 2020. &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;. Vol. 5. CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina. Bielefeld: Bielefeld University Press.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Lander, E.: Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana. CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina, 5. Bielefeld University Press, Bielefeld (2020).</lncs>
<ieee> E. Lander, &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;, CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina, vol. 5,  Bielefeld: Bielefeld University Press, 2020.</ieee>
<apa>Lander, E. (2020).  &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt; (CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina, 5). Bielefeld: Bielefeld University Press. doi:10.14361/9783839448892</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lander, E. (2020). &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt; (CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina). Bielefeld: Bielefeld University Press. doi:10.14361/9783839448892.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Lander, E. (2020). Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana. &lt;em&gt;CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina&lt;/em&gt;, 5, Bielefeld: Bielefeld University Press.</frontiers>
<ama>Lander E. &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;. CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina. Vol 5. Bielefeld: Bielefeld University Press; 2020.</ama>
<angewandte-chemie>E.  Lander, &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;, Bielefeld University Press, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Lander E (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;. CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld University Press.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lander, E. (2020).  &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt; (CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina, 5). Bielefeld: Bielefeld University Press. doi:10.14361/9783839448892&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Lander, E., 2020. &lt;em&gt;Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana&lt;/em&gt;, CALAS. Afrontar las crisis desde América Latina, no.5, Bielefeld: Bielefeld University Press.</harvard1>
<wels>Lander, E. (2020): Crisis civilizatoria. Experiencias de los gobiernos progresistas y debates en la izquierda latinoamericana. Bielefeld: Bielefeld University Press.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2941026</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-02-07T13:01:04Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-10-14T13:10:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>