<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2941421</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Teresa Marie</namePart>
  <namePart type="family">Stang</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Ludwig</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Huber</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>

<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Gabi</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Reinmann</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das Konzept des Forschenden Lernens (FL) an Hochschulen birgt viele Chancen, aber gleichzeitig auch Herausforderungen. Durch letztere wird der Bedarf an (Er-)Kenntnis über das Konzept an sich, Wirkungen, Begrifflichkeiten oder auch die Durchführung deutlich. Wichtige Erkenntnisse liefert das Verbundprojekt ForschenLernen, in welchem die Umsetzung und Wirkung von FL in Projekten des Qualitätspaktes Lehre untersucht wurden. Um das darin angesiedelte Teilprojekt „Formate“ geht es in der Dissertation „Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung“. Das Ziel der Arbeit ist vornehmlich die Aufstellung einer Systematisierung von forschungsnahen Lehr- und Lernveranstaltungen in Form von Formaten sowie eines Gesamtkonzepts von forschungsnahen Lehr- und Lernformen. Die Arbeit beginnt mit der Klärung von Begrifflichkeiten, Begründungen von Forschungsnahem Lehren und Lernen (FnL) und Abgrenzungen zu anderen Formen. Im Anschluss werden alle in Deutschland vorhandenen Systematisierungen zu FnL sowie ausgewählte internationale Systematisierungen zusammengetragen und gegeneinander diskutiert. In dem empirischen Teil der Arbeit findet eine Analyse von Hochschul-Dokumenten anhand der Qualitativen Inhaltsanalyse nach Mayring statt, die u.a. in die Erstellung eines Formate-Kataloges mündet.  </abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation_Stang.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2941421/2941422/Dissertation_Stang.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29414213</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2941421</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2019-12-16</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Stang, T.M., 2020. &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Stang TM (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stang, T. M. (2020).  &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2941421&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>T. M.  Stang, &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Stang, T. M. (2020): Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<apa>Stang, T. M. (2020).  &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2941421</apa>
<ieee> T.M. Stang, &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020.</ieee>
<ama>Stang TM. &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2020.</ama>
<frontiers>Stang, T. M. (2020). Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung. Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stang, T.M. (2020). &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2941421.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Stang, Teresa Marie. &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020.</mla>
<default>Stang TM (2020) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<lncs> Stang, T.M.: Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung. Universität Bielefeld, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Stang, Teresa Marie. 2020. &lt;em&gt;Formate forschungsnahen Lehrens und Lernens an  Hochschulen in Deutschland – eine empirische Untersuchung&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2941421</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-02-20T18:30:19Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-03-05T10:44:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>