<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942488</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Henk</namePart><namePart type="family">de Berg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Johannes</namePart><namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_2000_differenz der beobachtung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942488/2942524/jschmidt_2000_differenz der beobachtung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Suhrkamp</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn"> 	978-3-518-29101-6</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424886</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1501</number></detail><extent unit="pages">7-30</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Schmidt, J. (2000): Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In: Henk de Berg; Johannes Schmidt (Hrsg.):  Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp. (Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1501).  S. 7-30.</wels>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt; (Eds.: H. de Berg, J. Schmidt), Suhrkamp, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 7-30.</angewandte-chemie>
<harvard1>Schmidt, J., 2000. Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In H.  de Berg &amp;amp; J.  Schmidt, eds. &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. no.1501 1. Auflage.  Frankfurt a.M.: Suhrkamp, pp. 7-30.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2000). Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In H.  de Berg &amp;amp; J.  Schmidt (Eds.), &lt;em&gt;Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft: Vol. 1501&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 7-30). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Schmidt J (2000) &lt;br /&gt;Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. &lt;br /&gt;In:  Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie. de Berg H, Schmidt J (Eds); Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1501. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp:  7-30.</bio1>
<frontiers>Schmidt, J. (2000). “Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption” in &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;, de Berg, H., and Schmidt, J. eds. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, vol. 1501, 1. Auflage. (Frankfurt a.M.: Suhrkamp), 7-30.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2000). Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption (Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft). In H. de Berg &amp;amp; J. Schmidt (Hrsg.), &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt; (1. Auflage., S. 7-30). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Schmidt J. Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In: de Berg H, Schmidt J, eds. &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. Vol 1501. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp;  2000: 7-30.</ama>
<ieee> J. Schmidt, “Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption”, &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;, H. de Berg and J. Schmidt, eds., Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, vol. 1501, 1. Auflage.,  Frankfurt a.M.: Suhrkamp, 2000,  pp.7-30.</ieee>
<apa>Schmidt, J. (2000). Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In H.  de Berg &amp;amp; J.  Schmidt (Eds.), &lt;em&gt;Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft: Vol. 1501&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 7-30). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 2000. “Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption”. In &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;, ed. Henk de Berg and Johannes Schmidt, 1. Auflage, 1501:7-30. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schmidt, J.: Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption. In: de Berg, H. and Schmidt, J. (eds.) Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. 1501, 1. Auflage. p. 7-30. Suhrkamp, Frankfurt a.M. (2000).</lncs>
<default>Schmidt J (2000)  &lt;br /&gt;In:  Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie. de Berg H, Schmidt J (Eds);  Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1501 1. Auflage.  Frankfurt a.M.: Suhrkamp:  7-30.</default>
<mla>Schmidt, Johannes. “Die Differenz der Beobachtung. Einleitende Bemerkungen zur Luhmann-Rezeption”. &lt;em&gt;Rezeption und Reflexion. Zur Resonanz der Systemtheorie Niklas Luhmanns außerhalb der Soziologie&lt;/em&gt;. Ed. Henk de Berg and Johannes Schmidt. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp, 2000.Vol. 1501. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. 7-30.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942488</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T02:56:05Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-20T11:46:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>