<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942930</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Jonas</namePart>
  <namePart type="family">Rees</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">26385901</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-4966-2649</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Michael</namePart>
  <namePart type="family">Papendick</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">59504271</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Yann</namePart>
  <namePart type="family">Rees</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">100641389</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3205-0777</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Franziska</namePart>
  <namePart type="family">Wäschle</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">106314193</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Zick</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">112507</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Rees et al. Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942930/2942931/Rees et al. Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29429303</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Rees, J., Papendick, M., Rees, Y., Wäschle, F., Zick, A.: Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland. Forschungsbericht IKG. Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG), Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rees, Jonas, Papendick, Michael, Rees, Yann, Wäschle, Franziska, and Zick, Andreas. 2020. &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;. Forschungsbericht IKG. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Rees, Jonas, Papendick, Michael, Rees, Yann, Wäschle, Franziska, and Zick, Andreas. &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG), 2020. Forschungsbericht IKG.</mla>
<default>Rees J, Papendick M, Rees Y, Wäschle F, Zick A (2020)  Forschungsbericht IKG.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</default>
<wels>Rees, J.; Papendick, M.; Rees, Y.; Wäschle, F.; Zick, A. (2020): Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</wels>
<harvard1>Rees, J., et al., 2020. &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;, Forschungsbericht IKG, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</harvard1>
<bio1>Rees J, Papendick M, Rees Y, Wäschle F, Zick A (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;. Forschungsbericht IKG.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rees, J., Papendick, M., Rees, Y., Wäschle, F., &amp;amp; Zick, A. (2020).  &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt; (Forschungsbericht IKG). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>J.  Rees, M.  Papendick, Y.  Rees, F.  Wäschle, and A.  Zick, &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;, Institut Für Interdisziplinäre Konflikt- Und Gewaltforschung (Ikg), Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Rees J, Papendick M, Rees Y, Wäschle F, Zick A. &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;. Forschungsbericht IKG. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG); 2020.</ama>
<frontiers>Rees, J., Papendick, M., Rees, Y., Wäschle, F., and Zick, A. (2020). Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland. &lt;em&gt;Forschungsbericht IKG&lt;/em&gt;, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Rees, J., Papendick, M., Rees, Y., Wäschle, F. &amp;amp; Zick, A. (2020). &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt; (Forschungsbericht IKG). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Rees, J., Papendick, M., Rees, Y., Wäschle, F., &amp;amp; Zick, A. (2020).  &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt; (Forschungsbericht IKG). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG).</apa>
<ieee> J. Rees, et al., &lt;em&gt;Erste Ergebnisse einer Online-Umfrage zur gesellschaftlichen Wahrnehmung des Umgangs mit der Corona-Pandemie in Deutschland&lt;/em&gt;, Forschungsbericht IKG,  Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG), 2020.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942930</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-27T12:25:45Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-02-24T08:48:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>