<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942510</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik </title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Weyer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Kirchner</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinz</namePart><namePart type="family">Sahner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Stefan</namePart><namePart type="family">Schwendtner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="weyer_schmidt_kirchner_1995_technikgenese.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942510/2942522/weyer_schmidt_kirchner_1995_technikgenese.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Westdeutscher Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1995</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn"> 	978-3-531-12836-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29425103</identifier>
<part><extent unit="pages">629-633</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>J.  Weyer, J.  Schmidt, and U.  Kirchner, in &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt; (Eds.: H. Sahner, S. Schwendtner), Westdeutscher Verlag, Opladen, &lt;strong&gt;1995&lt;/strong&gt;, p. 629-633.</angewandte-chemie>
<bio1>Weyer J, Schmidt J, Kirchner U (1995) &lt;br /&gt;Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . &lt;br /&gt;In:  Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen. Sahner H, Schwendtner S (Eds); Opladen: Westdeutscher Verlag:  629-633.</bio1>
<harvard1>Weyer, J., Schmidt, J., &amp;amp; Kirchner, U., 1995. Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In H.  Sahner &amp;amp; S.  Schwendtner, eds. &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;.  Opladen: Westdeutscher Verlag, pp. 629-633.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weyer, J., Schmidt, J., &amp;amp; Kirchner, U. (1995). Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In H.  Sahner &amp;amp; S.  Schwendtner (Eds.), &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt; (pp. 629-633). Opladen: Westdeutscher Verlag.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Weyer, J.; Schmidt, J.; Kirchner, U. (1995): Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In: Heinz Sahner; Stefan Schwendtner (Hrsg.):  Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen. Opladen: Westdeutscher Verlag.  S. 629-633.</wels>
<ieee> J. Weyer, J. Schmidt, and U. Kirchner, “Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik ”, &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;, H. Sahner and S. Schwendtner, eds.,  Opladen: Westdeutscher Verlag, 1995,  pp.629-633.</ieee>
<apa>Weyer, J., Schmidt, J., &amp;amp; Kirchner, U. (1995). Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In H.  Sahner &amp;amp; S.  Schwendtner (Eds.), &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt; (pp. 629-633). Opladen: Westdeutscher Verlag.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weyer, J., Schmidt, J. &amp;amp; Kirchner, U. (1995). Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In H. Sahner &amp;amp; S. Schwendtner (Hrsg.), &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt; (S. 629-633). Opladen: Westdeutscher Verlag.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Weyer, J., Schmidt, J., and Kirchner, U. (1995). “Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik ” in &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;, Sahner, H., and Schwendtner, S. eds. (Opladen: Westdeutscher Verlag), 629-633.</frontiers>
<ama>Weyer J, Schmidt J, Kirchner U. Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In: Sahner H, Schwendtner S, eds. &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;. Opladen: Westdeutscher Verlag;  1995: 629-633.</ama>
<default>Weyer J, Schmidt J, Kirchner U (1995)  &lt;br /&gt;In:  Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen. Sahner H, Schwendtner S (Eds);  Opladen: Westdeutscher Verlag:  629-633.</default>
<mla>Weyer, Johannes, Schmidt, Johannes, and Kirchner, Ulrich. “Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik ”. &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;. Ed. Heinz Sahner and Stefan Schwendtner. Opladen: Westdeutscher Verlag, 1995. 629-633.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Weyer, Johannes, Schmidt, Johannes, and Kirchner, Ulrich. 1995. “Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik ”. In &lt;em&gt;Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen&lt;/em&gt;, ed. Heinz Sahner and Stefan Schwendtner, 629-633. Opladen: Westdeutscher Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Weyer, J., Schmidt, J., Kirchner, U.: Technikgenese in partizipativen Prozessen – Perspektiven einer neuen Forschungs- und Technologiepolitik . In: Sahner, H. and Schwendtner, S. (eds.) Gesellschaften im Umbruch. 27. Kongreß der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Halle an der Saale. Kongreßband II: Berichte aus den Sektionen und Arbeitsgruppen. p. 629-633. Westdeutscher Verlag, Opladen (1995).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942510</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T05:24:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-20T12:45:39Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>