<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942477</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Friedrich</namePart><namePart type="family">Meschede</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_2015_zettelkasten als überraschungsgenerator.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942477/2942529/jschmidt_2015_zettelkasten als überraschungsgenerator.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Snoeck</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-86442-149-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424770</identifier>
<part><extent unit="pages">153-167</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Schmidt, J. (2015): Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In: Friedrich Meschede; Kunsthalle Bielefeld (Hrsg.):  Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse. 1. Auflage. Köln: Snoeck.  S. 153-167.</wels>
<frontiers>Schmidt, J. (2015). “Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator” in &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;, Meschede, F., and Kunsthalle Bielefeld eds. 1. Auflage. (Köln: Snoeck), 153-167.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2015). Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In F.  Meschede &amp;amp; Kunsthalle Bielefeld (Eds.), &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 153-167). Köln: Snoeck.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schmidt, Johannes. “Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator”. &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;. Ed. Friedrich Meschede and Kunsthalle Bielefeld. 1. Auflage. Köln: Snoeck, 2015. 153-167.</mla>
<default>Schmidt J (2015)  &lt;br /&gt;In:  Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse. Meschede F, Kunsthalle Bielefeld (Eds);  1. Auflage.  Köln: Snoeck:  153-167.</default>
<ieee> J. Schmidt, “Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator”, &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;, F. Meschede and Kunsthalle Bielefeld, eds., 1. Auflage.,  Köln: Snoeck, 2015,  pp.153-167.</ieee>
<harvard1>Schmidt, J., 2015. Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In F.  Meschede &amp;amp; Kunsthalle Bielefeld, eds. &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;. 1. Auflage.  Köln: Snoeck, pp. 153-167.</harvard1>
<apa>Schmidt, J. (2015). Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In F.  Meschede &amp;amp; Kunsthalle Bielefeld (Eds.), &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 153-167). Köln: Snoeck.</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2015). Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In F. Meschede &amp;amp; Kunsthalle Bielefeld (Hrsg.), &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt; (1. Auflage., S. 153-167). Köln: Snoeck.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Schmidt J (2015) &lt;br /&gt;Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. &lt;br /&gt;In:  Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse. Meschede F, Kunsthalle Bielefeld (Eds); 1. Auflage. Köln: Snoeck:  153-167.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt; (Eds.: F. Meschede, Kunsthalle Bielefeld), Snoeck, Köln, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 153-167.</angewandte-chemie>
<ama>Schmidt J. Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In: Meschede F, Kunsthalle Bielefeld, eds. &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;. 1. Auflage. Köln: Snoeck;  2015: 153-167.</ama>
<lncs> Schmidt, J.: Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator. In: Meschede, F. and Kunsthalle Bielefeld (eds.) Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse. 1. Auflage. p. 153-167. Snoeck, Köln (2015).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 2015. “Der Zettelkasten Niklas Luhmanns als Überraschungsgenerator”. In &lt;em&gt;Serendipity: Vom Glück des Findens. Niklas Luhmann, Ulrich Rückriem, Jörg Sasse&lt;/em&gt;, ed. Friedrich Meschede and Kunsthalle Bielefeld, 1. Auflage, 153-167. Köln: Snoeck.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942477</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-11T13:16:46Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-17T08:33:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>