<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942489</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kornelia</namePart><namePart type="family">Hahn</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Günter</namePart><namePart type="family">Burkart</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_2000_differenzierung persönlicher beziehungen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942489/2943050/jschmidt_2000_differenzierung persönlicher beziehungen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Leske + Budrich</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8100-2564-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424899</identifier><identifier type="doi">10.1007/978-3-322-92255-7_4</identifier>
<part><extent unit="pages">73-100</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<mla>Schmidt, Johannes. “Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft”. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;. Ed. Kornelia Hahn and Günter Burkart. 1. Auflage. Opladen: Leske + Budrich, 2000. 73-100.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2000). Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In K.  Hahn &amp;amp; G.  Burkart (Eds.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 73-100). Opladen: Leske + Budrich. doi:10.1007/978-3-322-92255-7_4&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schmidt, J. (2000). “Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft” in &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;, Hahn, K., and Burkart, G. eds. 1. Auflage. (Opladen: Leske + Budrich), 73-100.</frontiers>
<wels>Schmidt, J. (2000): Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In: Kornelia Hahn; Günter Burkart (Hrsg.):  Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II. 1. Auflage. Opladen: Leske + Budrich.  S. 73-100.</wels>
<default>Schmidt J (2000)  &lt;br /&gt;In:  Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II. Hahn K, Burkart G (Eds);  1. Auflage.  Opladen: Leske + Budrich:  73-100.</default>
<ieee> J. Schmidt, “Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft”, &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;, K. Hahn and G. Burkart, eds., 1. Auflage.,  Opladen: Leske + Budrich, 2000,  pp.73-100.</ieee>
<harvard1>Schmidt, J., 2000. Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In K.  Hahn &amp;amp; G.  Burkart, eds. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;. 1. Auflage.  Opladen: Leske + Budrich, pp. 73-100.</harvard1>
<apa>Schmidt, J. (2000). Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In K.  Hahn &amp;amp; G.  Burkart (Eds.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 73-100). Opladen: Leske + Budrich. doi:10.1007/978-3-322-92255-7_4</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2000). Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In K. Hahn &amp;amp; G. Burkart (Hrsg.), &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt; (1. Auflage., S. 73-100). Opladen: Leske + Budrich. doi:10.1007/978-3-322-92255-7_4.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Schmidt J (2000) &lt;br /&gt;Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. &lt;br /&gt;In:  Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II. Hahn K, Burkart G (Eds); 1. Auflage. Opladen: Leske + Budrich:  73-100.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt; (Eds.: K. Hahn, G. Burkart), Leske + Budrich, Opladen, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 73-100.</angewandte-chemie>
<ama>Schmidt J. Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In: Hahn K, Burkart G, eds. &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;. 1. Auflage. Opladen: Leske + Budrich;  2000: 73-100.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 2000. “Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft”. In &lt;em&gt;Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II&lt;/em&gt;, ed. Kornelia Hahn and Günter Burkart, 1. Auflage, 73-100. Opladen: Leske + Budrich.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schmidt, J.: Die Differenzierung persönlicher Beziehungen: Das Verhältnis von Liebe, Freundschaft und Partnerschaft. In: Hahn, K. and Burkart, G. (eds.) Grenzen und Grenzüberschreitungen der Liebe. Studien zur Soziologie intimer Beziehungen II. 1. Auflage. p. 73-100. Leske + Budrich, Opladen (2000).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942489</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T02:58:56Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-30T09:21:19Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>