<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942490</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Eckard</namePart>
  <namePart type="family">Kämper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Johannes</namePart><namePart type="family">Weyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="kämper_schmidt_2000_netzwerke als strukturelle Kopplung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942490/2942541/kämper_schmidt_2000_netzwerke als strukturelle Kopplung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Oldenbourg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2000</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">3-486-25257-7</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424902</identifier>
<part><extent unit="pages">211-235</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Schmidt, J., &amp;amp; Kämper, E., 2000. Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In J.  Weyer, ed. &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;. Lehr- und Handbücher der Soziologie .  München: Oldenbourg, pp. 211-235.</harvard1>
<ieee> J. Schmidt and E. Kämper, “Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff”, &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;, J. Weyer, ed., Lehr- und Handbücher der Soziologie ,  München: Oldenbourg, 2000,  pp.211-235.</ieee>
<apa>Schmidt, J., &amp;amp; Kämper, E. (2000). Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In J.  Weyer (Ed.), &lt;em&gt;Lehr- und Handbücher der Soziologie &lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt; (pp. 211-235). München: Oldenbourg.</apa>
<wels>Schmidt, J.; Kämper, E. (2000): Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In: Johannes Weyer (Hrsg.):  Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung. München: Oldenbourg. (Lehr- und Handbücher der Soziologie , ).  S. 211-235.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J., &amp;amp; Kämper, E. (2000). Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In J.  Weyer (Ed.), &lt;em&gt;Lehr- und Handbücher der Soziologie &lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt; (pp. 211-235). München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schmidt, Johannes, and Kämper, Eckard. “Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff”. &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;. Ed. Johannes Weyer. München: Oldenbourg, 2000. Lehr- und Handbücher der Soziologie . 211-235.</mla>
<frontiers>Schmidt, J., and Kämper, E. (2000). “Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff” in &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;, Weyer, J. ed. Lehr- und Handbücher der Soziologie  (München: Oldenbourg), 211-235.</frontiers>
<default>Schmidt J, Kämper E (2000)  &lt;br /&gt;In:  Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung. Weyer J (Ed);  Lehr- und Handbücher der Soziologie .  München: Oldenbourg:  211-235.</default>
<ama>Schmidt J, Kämper E. Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In: Weyer J, ed. &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;. Lehr- und Handbücher der Soziologie . München: Oldenbourg;  2000: 211-235.</ama>
<lncs> Schmidt, J., Kämper, E.: Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. In: Weyer, J. (ed.) Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung. Lehr- und Handbücher der Soziologie . p. 211-235. Oldenbourg, München (2000).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes, and Kämper, Eckard. 2000. “Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff”. In &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt;, ed. Johannes Weyer, 211-235. Lehr- und Handbücher der Soziologie . München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. &amp;amp; Kämper, E. (2000). Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff (Lehr- und Handbücher der Soziologie ). In J. Weyer (Hrsg.), &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt; (S. 211-235). München: Oldenbourg.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, and E.  Kämper, in &lt;em&gt;Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung&lt;/em&gt; (Ed.: J. Weyer), Oldenbourg, München, &lt;strong&gt;2000&lt;/strong&gt;, p. 211-235.</angewandte-chemie>
<bio1>Schmidt J, Kämper E (2000) &lt;br /&gt;Netzwerke als strukturelle Kopplung. Systemtheoretische Überlegungen zum Netzwerkbegriff. &lt;br /&gt;In:  Soziale Netzwerke. Konzepte und Methoden der sozialwissenschaftlichen Netzwerkforschung. Weyer J (Ed); Lehr- und Handbücher der Soziologie ,  München: Oldenbourg:  211-235.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942490</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T03:00:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-20T11:43:45Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>