<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942483</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte?</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Kart-Siegbert</namePart><namePart type="family">Rehberg</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>33. DGS-Kongress 2006</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_2006_verhältnis biologischer sozialer verwandschaft.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942483/2942507/jschmidt_2006_verhältnis biologischer sozialer verwandschaft.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Campus</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2008</dateIssued><place><placeTerm type="text">Kassel</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">eng</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-593-38440-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424838</identifier>
<part><extent unit="pages">894-908</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Schmidt J. Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In: Rehberg K-S, ed. &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;. Frankfurt a.M.: Campus;  2008: 894-908.</ama>
<lncs> Schmidt, J.: Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In: Rehberg, K.-S. (ed.) Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2. p. 894-908. Campus, Frankfurt a.M. (2008).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 2008. “Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte?”. In &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;, ed. Kart-Siegbert Rehberg, 894-908. Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2008). Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In K.-S. Rehberg (Hrsg.), &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt; (S. 894-908). Gehalten auf der 33. DGS-Kongress 2006, Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt; (Ed.: K.-S. Rehberg), Campus, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;2008&lt;/strong&gt;, p. 894-908.</angewandte-chemie>
<bio1>Schmidt J (2008) &lt;br /&gt;Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? &lt;br /&gt;In:  Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2. Rehberg K-S (Ed); Frankfurt a.M.: Campus:  894-908.</bio1>
<harvard1>Schmidt, J., 2008. Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In K. - S.  Rehberg, ed. &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;.  Frankfurt a.M.: Campus, pp. 894-908.</harvard1>
<ieee> J. Schmidt, “Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte?”, &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;, K.-S. Rehberg, ed.,  Frankfurt a.M.: Campus, 2008,  pp.894-908.</ieee>
<apa>Schmidt, J. (2008). Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In K. - S.  Rehberg (Ed.), &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt; (pp. 894-908). Frankfurt a.M.: Campus.</apa>
<frontiers>Schmidt, J. (2008). “Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte?” in &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;, Rehberg, K. - S. ed. (Frankfurt a.M.: Campus), 894-908.</frontiers>
<mla>Schmidt, Johannes. “Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte?”. &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt;. Ed. Kart-Siegbert Rehberg. Frankfurt a.M.: Campus, 2008. 894-908.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2008). Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In K. - S.  Rehberg (Ed.), &lt;em&gt;Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2&lt;/em&gt; (pp. 894-908). Frankfurt a.M.: Campus.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schmidt, J. (2008): Das Verhältnis von sozialer und biologischer Verwandtschaft: Konkurrenz oder Symbiose biologischer und soziologischer Konzepte? In: Kart-Siegbert Rehberg (Hrsg.):  Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2. Frankfurt a.M.: Campus.  S. 894-908.</wels>
<default>Schmidt J (2008)  &lt;br /&gt;In:  Die Natur der Gesellschaft. Verhandlungen des 33. Kongresses der Deutschen Gesellschaft für Soziologie in Kassel 2006, Teil 2. Rehberg K-S (Ed);  Frankfurt a.M.: Campus:  894-908.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942483</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T02:35:59Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-17T12:07:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>