<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942485</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Johannes</namePart><namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Martine</namePart><namePart type="family">Guichard</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Peter</namePart><namePart type="family">Schuster</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Fritz</namePart><namePart type="family">Trillmich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_2007_soziologie der verwandtschaft.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942485/2942537/jschmidt_2007_soziologie der verwandtschaft.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>UVK</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2007</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-86764-016-9 </identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424857</identifier>
<part><extent unit="pages">15-43</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Schmidt, J. (2007). Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In J.  Schmidt, M.  Guichard, P.  Schuster, &amp;amp; F.  Trillmich (Eds.), &lt;em&gt;Theorie und Methode&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 15-43). Konstanz: UVK.</apa>
<ieee> J. Schmidt, “Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff”, &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;, J. Schmidt, et al., eds., Theorie und Methode, 1. Auflage.,  Konstanz: UVK, 2007,  pp.15-43.</ieee>
<harvard1>Schmidt, J., 2007. Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In J.  Schmidt, et al., eds. &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;. Theorie und Methode. 1. Auflage.  Konstanz: UVK, pp. 15-43.</harvard1>
<default>Schmidt J (2007)  &lt;br /&gt;In:  Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme. Schmidt J, Guichard M, Schuster P, Trillmich F (Eds);  Theorie und Methode 1. Auflage.  Konstanz: UVK:  15-43.</default>
<wels>Schmidt, J. (2007): Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In: Johannes Schmidt; Martine Guichard; Peter Schuster; Fritz Trillmich (Hrsg.):  Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme. 1. Auflage. Konstanz: UVK. (Theorie und Methode, ).  S. 15-43.</wels>
<frontiers>Schmidt, J. (2007). “Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff” in &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;, Schmidt, J., Guichard, M., Schuster, P., and Trillmich, F. eds. Theorie und Methode 1. Auflage. (Konstanz: UVK), 15-43.</frontiers>
<mla>Schmidt, Johannes. “Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff”. &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;. Ed. Johannes Schmidt, Martine Guichard, Peter Schuster, and Fritz Trillmich. 1. Auflage. Konstanz: UVK, 2007. Theorie und Methode. 15-43.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2007). Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In J.  Schmidt, M.  Guichard, P.  Schuster, &amp;amp; F.  Trillmich (Eds.), &lt;em&gt;Theorie und Methode&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 15-43). Konstanz: UVK.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<lncs> Schmidt, J.: Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In: Schmidt, J., Guichard, M., Schuster, P., and Trillmich, F. (eds.) Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme. Theorie und Methode. 1. Auflage. p. 15-43. UVK, Konstanz (2007).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 2007. “Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff”. In &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;, ed. Johannes Schmidt, Martine Guichard, Peter Schuster, and Fritz Trillmich, 1. Auflage, 15-43. Theorie und Methode. Konstanz: UVK.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Schmidt J. Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. In: Schmidt J, Guichard M, Schuster P, Trillmich F, eds. &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt;. Theorie und Methode. 1. Auflage. Konstanz: UVK;  2007: 15-43.</ama>
<bio1>Schmidt J (2007) &lt;br /&gt;Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff. &lt;br /&gt;In:  Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme. Schmidt J, Guichard M, Schuster P, Trillmich F (Eds); Theorie und Methode,  1. Auflage. Konstanz: UVK:  15-43.</bio1>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt; (Eds.: J. Schmidt, M. Guichard, P. Schuster, F. Trillmich), Uvk, Konstanz, &lt;strong&gt;2007&lt;/strong&gt;, p. 15-43.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (2007). Soziologie der Verwandtschaft: Forschung und Begriff (Theorie und Methode). In J. Schmidt, M. Guichard, P. Schuster &amp;amp; F. Trillmich (Hrsg.), &lt;em&gt;Freundschaft und Verwandtschaft: Zur Unterscheidung und Verflechtung zweier Beziehungssysteme&lt;/em&gt; (1. Auflage., S. 15-43). Konstanz: UVK.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942485</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T02:45:51Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-17T12:21:06Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>