<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2942494</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Johannes</namePart>
  <namePart type="family">Schmidt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">25653450</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-0095-4675</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Petra</namePart><namePart type="family">Hiller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Georg</namePart><namePart type="family">Krücken</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="jschmidt_1997_politische risikoregulierung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2942494/2942542/jschmidt_1997_politische risikoregulierung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Suhrkamp</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1997</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn"> 	978-3-518-28917-4 </identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29424944</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1317</number></detail><extent unit="pages">279-312</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Schmidt, J.: Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In: Hiller, P. and Krücken, G. (eds.) Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. 1317, 1. Auflage. p. 279-312. Suhrkamp, Frankfurt a.M. (1997).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, Johannes. 1997. “Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung”. In &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;, ed. Petra Hiller and Georg Krücken, 1. Auflage, 1317:279-312. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Schmidt, Johannes. “Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung”. &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;. Ed. Petra Hiller and Georg Krücken. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp, 1997.Vol. 1317. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. 279-312.</mla>
<default>Schmidt J (1997)  &lt;br /&gt;In:  Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik. Hiller P, Krücken G (Eds);  Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1317 1. Auflage.  Frankfurt a.M.: Suhrkamp:  279-312.</default>
<wels>Schmidt, J. (1997): Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In: Petra Hiller; Georg Krücken (Hrsg.):  Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp. (Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1317).  S. 279-312.</wels>
<bio1>Schmidt J (1997) &lt;br /&gt;Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. &lt;br /&gt;In:  Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik. Hiller P, Krücken G (Eds); Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, 1317. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp:  279-312.</bio1>
<harvard1>Schmidt, J., 1997. Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In P.  Hiller &amp;amp; G.  Krücken, eds. &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. no.1317 1. Auflage.  Frankfurt a.M.: Suhrkamp, pp. 279-312.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (1997). Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In P.  Hiller &amp;amp; G.  Krücken (Eds.), &lt;em&gt;Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft: Vol. 1317&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 279-312). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>J.  Schmidt, in &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt; (Eds.: P. Hiller, G. Krücken), Suhrkamp, Frankfurt a.M., &lt;strong&gt;1997&lt;/strong&gt;, p. 279-312.</angewandte-chemie>
<ama>Schmidt J. Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In: Hiller P, Krücken G, eds. &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft. Vol 1317. 1. Auflage. Frankfurt a.M.: Suhrkamp;  1997: 279-312.</ama>
<frontiers>Schmidt, J. (1997). “Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung” in &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;, Hiller, P., and Krücken, G. eds. Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, vol. 1317, 1. Auflage. (Frankfurt a.M.: Suhrkamp), 279-312.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schmidt, J. (1997). Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung (Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft). In P. Hiller &amp;amp; G. Krücken (Hrsg.), &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt; (1. Auflage., S. 279-312). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Schmidt, J. (1997). Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung. In P.  Hiller &amp;amp; G.  Krücken (Eds.), &lt;em&gt;Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft: Vol. 1317&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt; (1. Auflage., pp. 279-312). Frankfurt a.M.: Suhrkamp.</apa>
<ieee> J. Schmidt, “Politische Risikoregulierung als Risikoerzeugung? Zur Bedeutung von Gefährdungshaftung und Versicherung im Rahmen gesellschaftlicher Risikobearbeitung”, &lt;em&gt;Risiko und Regulierung. Soziologische Beiträge zu Technikkontrolle und präventiver Umweltpolitik&lt;/em&gt;, P. Hiller and G. Krücken, eds., Suhrkamp-Taschenbuch Wissenschaft, vol. 1317, 1. Auflage.,  Frankfurt a.M.: Suhrkamp, 1997,  pp.279-312.</ieee>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2942494</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-04-12T03:08:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-04-20T12:26:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>