<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943743</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Miriam</namePart>
  <namePart type="family">Kanne</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">59244014</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">In the course of the internationalisation efforts of German universities and the critical discourse that is being conducted on this topic, the question of how the strategic plan-ning of 'internationalisation' is reflected in the everyday academic life of all those who are the main subjects of 'internationality' is gaining in importance: How and where do incoming students find their place at German universities – especially those who want to make the step from a Master's degree to a doctorate? The assessments of these questions are based on the evaluations of international Master's graduates in sociology and history who were guests at the Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS) at Bielefeld University for four months as part of the program “Start-up scholarships”, in order to make the transition to doctoral studies.</abstract>
<abstract lang="ger">Im Zuge der Internationalisierungsbemühungen deutscher Hochschulen und des kriti-schen Diskurses, der um dieses Thema geführt wird, gewinnt die Frage an Bedeu-tung, wie die strategischen Planungen von ‚Internationalisierung‘ im akademischen Alltag all derer aufgehen, die maßgeblicher Gegenstand der ‚Internationalität‘ sind: Wie und wo finden Incomings ihren Platz an deutschen Universitäten – zumal, wenn sie den Schritt vom Master-Studium zur Promotion tun wollen? Die Einschätzungen, die im Folgenden ob dieser Fragen getroffen werden, basieren auf den Bewertungen internationaler Master-Absolvent*innen der Soziologie und Geschichtswissenschaf-ten, die im Rahmen des Stipendien-Programms „Start-up scholarships“ vier Monate lang an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS) der Universi-tät Bielefeld zu Gast waren, um hier den Übergang in die Promotion zu gestalten.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BGHS_WP_06_Kanne.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943743/2943751/BGHS_WP_06_Kanne.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Internationalisierungsstrategie</topic><topic>Internationale Mobilität</topic><topic>internationale Nachwuchswissenschaftler*innen</topic><topic>Rekrutierung</topic><topic>Promotion</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2512-8051</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29437437</identifier>
<part><detail type="volume"><number>6</number></detail><extent unit="pages">23</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kanne, M. (2020). &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kanne M (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series; 6.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Kanne, &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;, Bielefeld Graduate School In History And Sociology (Bghs), Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Kanne M. &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series. Vol 6. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS); 2020.</ama>
<lncs> Kanne, M.: Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS). BGHS Working Paper Series, 6. Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kanne, Miriam. 2020. &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;. Vol. 6. BGHS Working Paper Series. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</chicago>
<wels>Kanne, M. (2020): Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</wels>
<mla>Kanne, Miriam. &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2020. BGHS Working Paper Series. 6.</mla>
<frontiers>Kanne, M. (2020). Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS). &lt;em&gt;BGHS Working Paper Series&lt;/em&gt;, 6, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kanne, M. (2020).  &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 6). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Kanne M (2020)  BGHS Working Paper Series; 6.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</default>
<ieee> M. Kanne, &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, vol. 6,  Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2020.</ieee>
<harvard1>Kanne, M., 2020. &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, no.6, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</harvard1>
<apa>Kanne, M. (2020).  &lt;em&gt;Von der Internationalisierung zur Internationalität? Über das Spannungsverhältnis zwischen Hochschulstrategie, Alltagsrealität und den Erwartungshorizonten internationaler Nachwuchswissenschaftler*innen: Start-up scholars an der Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 6). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943743</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-06-04T08:09:07Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-06-05T07:12:25Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>