<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943650</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Annette</namePart>
  <namePart type="family">Textor</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">16864307</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Rainer</namePart>
  <namePart type="family">Devantié</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">48062911</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Marlena</namePart>
  <namePart type="family">Dorniak</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">84150510</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Johanna</namePart>
  <namePart type="family">Gold</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">11002709</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Christian Timo</namePart>
  <namePart type="family">Zenke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">23649576</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4366-9762</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Dominik</namePart>
  <namePart type="family">Zentarra</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">114391467</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriele</namePart><namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10051</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="3355-Artikeltext-16526-1-10-20200318.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943650/2952685/3355-Artikeltext-16526-1-10-20200318.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)</title></titleInfo>
  <identifier type="issn"> 2627-4450</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29436508</identifier><identifier type="doi">10.4119/we_os-3355</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">77-97</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Textor A, Devantié R, Dorniak M, Gold J, Zenke CT, Zentarra D (2020)  &lt;br /&gt;In:  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Heinrich M, Klewin G (Eds);  WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3.  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  77-97.</default>
<mla>Textor, Annette, Devantié, Rainer, Dorniak, Marlena, Gold, Johanna, Zenke, Christian Timo, and Zentarra, Dominik. “Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität”. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. Ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2020.Vol. 3. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 77-97.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Textor, Annette, Devantié, Rainer, Dorniak, Marlena, Gold, Johanna, Zenke, Christian Timo, and Zentarra, Dominik. 2020. “Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität”. In &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin, 3:77-97. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Textor, A., Devantié, R., Dorniak, M., Gold, J., Zenke, C.T., Zentarra, D.: Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In: Heinrich, M. and Klewin, G. (eds.) Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 3, p. 77-97. Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld (2020).</lncs>
<ieee> A. Textor, et al., “Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität”, &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, M. Heinrich and G. Klewin, eds., WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 3,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2020,  pp.77-97.</ieee>
<apa>Textor, A., Devantié, R., Dorniak, M., Gold, J., Zenke, C. T., &amp;amp; Zentarra, D. (2020). Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (pp. 77-97). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3355" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3355&lt;/a&gt;</apa>
<frontiers>Textor, A., Devantié, R., Dorniak, M., Gold, J., Zenke, C. T., and Zentarra, D. (2020). “Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität” in &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, Heinrich, M., and Klewin, G. eds. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 3, (Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg), 77-97.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Textor, A., Devantié, R., Dorniak, M., Gold, J., Zenke, C.T. &amp;amp; Zentarra, D. (2020). Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld). In M. Heinrich &amp;amp; G. Klewin (Hrsg.), &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (S. 77-97). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. doi:10.4119/we_os-3355.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Textor A, Devantié R, Dorniak M, Gold J, Zenke CT, Zentarra D. Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In: Heinrich M, Klewin G, eds. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Vol 3. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg;  2020: 77-97.</ama>
<angewandte-chemie>A.  Textor, R.  Devantié, M.  Dorniak, J.  Gold, C. T.  Zenke, and D.  Zentarra, in &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (Eds.: M. Heinrich, G. Klewin), Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, p. 77-97.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Textor, A., Devantié, R., Dorniak, M., Gold, J., Zenke, C. T., &amp;amp; Zentarra, D. (2020). Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (pp. 77-97). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3355" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3355&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Textor, A., et al., 2020. Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin, eds. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. no.3  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, pp. 77-97.</harvard1>
<bio1>Textor A, Devantié R, Dorniak M, Gold J, Zenke CT, Zentarra D (2020) &lt;br /&gt;Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. &lt;br /&gt;In:  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Heinrich M, Klewin G (Eds); WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  77-97.</bio1>
<wels>Textor, A.; Devantié, R.; Dorniak, M.; Gold, J.; Zenke, C. T.; Zentarra, D. (2020): Laborschule Bielefeld: Das „Lehrer-Forscher-Modell“ im Jahr 2020 – institutionalisierte Kooperation zwischen Schule und Universität. In: Martin Heinrich; Gabriele Klewin (Hrsg.):  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3).  S. 77-97.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943650</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-05-27T08:22:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-03-12T15:57:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>