<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943197</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">David</namePart><namePart type="family">Díaz Arias</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Christine </namePart><namePart type="family">Hatzky</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Los actores religiosos no-católicos son el gran ausente en los procesos políticos oficiales internacionales en Centroamérica. No obstante, ellos cada vez más presentes en la vida cotidiana de cada vez más ciudadanos. A principios de la década de 1980, en Guatemala
había un porcentaje de más o menos 18 por ciento no-católico de la población y en Nicaragua un 10 por ciento. Hoy en día, en Guatemala esos grupos alcanzan un 45 por ciento y en Nicaragua llegan a un 40 por ciento. Además, es importante resaltar que quienes se identifican como no católicos son o recién convertidos o convertidos de segunda (o máximo tercera) generación y, por tanto, muy activos en asuntos religiosos. Tomando en cuenta esos datos, cada vez más sus líderes religiosos buscan influencia sobre las políticas nacionales y los votos de sus creyentes valen oro en las elecciones.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2019_Transformaciones-religiosas-viol_NIC-GUA.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943197/2943198/Schaefer_2019_Transformaciones-religiosas-viol_NIC-GUA.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Centro de Investigaciones Históricas de América Central</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Religion</topic><topic>fundamentalism</topic><topic>war</topic><topic>neoliberalism</topic><topic>Pentecostalism</topic><topic>Protestantism</topic><topic>Central America</topic><topic>sociology of religion</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29431975</identifier>
<part><extent unit="pages">173-186</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Schäfer, H.: Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In: Díaz Arias, D. and Hatzky, C. (eds.) ¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea. 1st ed. p. 173-186. Centro de Investigaciones Históricas de América Central, San José, Costa Rica (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. 2019. “Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015”. In &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;, ed. David Díaz Arias and Christine  Hatzky, 1st ed., 173-186. San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Schäfer, H. (2019). Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In D.  Díaz Arias &amp;amp; C.   Hatzky (Eds.), &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt; (1st ed., pp. 173-186). San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central.</apa>
<ama>Schäfer H. Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In: Díaz Arias D, Hatzky C, eds. &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;. 1st ed. San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central;  2019: 173-186.</ama>
<harvard1>Schäfer, H., 2019. Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In D.  Díaz Arias &amp;amp; C.   Hatzky, eds. &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;. 1st ed.  San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central, pp. 173-186.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015”, &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;, D. Díaz Arias and C.  Hatzky, eds., 1st ed.,  San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central, 2019,  pp.173-186.</ieee>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt; (Eds.: D. Díaz Arias, C.  Hatzky), Centro De Investigaciones Históricas De América Central, San José, Costa Rica, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 173-186.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (2019) &lt;br /&gt;Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. &lt;br /&gt;In:  ¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea. Díaz Arias D, Hatzky C (Eds); 1st ed. San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central:  173-186.</bio1>
<default>Schäfer H (2019)  &lt;br /&gt;In:  ¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea. Díaz Arias D, Hatzky C (Eds);  1st ed.  San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central:  173-186.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2019). Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In D. Díaz Arias &amp;amp; C.  Hatzky (Hrsg.), &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt; (S. 173-186). San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015”. &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;. Ed. David Díaz Arias and Christine  Hatzky. 1st ed. San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central, 2019. 173-186.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (2019). Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In D.  Díaz Arias &amp;amp; C.   Hatzky (Eds.), &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt; (1st ed., pp. 173-186). San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Schäfer, H. (2019). “Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015” in &lt;em&gt;¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea&lt;/em&gt;, Díaz Arias, D., and Hatzky, C. eds. 1st ed. (San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central), 173-186.</frontiers>
<wels>Schäfer, H. (2019): Transformaciones de la praxis religiosa de actores no-católicos en relación a la violencia. Guatemala y Nicaragua, 1980 a 2015. In: David Díaz Arias; Christine  Hatzky (Hrsg.):  ¿Cuándo pasará el temblor? Crisis, violencia y paz en la América Latina contemporánea. 1. San José, Costa Rica: Centro de Investigaciones Históricas de América Central.  S. 173-186.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943197</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-05-04T16:44:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-05-12T11:55:35Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>