<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943279</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:410</setSpec><setSpec>ddc:460</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Barbara</namePart>
  <namePart type="family">Frank-Job</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">127388</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4850-0018</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961795</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="spa">Los blogs de los inmigrantes a Quebec documentan la migración como una (re)construcción narrativa de los procesos de vivencias y de experiencias que se negocian en la comunidad bloguera de inmigrantes. En el curso de este prolongado proceso de negociación y significación juegan diferentes conceptos de temporalidad un papel esencial. Estos se originan en dos áreas del discurso fundamentalmente distintos en primer lugar, están arraigados en el discurso institucional de la política de inmigración canadiense (que define la inmigración como un parcours) y, por otro, surgen en las experiencias personales de los inmigrantes y en sus emociones, que están vinculadas a su propio proyecto de inmigración. Utilizando el ejemplo de un extenso corpus de blogs web de inmigrantes latinoamericanos a Quebec y dentro del marco metodológico del análisis del discurso y la lingüística conversacional mi ensayo examina las formas, funciones y significados de la construcción de los conceptos de temporalidad de la migración.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Frank-Job_La Migración como Proceso.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943279/2943491/Frank-Job_La Migración como Proceso.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>kipu Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-946507-45-1</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29432793</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2943279</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">108</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Frank-Job, B.: La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec. Ensayos InterAmericanos, 3. kipu Verlag, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Frank-Job, Barbara. 2020. &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;. Vol. 3. Ensayos InterAmericanos. Bielefeld: kipu Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<apa>Frank-Job, B. (2020).  &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 3). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943279</apa>
<ama>Frank-Job B. &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos. Vol 3. Bielefeld: kipu Verlag; 2020.</ama>
<harvard1>Frank-Job, B., 2020. &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, no.3, Bielefeld: kipu Verlag.</harvard1>
<ieee> B. Frank-Job, &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, vol. 3,  Bielefeld: kipu Verlag, 2020.</ieee>
<angewandte-chemie>B.  Frank-Job, &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;, Kipu Verlag, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Frank-Job B (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos; 3.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu Verlag.</bio1>
<default>Frank-Job B (2020)  Ensayos InterAmericanos; 3.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu Verlag.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Frank-Job, B. (2020). &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943279.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Frank-Job, B. (2020).  &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 3). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943279&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Frank-Job, B. (2020). La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec. &lt;em&gt;Ensayos InterAmericanos&lt;/em&gt;, 3, Bielefeld: kipu Verlag.</frontiers>
<mla>Frank-Job, Barbara. &lt;em&gt;La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec&lt;/em&gt;. Bielefeld: kipu Verlag, 2020. Ensayos InterAmericanos. 3.</mla>
<wels>Frank-Job, B. (2020): La Migración como Proceso: El Concepto de Temporalidad en Blogs de Migrantes Latinoamericanos a Quebec. Bielefeld: kipu Verlag.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943279</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-05-08T13:23:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-21T15:02:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>