<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943210</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">unpublished</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10019</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10034</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">Deutschsprachige Fassung von: Laicismo, ética y poder religioso-político: comparación de condiciones y estrategias</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_2019_Laizismus-Macht_Vortrag-GDL_CIRRuS.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943210/2943211/Schaefer_2019_Laizismus-Macht_Vortrag-GDL_CIRRuS.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued><place><placeTerm type="text">Guadalajara</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29432108</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>
<relatedItem type="Supplementary material">
  <location>     <url>https://pub.uni-bielefeld.de/record/2943208</url>  </location>
</relatedItem>

<extension>
<bibliographicCitation>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (Unpublished). Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. In Centro de Estudios Latinoamericanos Avanzados (CALAS) / Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropología Social, Occidente (Hrsg.), . Gehalten auf der Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, in (Ed.: Centro de Estudios Latinoamericanos Avanzados (CALAS) / Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropología Social, Occidente), &lt;strong&gt;Unpublished&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Schäfer H (Unpublished) &lt;br /&gt;Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. &lt;br /&gt;Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</bio1>
<ama>Schäfer H. Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</ama>
<lncs> Schäfer, H.: Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara (Unpublished).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich. Unpublished. “Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien”. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara , ed. Centro de Estudios Latinoamericanos Avanzados (CALAS) / Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropología Social, Occidente.&lt;/div&gt;</chicago>
<frontiers>Schäfer, H. (Unpublished).“Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien”. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</frontiers>
<mla>Schäfer, Heinrich. “Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien”. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara, Unpublished.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H. (Unpublished). &lt;em&gt;Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien&lt;/em&gt;. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schäfer, H. (Unpublished): Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. In: Centro de Estudios Latinoamericanos Avanzados (CALAS) / Centro de Investigaciones y Estudios Superiores en Antropología Social, Occidente (Hrsg.): .</wels>
<default>Schäfer H (Unpublished)  &lt;br /&gt;Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</default>
<harvard1>Schäfer, H., Unpublished. Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</harvard1>
<ieee> H. Schäfer, “Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien”, Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara, Unpublished.</ieee>
<apa>Schäfer, H. (Unpublished). &lt;em&gt;Laizismus, Ethik und religiös-politische Macht: ein Vergleich von Bedingungen und Strategien&lt;/em&gt;. Presented at the Plataforma de diálogo: Religión y espacio público en América Latina, Guadalajara.</apa>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943210</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-05-05T13:57:20Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-02-10T17:56:18Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>