<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2943272</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:980</setSpec><setSpec>ddc:970</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Albert</namePart>
  <namePart type="family">Manke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">86824791</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4703-7631</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791099</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="spa">Este ensayo pone una mirada interamericana y transpacífica en procesos históricos de discriminación y exclusión de migrantes chinos libres en las Américas desde el siglo XVI hasta el siglo XX. El análisis de la correlación entre migración, liberalismo y racismo nos permitirá lograr una mayor comprensión de las coyunturas de discriminación que tuvieron que enfrentar inmigrantes asiáticos y otros considerados "no blancos" en los Estados Unidos, Europa y otras partes del mundo. Hoy en día, este tema nuevamente está cobrando relevancia, en particular en torno a las reacciones xenófobas y antichinas que han surgido con la pandemia del coronavirus.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Manke_Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2943272/2943490/Manke_Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>kipu Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-946507-49-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29432721</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2943272</identifier>
<part><detail type="volume"><number>5</number></detail><extent unit="pages">150</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Manke A (2020)  Ensayos InterAmericanos; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu Verlag.</default>
<wels>Manke, A. (2020): Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica. Bielefeld: kipu Verlag.</wels>
<mla>Manke, Albert. &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;. Bielefeld: kipu Verlag, 2020. Ensayos InterAmericanos. 5.</mla>
<frontiers>Manke, A. (2020). Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica. &lt;em&gt;Ensayos InterAmericanos&lt;/em&gt;, 5, Bielefeld: kipu Verlag.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Manke, A. (2020).  &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 5). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943272&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Manke, A. (2020).  &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 5). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943272</apa>
<harvard1>Manke, A., 2020. &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, no.5, Bielefeld: kipu Verlag.</harvard1>
<ieee> A. Manke, &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, vol. 5,  Bielefeld: kipu Verlag, 2020.</ieee>
<angewandte-chemie>A.  Manke, &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;, Kipu Verlag, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Manke A (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos; 5.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu Verlag.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Manke, A. (2020). &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos). Bielefeld: kipu Verlag. doi:10.4119/unibi/2943272.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Manke, A.: Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica. Ensayos InterAmericanos, 5. kipu Verlag, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Manke, Albert. 2020. &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;. Vol. 5. Ensayos InterAmericanos. Bielefeld: kipu Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Manke A. &lt;em&gt;Haciendo frente a la discriminación y a la exclusión: Las experiencias de migrantes chinos libres en las Américas desde una perspectiva transregional y diacrónica&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos. Vol 5. Bielefeld: kipu Verlag; 2020.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2943272</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-05-08T13:10:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-21T15:02:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>