<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2944651</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:020</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Alexandra</namePart>
  <namePart type="family">Jobmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">108138617</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-6464-4583</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Christina</namePart><namePart type="family">Köstner-Pemsel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Elisabeth</namePart><namePart type="family">Stadler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Markus</namePart><namePart type="family">Stumpf</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10085</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>34. Österreichischer Bibliothekartag</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Von vielen Akteur:innen getragene Projekte schonen die Budgets der Einzelnen und erhöhen die Wahrscheinlichkeit des Gelingens der Vorhaben. Für alle Beteiligten wirft diese Form der Zusammenarbeit jedoch viele Fragen auf. Das Spektrum reicht dabei von Fragen nach der Finanzierung bis hin zur Sichtbarkeit der Kooperation. Der Nationale Open-Access-Kontaktpunkt OA2020-DE und der transcript Verlag haben zur Beantwortung der Fragen die Community-Plattform „ENABLE! Bibliotheken, Verlage und Autor:innen für Open Access in den Humanities und Social Sciences“ entwickelt. Diese verfolgt das Ziel, die Herausforderungen und Chancen, die Open Access allen Beteiligten des Publizierens bietet, in Form eines Community-Building-Prozesses aufzugreifen und gemeinsam innovative Publikationsmodelle zu entwickeln.</abstract>
<abstract lang="eng">Projects supported by many actors are easy on the budgets of individuals and increase the probability that the projects will be successful. However, this form of cooperation raises many questions for all those involved. They range from financing to the visibility of the cooperation. In response the National Contact Point Open Access OA2020-DE and the  transcript publishing house have set up the community platform “ENABLE! Libraries, publishers and authors for open access in the humanities and social sciences”. It aims at taking up the challenges and opportunities that open access offers to all those involved in publishing. This is achieved by means of a community-building process and by jointly developing innovative publication models.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Proceedings_Jobmann_Howtobuildacommunity_ÖBT2019.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2944651/2944832/Proceedings_Jobmann_Howtobuildacommunity_ÖBT2019.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Unipress Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued><place><placeTerm type="text">Graz</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Open Access</topic><topic>Open Access Transformation</topic><topic>eBooks</topic><topic>Community Building</topic><topic>Geistes- und Sozialwissenschaften</topic><topic>Enabler</topic><topic>transformation</topic><topic>humanities and social sciences</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29446511</identifier><identifier type="doi">10.25364/guv.2020.voebs15.11</identifier>
<part><detail type="volume"><number>15</number></detail>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Jobmann, A. (2020): How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In: Christina Köstner-Pemsel; Elisabeth Stadler; Markus Stumpf (Hrsg.):  Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019. Graz: Unipress Verlag. (Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB), 15).</wels>
<frontiers>Jobmann, A. (2020). “How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird” in &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;, Köstner-Pemsel, C., Stadler, E., and Stumpf, M. eds. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB), vol. 15, (Graz: Unipress Verlag).</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, A. (2020). How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In C.  Köstner-Pemsel, E.  Stadler, &amp;amp; M.  Stumpf (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB): Vol. 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt; Graz: Unipress Verlag. doi:10.25364/guv.2020.voebs15.11&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Jobmann, Alexandra. “How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird”. &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;. Ed. Christina Köstner-Pemsel, Elisabeth Stadler, and Markus Stumpf. Graz: Unipress Verlag, 2020.Vol. 15. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB).</mla>
<default>Jobmann A (2020)  &lt;br /&gt;In:  Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019. Köstner-Pemsel C, Stadler E, Stumpf M (Eds);  Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB), 15.  Graz: Unipress Verlag.</default>
<harvard1>Jobmann, A., 2020. How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In C.  Köstner-Pemsel, E.  Stadler, &amp;amp; M.  Stumpf, eds. &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB). no.15  Graz: Unipress Verlag.</harvard1>
<ieee> A. Jobmann, “How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird”, &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;, C. Köstner-Pemsel, E. Stadler, and M. Stumpf, eds., Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB), vol. 15,  Graz: Unipress Verlag, 2020.</ieee>
<apa>Jobmann, A. (2020). How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In C.  Köstner-Pemsel, E.  Stadler, &amp;amp; M.  Stumpf (Eds.), &lt;em&gt;Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB): Vol. 15&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt; Graz: Unipress Verlag. doi:10.25364/guv.2020.voebs15.11</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, A. (2020). How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird (Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB). In C. Köstner-Pemsel, E. Stadler &amp;amp; M. Stumpf (Hrsg.), &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;. Gehalten auf der 34. Österreichischer Bibliothekartag, Graz: Unipress Verlag. doi:10.25364/guv.2020.voebs15.11.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>A.  Jobmann, in &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt; (Eds.: C. Köstner-Pemsel, E. Stadler, M. Stumpf), Unipress Verlag, Graz, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Jobmann A (2020) &lt;br /&gt;How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. &lt;br /&gt;In:  Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019. Köstner-Pemsel C, Stadler E, Stumpf M (Eds); Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB), 15. Graz: Unipress Verlag.</bio1>
<ama>Jobmann A. How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In: Köstner-Pemsel C, Stadler E, Stumpf M, eds. &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB). Vol 15. Graz: Unipress Verlag;  2020.</ama>
<lncs> Jobmann, A.: How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird. In: Köstner-Pemsel, C., Stadler, E., and Stumpf, M. (eds.) Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB). 15,  Unipress Verlag, Graz (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Jobmann, Alexandra. 2020. “How to build a community? Wie aus einem Open-Access-eBook-Modell eine Community für Open Access in den Geistes- und Sozialwissenschaften wird”. In &lt;em&gt;Künstliche Intelligenz in Bibliotheken. 34. Österreichischer Bibliothekartag Graz 2019&lt;/em&gt;, ed. Christina Köstner-Pemsel, Elisabeth Stadler, and Markus Stumpf. Vol. 15. Schriften der Vereinigung Österreichischer Bibliothekarinnen und Bibliothekare (VÖB). Graz: Unipress Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2944651</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-07-14T07:44:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-08-11T06:15:16Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>