<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2945940</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Cornelia</namePart>
  <namePart type="family">Giebeler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">38670945</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="spa">La experiencia de escribir con los demás facilita un diálogo horizontal que permite conocer al otro y sus historias migratorias y familiares. La autora nos presenta desde una perspectiva decolonial testimonios de migraciónes por México y desplazamientos de familias Pewenche,  producto de instalaciones de hidroeléctricas en el Sur de Chile.
Este libro contribuye a visibilizar cómo los imaginarios de la familia se van transformando por la migración. Los testimonios abren una mirada íntima hacia los entretejidos que hay entre las experiencias personales y los matices de sociedades neoliberal-patriarcal en las  Américas.
El ideal de la „familia feliz”, igual como la construcción del “pobre migrante” pierden su poder, porque dentro de los testimonios aparece también la agencia del sujeto dentro de los cambios familiares y migratorios interamericanos.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Giebeler_Migraciones y Familias InterAmericanas.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2945940/2948976/Giebeler_Migraciones y Familias InterAmericanas.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>kipu</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-946507-63-5</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29459400</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2945940</identifier>
<part><detail type="volume"><number>12</number></detail><extent unit="pages">197</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Giebeler, Cornelia. 2020. &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;. Vol. 12. Ensayos InterAmericanos. Bielefeld: kipu.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Giebeler, C.: Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial. Ensayos InterAmericanos, 12. kipu, Bielefeld (2020).</lncs>
<default>Giebeler C (2020)  Ensayos InterAmericanos; 12.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu.</default>
<mla>Giebeler, Cornelia. &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;. Bielefeld: kipu, 2020. Ensayos InterAmericanos. 12.</mla>
<frontiers>Giebeler, C. (2020). Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial. &lt;em&gt;Ensayos InterAmericanos&lt;/em&gt;, 12, Bielefeld: kipu.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Giebeler, C. (2020). &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos). Bielefeld: kipu. doi:10.4119/unibi/2945940.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Giebeler C. &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos. Vol 12. Bielefeld: kipu; 2020.</ama>
<ieee> C. Giebeler, &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, vol. 12,  Bielefeld: kipu, 2020.</ieee>
<apa>Giebeler, C. (2020).  &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 12). Bielefeld: kipu. doi:10.4119/unibi/2945940</apa>
<wels>Giebeler, C. (2020): Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial. Bielefeld: kipu.</wels>
<angewandte-chemie>C.  Giebeler, &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;, Kipu, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<harvard1>Giebeler, C., 2020. &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;, Ensayos InterAmericanos, no.12, Bielefeld: kipu.</harvard1>
<bio1>Giebeler C (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt;. Ensayos InterAmericanos; 12.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Giebeler, C. (2020).  &lt;em&gt;Migraciones y Familias InterAmericanas. Testimonios: sufrimientos y esperanzas en tránsitos por México y desplazamientos en Chile – una perspectiva decolonial&lt;/em&gt; (Ensayos InterAmericanos, 12). Bielefeld: kipu. doi:10.4119/unibi/2945940&lt;/div&gt;</apa_indent>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2945940</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-09-18T14:07:25Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-11-24T13:36:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>