<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2945492</id><setSpec>bi_dissertation</setSpec><setSpec>doc-type:doctoralThesis</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bi_dissertationFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>thesis</genre>

<titleInfo><title>Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Eric</namePart>
  <namePart type="family">Wichterich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>





<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Claudia</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Hornberg</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>

<name type="personal">
  
  <namePart type="given">Alexander</namePart>
  
  
  <namePart type="family">Krämer</namePart>
  
  <role> <roleTerm type="text">supervisor</roleTerm> </role>
</name>



<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10046</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Obwohl der Einsatz von Telemedizin vielfach gefordert und politisch unterstützt wird, zeigt sie in Deutschland nur eine zögerliche Verbreitung in die Regelversorgung. Dies deutet auf Diffusionshürden hin. Die Arbeit ermittelte in einem qualitativen Ansatz, welche Standardisierungsmaßnahmen aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten in Nordrhein-Westfalen eine Einführung von telemedizinischen Anwendungen erleichtern könnten. 
Im Kern ergaben sich aus den Schilderungen der Befragungspersonen abstrahierte Standardisierungsbedarfe hinsichtlich: 1. des Begriffs Telemedizin, 2. der Vermittlung von Telemedizin-Erfahrung, 3. eines Regelwerks zur Einführung von Telemedizin, 4. der Bündelung von Telemedizin-Entwicklungsaktivitäten und 5. von Qualitätssicherungsmaßnahmen.
</abstract>
<abstract lang="eng">Despite repeated demand and political support, uptake of telemedicine into standard care in Germany has been reluctant. This points toward obstacles in the diffusion process. 
This research is based on a qualitative empirical study to determine possible standardization needs to ease the introduction of telemedicine into medical practice in North Rhine-Westphalia, Germany, as seen by physicians. 
Abstracted, the identified standardization needs were: 1. the term telemedicine, 2. the sharing and transfer of telemedicine experience, 3. a rulebook for introducing telemedicine, 4. pooling telemedicine development activities, and 5. quality assurance measures.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Dissertation Wichterich - Standardisierung in der Telemedizin.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2945492/2945493/Dissertation Wichterich - Standardisierung in der Telemedizin.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Telemedizin</topic><topic>Einführung</topic><topic>Standardisierung</topic><topic>Sicht von Ärztinnen und Ärzten</topic><topic>Innovationsdiffusion</topic><topic>telemedicine</topic><topic>introduction</topic><topic>standardization</topic><topic>perspective / view of physicians</topic><topic>diffusion of innovation</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29454925</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2945492</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<dateOther encoding="w3cdtf" type="defenseDate">2020-08-18</dateOther>
<extension>
<bibliographicCitation>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wichterich, E. (2020).  &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945492&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Wichterich, Eric. &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020.</mla>
<frontiers>Wichterich, E. (2020). Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte. Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<wels>Wichterich, E. (2020): Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<default>Wichterich E (2020) &lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<ieee> E. Wichterich, &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020.</ieee>
<harvard1>Wichterich, E., 2020. &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<apa>Wichterich, E. (2020).  &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945492</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wichterich, E. (2020). &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945492.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Wichterich E (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>E.  Wichterich, &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<ama>Wichterich E. &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2020.</ama>
<lncs> Wichterich, E.: Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte. Universität Bielefeld, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wichterich, Eric. 2020. &lt;em&gt;Standardisierung in der Telemedizin. Was aus der Sicht von Ärztinnen und Ärzten für eine Einführung von Telemedizin in ihre ärztliche Tätigkeit standardisiert werden sollte&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2945492</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-08-20T08:28:02Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-03T12:57:42Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>