<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2945571</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Madlen</namePart>
  <namePart type="family">Böert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>




<name type="corporate">
  <namePart>ORDEX - Organisation, Dauer und Eigendynamik von Gewalt</namePart>
  <role><roleTerm type="text">research group</roleTerm></role>
</name>




<abstract lang="ger">Die vorliegende Studie beschäftigt sich mit dem Massaker von My Lai, das sich während
des Vietnamkriegs ereignete und bei dem innerhalb weniger Stunden hunderte
vietnamesische Zivilisten von US-amerikanischen Soldaten getötet wurden. Bei der
Betrachtung des Falls geht es allerdings nicht um die Frage, warum die Soldaten
Zivilisten töteten. Stattdessen ist es durch das Einnehmen einer organisationssoziologischen
Perspektive möglich herauszufinden, inwiefern das Massaker eine
Funktion für das US-amerikanische Militär erfüllte. Dazu wird aufbauend auf dem
Konzept der „brauchbaren Illegalität“ eine funktionale Analyse durchgeführt, die unter
anderem Bezug auf die Umwelt- und Organisationsbedingungen im Vietnamkrieg
nimmt. Im Anschluss wird diskutiert, inwiefern die Aufdeckung des Massakers zu
dysfunktionalen Konsequenzen für das US-Militär und damit zu einem Scheitern der
brauchbaren Illegalität führte.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Böert2020_ORDEX_Working Paper_Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2945571/2945572/Böert2020_ORDEX_Working Paper_Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Organisationssoziologie</topic><topic>Militärsoziologie</topic><topic>Gewalt</topic><topic>Brauchbare Illegalität</topic><topic>Systemtheorie</topic><topic>Funktionale Analyse</topic><topic>Vietnamkrieg</topic><topic>My Lai</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="eIssn">2625-7726</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29455714</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2945571</identifier>
<part><detail type="volume"><number>05</number></detail><extent unit="pages">40</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Böert M (2020)  ORDEX Working Paper; 05.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<wels>Böert, M. (2020): Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<mla>Böert, Madlen. &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020. ORDEX Working Paper. 05.</mla>
<frontiers>Böert, M. (2020). Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai. &lt;em&gt;ORDEX Working Paper&lt;/em&gt;, 05, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böert, M. (2020).  &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 05). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945571&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Böert, M. (2020).  &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper, 05). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945571</apa>
<ieee> M. Böert, &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, vol. 05,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2020.</ieee>
<harvard1>Böert, M., 2020. &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;, ORDEX Working Paper, no.05, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<bio1>Böert M (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper; 05.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Böert, &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böert, M. (2020). &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt; (ORDEX Working Paper). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2945571.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Böert, M.: Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai. ORDEX Working Paper, 05. Universität Bielefeld, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Böert, Madlen. 2020. &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;. Vol. 05. ORDEX Working Paper. Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Böert M. &lt;em&gt;Körper zählen. Eine organisationssoziologische Erklärung des Massakers von My Lai&lt;/em&gt;. ORDEX Working Paper. Vol 05. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2020.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2945571</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-08-25T13:33:36Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-01T09:51:37Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>