<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2945223</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Sarah-Larissa</namePart>
  <namePart type="family">Hecker</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">94474829</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-4518-4531</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stephanie</namePart>
  <namePart type="family">Falkenstern</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91761149</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-6028-7731</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Svenja</namePart>
  <namePart type="family">Lemmrich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Timo</namePart>
  <namePart type="family">Ehmke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978212</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4961856</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Test designs using tasks that mirror actual classroom demands are understood to predict teaching performance rather closely. Based on a methodological triangulation of empirical data from a video-based competence test, however, this article deals with a potential validity issue regarding the measurement of situation-specific skills of pre- and in-service teachers of all subjects as indicators of their competence in linguistically responsive teaching. The performance-oriented test design does not use closed items, but asks for maximally open oral responses: a verbalized perception is followed by a verbalized immediate (re-)action. The responses of n = 124 pre- and in-service teachers point towards a dilemma concerning the demand of verbalizing perceptions: The results show that the former seems to be more difficult than verbalizing immediate reactions, while the relation between both skills emerges as complicated. The nature of the dilemma is described both theoretically and empirically and thereafter put into a broader context, all the while using results from research on teachers’ expertise. Finally, consequences for measuring competences in video-based test designs are discussed.</abstract>
<abstract lang="ger">Anforderungsnahe Testumgebungen versprechen besonders prädiktive Hinweise auf die tatsächliche Performanz von angehenden und praktizierenden Lehrkräften. Auf Basis einer Methoden-Triangulation empirisch erhobener Daten aus einem videobasierten Kompetenztest widmet sich der Beitrag allerdings einem potentiellen Validitätsproblem bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von angehenden und praktizierenden Lehrkräften aller Fächer als Indikator ihrer Kompetenz im Bereich Deutsch als Zweitsprache. In der besonders performanznahen Testumgebung werden keine geschlossenen Items eingesetzt, sondern maximal offene mündliche Antworten erfragt, also zunächst eine Verbalisierung des Wahrgenommenen, gefolgt von einer verbalisierten Handlungsreaktion. Es finden sich in der Auswertung der Antworten von N = 124 angehenden und praktizierenden Lehrkräften Hinweise auf ein Verbalisierungsdilemma: offenbar ist die geforderte Verbalisierung der Komponente der präzisen Wahrnehmung schwieriger als die der Handlungsreaktion, der Zusammenhang zwischen beidem stellt sich als komplex dar. Dies wird in einen über diese Studie hinausgehenden Kontext eingeordnet, indem Ergebnisse aus der Expertiseforschung herangezogen und Konsequenzen für videobasierte Testumgebungen diskutiert werden.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hecker2020_Article_ZumVerbalisierungsdilemmaBeiDe.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2945223/2949050/Hecker2020_Article_ZumVerbalisierungsdilemmaBeiDe.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer Nature</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zeitschrift für Bildungsforschung</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2190-6890</identifier>
  <identifier type="eIssn">2190-6904</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29452233</identifier><identifier type="doi">10.1007/s35834-020-00268-1</identifier>
<part><detail type="volume"><number>10</number></detail><extent unit="pages">175–190</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Hecker, S. - L., Falkenstern, S., Lemmrich, S., and Ehmke, T. (2020). Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt; 10, 175–190.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hecker, S.-L., Falkenstern, S., Lemmrich, S. &amp;amp; Ehmke, T. (2020). Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;10&lt;/em&gt;, 175–190. Springer Nature. doi:10.1007/s35834-020-00268-1.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Hecker S-L, Falkenstern S, Lemmrich S, Ehmke T. Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;. 2020;10:175–190.</ama>
<ieee> S.-L. Hecker, et al., “Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;,  vol. 10, 2020,  pp. 175–190.</ieee>
<apa>Hecker, S. - L., Falkenstern, S., Lemmrich, S., &amp;amp; Ehmke, T. (2020). Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;10&lt;/em&gt;, 175–190. doi:10.1007/s35834-020-00268-1</apa>
<wels>Hecker, S. - L.; Falkenstern, S.; Lemmrich, S.; Ehmke, T. (2020): Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;,10: 175–190.</wels>
<angewandte-chemie>S. - L.  Hecker, S.  Falkenstern, S.  Lemmrich, and T.  Ehmke, “Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;10&lt;/em&gt;, 175–190.</angewandte-chemie>
<bio1>Hecker S-L, Falkenstern S, Lemmrich S, Ehmke T (2020) &lt;br /&gt;Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache.&lt;br /&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung 10: 175–190.</bio1>
<harvard1>Hecker, S.-L., et al., 2020. Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;, 10, p 175–190.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hecker, S. - L., Falkenstern, S., Lemmrich, S., &amp;amp; Ehmke, T. (2020). Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;10&lt;/em&gt;, 175–190. doi:10.1007/s35834-020-00268-1&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hecker, Sarah-Larissa, Falkenstern, Stephanie, Lemmrich, Svenja, and Ehmke, Timo. 2020. “Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt; 10: 175–190.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hecker, S.-L., Falkenstern, S., Lemmrich, S., Ehmke, T.: Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache. Zeitschrift für Bildungsforschung. 10, 175–190 (2020).</lncs>
<default>Hecker S-L, Falkenstern S, Lemmrich S, Ehmke T (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt; 10: 175–190.</default>
<mla>Hecker, Sarah-Larissa, Falkenstern, Stephanie, Lemmrich, Svenja, and Ehmke, Timo. “Zum Verbalisierungsdilemma bei der Erfassung der situationsspezifischen Fähigkeiten von Lehrkräften. Am Beispiel der Domäne Deutsch als Zweitsprache”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Bildungsforschung&lt;/em&gt; 10 (2020): 175–190.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2945223</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-08-11T09:11:26Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-11-27T11:24:39Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>