<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2946608</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:800</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Kirsten</namePart>
  <namePart type="family">Kramer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">31522941</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Carrier</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">107511</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Joris Corin</namePart>
  <namePart type="family">Heyder</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">71300899</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Britta</namePart>
  <namePart type="family">Hochkirchen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">51524491</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">93309060</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Das Working Paper nimmt den Zusammenhang von Vergleichen und Erzählen aus einer systematischen
und historischen Perspektive in den Blick. Es befasst sich zum einen mit der Frage, wie und
vor dem Hintergrund welcher theoretischer Annahmen Konvergenzen, Verflechtungen und Wechselbeziehungen
zwischen Vergleichspraktiken und Erzählformen postuliert werden können. Beide
Praktiken – so die zentrale These – lassen sich als Kulturtechniken begreifen, die zur Formierung
übergreifender Netzwerke in Beziehung gesetzt werden können, welche nicht allein durch sprachoder
bildgebundene Repräsentationsprozesse gekennzeichnet sind, sondern diese in umfassendere
Dynamiken zeichenhafter Darstellungsformen, sozialer Akteure und materieller Artefakte
einbinden. Die systematische Perspektive schließt auch die Frage nach der Verknüpfung von Kulturtechnikforschung
und Praxistheorie mit ein. Zum anderen skizziert das Papier vier exemplarische
historische Konstellationen, die die moderne Wissenschaftsgeschichte, die europäische Weltreiseliteratur,
Vergleiche in Bild-Text-Objekt-Hybriden sowie kuratorische Praktiken in Ausstellungen
betreffen, in denen Vergleichs- und Erzählpraktiken je spezifische Wechselwirkungen eingehen
und in komplexe Operationsketten mit unterschiedlichen Akteuren eingebunden sind.</abstract>
<abstract lang="eng">The working paper focuses on the connection between practices of comparing and narrating from
a systematic and historical perspective. On the one hand, it tackles the question of how, and
against which backdrop of theoretical assumptions, we can postulate convergences, entanglements,
and interrelations between practices of comparing and narrating. The main hypothesis is
that both practices can be understood as cultural techniques. They form extensive relational networks,
which are not only characterized by language and image related representational processes,
but first and foremost by complex dynamics linking symbolic representation, social actors,
and material artefacts. The systematic perspective also comprises the question of how the approaches
of cultural techniques analysis and practice theory can be related to each other. On the
other hand, both the interrelation between practices of comparing and narrating as well as the
complex operational chains will be outlined on the basis of four historical case studies. Those studies
involve subjects such as modern history of science, European travel literature, comparisons in
image-text-object hybrids as well as curatorial practices in exhibitions.</abstract>
<abstract lang="eng">**Ergänzender Hinweis zu den Creative Commons Lizenzen**&lt;br /&gt;"Creative Commons license terms for re-use do not apply to any content (such as graphs, figures, photos, excerpts, etc.) not original to the Open Access publication and further permission may be required from the rights holder. The obligation to research and clear permission lies solely with the party re-using the material."</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="WorkingPaper4_SFB1288_aktual-erg.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2946608/2946659/WorkingPaper4_SFB1288_aktual-erg.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, SFB 1288</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2628-7722</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29466085</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2946608</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">37</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kramer K, Carrier M, Heyder JC, Hochkirchen B (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288; 4, aktual. und erg. Version.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</bio1>
<angewandte-chemie>K.  Kramer, M.  Carrier, J. C.  Heyder, and B.  Hochkirchen, &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Sfb 1288, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kramer, K., Carrier, M., Heyder, J.C. &amp;amp; Hochkirchen, B. (2020). &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288) (aktual. und erg. Version.). Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2946608.&lt;/div&gt;</dgps>
<lncs> Kramer, K., Carrier, M., Heyder, J.C., Hochkirchen, B.: Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 4, aktual. und erg. Version. Universität Bielefeld, SFB 1288, Bielefeld (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kramer, Kirsten, Carrier, Martin, Heyder, Joris Corin, and Hochkirchen, Britta. 2020. &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;. aktual. und erg. Version. Vol. 4. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.&lt;/div&gt;</chicago>
<ama>Kramer K, Carrier M, Heyder JC, Hochkirchen B. &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. Vol 4 aktual. und erg. Version. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288; 2020.</ama>
<default>Kramer K, Carrier M, Heyder JC, Hochkirchen B (2020)  Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288; 4, aktual. und erg. Version.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</default>
<wels>Kramer, K.; Carrier, M.; Heyder, J. C.; Hochkirchen, B. (2020): Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken. aktual. und erg. Version.  Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</wels>
<mla>Kramer, Kirsten, Carrier, Martin, Heyder, Joris Corin, and Hochkirchen, Britta. &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;. aktual. und erg. Version. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288, 2020. Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288. 4.</mla>
<frontiers>Kramer, K., Carrier, M., Heyder, J. C., and Hochkirchen, B. (2020). Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken. &lt;em&gt;Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288&lt;/em&gt;, 4, aktual. und erg. Version. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kramer, K., Carrier, M., Heyder, J. C., &amp;amp; Hochkirchen, B. (2020).  &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 4) aktual. und erg. Version. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2946608&lt;/div&gt;</apa_indent>
<apa>Kramer, K., Carrier, M., Heyder, J. C., &amp;amp; Hochkirchen, B. (2020).  &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt; (Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, 4) aktual. und erg. Version. Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288. doi:10.4119/unibi/2946608</apa>
<ieee> K. Kramer, et al., &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;, Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, vol. 4, aktual. und erg. Version.,  Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288, 2020.</ieee>
<harvard1>Kramer, K., et al., 2020. &lt;em&gt;Vergleichen und Erzählen. Zur Verflechtung zweier Kulturtechniken&lt;/em&gt;, Praktiken des Vergleichens. Working Paper des SFB 1288, no.4, aktual. und erg. Version., Bielefeld: Universität Bielefeld, SFB 1288.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2946608</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-10-16T10:13:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-10-26T08:16:00Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>