<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2946239</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Lisa Kristina</namePart>
  <namePart type="family">de Vries</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">44130131</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1474-9405</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Despite the relevance for public, media and higher education little is known about the stress perception of PhD students in Germany. Based on an online survey with 572 PhD students in North Rhine Westphalia this paper focuses the question which factors are causing perceived stress for PhD students. Furthermore, the influence of individual characteristics and the doctoral situation are investigated. The results show that the time frame of the doctorate and the professional perspective are causing perceived stress for PhD students. However, the financial situation is a lower burden. Further-more, it is shown that different variables could influence the stress perception of PhD students.</abstract>
<abstract lang="ger">Trotz öffentlicher, medialer und hochschulinterner Relevanz ist bislang nur wenig über die Belastungswahrnehmung von Promovierenden an deutschen Hochschulen be-kannt. Auf Grundlage eines Online-Surveys mit 572 Promovierenden aus Nordrhein-Westfalen geht dieser Beitrag der Frage nach, welche Faktoren Promovierende als belastend wahrnehmen. Dabei wird untersucht, ob individuelle Merkmale und der Pro-motionskontext einen Effekt auf die Belastungswahrnehmung haben. Die Ergebnisse zeigen, dass Faktoren, die sich auf den zeitlichen Rahmen der Promotion und die be-rufliche Perspektive beziehen, als besonders belastend wahrgenommen werden. Die finanzielle Situation hingegen wird als vergleichsweise geringe Belastung wahrgenom-men. Es zeigt sich, dass unterschiedliche Variablen die Belastungswahrnehmung be-einflussen können.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BGHS_WP_07_de_Vries.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2946239/2946241/BGHS_WP_07_de_Vries.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Promovierende</topic><topic>Belastungswahrnehmung</topic><topic>Promotion</topic><topic>Hochschule</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2512-8051</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29462394</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail><extent unit="pages">33</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> L.K. de Vries, &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, vol. 7,  Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2020.</ieee>
<apa>de Vries, L. K. (2020).  &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 7). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</apa>
<frontiers>de Vries, L. K. (2020). Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen. &lt;em&gt;BGHS Working Paper Series&lt;/em&gt;, 7, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;de Vries, L.K. (2020). &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>de Vries LK. &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series. Vol 7. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS); 2020.</ama>
<angewandte-chemie>L. K.  de Vries, &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, Bielefeld Graduate School In History And Sociology (Bghs), Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;de Vries, L. K. (2020).  &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 7). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>de Vries LK (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series; 7.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</bio1>
<harvard1>de Vries, L.K., 2020. &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, no.7, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</harvard1>
<wels>de Vries, L. K. (2020): Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</wels>
<default>de Vries LK (2020)  BGHS Working Paper Series; 7.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</default>
<mla>de Vries, Lisa Kristina. &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2020. BGHS Working Paper Series. 7.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;de Vries, Lisa Kristina. 2020. &lt;em&gt;Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen&lt;/em&gt;. Vol. 7. BGHS Working Paper Series. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> de Vries, L.K.: Hürdenlauf zum Doktortitel. Ein Überblick der Belastungswahrnehmung von Promovierenden in Nordrhein-Westfalen. BGHS Working Paper Series, 7. Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), Bielefeld (2020).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2946239</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-09-30T11:20:18Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2020-09-30T11:34:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>