<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2948999</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:200</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Heinrich</namePart>
  <namePart type="family">Schäfer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">3971812</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-1140-6175</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Leif</namePart>
  <namePart type="family">Seibert</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4196381</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0001-8155-8564</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Adrian Octavio</namePart>
  <namePart type="family">Tovar Simoncic</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">75861133</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7437678</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="spa">La praxis religiosa es cada vez más relevante como respuesta a las múltiples
crisis que azotan el continente. En ella encontramos tanto la complicidad con
como la resistencia a los agentes de estas crisis, por lo que la complejidad del
fenómeno pide herramientas adecuadas para su comprensión.
Este libro presenta un enfoque sociológico de la praxis religiosa basado en la
praxeología del sociólogo francés Pierre Bourdieu. Fue desarrollado durante
las tres décadas pasadas en contextos de crisis bélica y post-conflicto en
sociedades latinoamericanas y del sur-este europeo.
El hilo conductor epistemológico es un concepto relacional de sociedad que
descansa en la correspondencia entre el sentido práctico de los actores y las
estructuras objetivas. El concepto pivote de esta epistemología bourdieuana
es el de habitus: la “historia incorporada de un actor”, en cuya génesis y
manifestación actúan tanto factores subjetivos como objetivos. Junto al
modelo de habitus, que permite la reconstrucción de identidades y estrategias
religiosas, la metodología presentada aquí se complementa con el modelo del
campo religioso y el del espacio social. Estos registran correspondientemente
la posición relativa de un habitus en la competencia por la primacía religiososimbólica
y dentro de las relaciones de fuerza generales de la estructura
social.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schaefer_Seibert_Tovar Simoncic_Religión, identidad y movilización en contexto de crisis.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2948999/2949307/Schaefer_Seibert_Tovar Simoncic_Religión, identidad y movilización en contexto de crisis.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>kipu-Verlag</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">spa</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="isbn">978-3-946507-67-3</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29489990</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2948999</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">144</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Schäfer H, Seibert L, Tovar Simoncic AO (2020)  Repensar las Américas  - Rethinking the Americas; 1.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu-Verlag.</default>
<mla>Schäfer, Heinrich, Seibert, Leif, and Tovar Simoncic, Adrian Octavio. &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;. Bielefeld: kipu-Verlag, 2020. Repensar las Américas  - Rethinking the Americas. 1.</mla>
<frontiers>Schäfer, H., Seibert, L., and Tovar Simoncic, A. O. (2020). Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa. &lt;em&gt;Repensar las Américas  - Rethinking the Americas&lt;/em&gt;, 1, Bielefeld: kipu-Verlag.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H., Seibert, L., &amp;amp; Tovar Simoncic, A. O. (2020).  &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt; (Repensar las Américas  - Rethinking the Americas, 1). Bielefeld: kipu-Verlag. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2948999" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2948999&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Schäfer, H.; Seibert, L.; Tovar Simoncic, A. O. (2020): Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa. Bielefeld: kipu-Verlag.</wels>
<apa>Schäfer, H., Seibert, L., &amp;amp; Tovar Simoncic, A. O. (2020).  &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt; (Repensar las Américas  - Rethinking the Americas, 1). Bielefeld: kipu-Verlag. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2948999" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2948999&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> H. Schäfer, L. Seibert, and A.O. Tovar Simoncic, &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;, Repensar las Américas  - Rethinking the Americas, vol. 1,  Bielefeld: kipu-Verlag, 2020.</ieee>
<harvard1>Schäfer, H., Seibert, L., &amp;amp; Tovar Simoncic, A.O., 2020. &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;, Repensar las Américas  - Rethinking the Americas, no.1, Bielefeld: kipu-Verlag.</harvard1>
<bio1>Schäfer H, Seibert L, Tovar Simoncic AO (2020) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;. Repensar las Américas  - Rethinking the Americas; 1.&lt;br /&gt;Bielefeld: kipu-Verlag.</bio1>
<angewandte-chemie>H.  Schäfer, L.  Seibert, and A. O.  Tovar Simoncic, &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;, Kipu-Verlag, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, H., Seibert, L. &amp;amp; Tovar Simoncic, A.O. (2020). &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt; (Repensar las Américas  - Rethinking the Americas). Bielefeld: kipu-Verlag. doi:10.4119/unibi/2948999.&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schäfer, Heinrich, Seibert, Leif, and Tovar Simoncic, Adrian Octavio. 2020. &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;. Vol. 1. Repensar las Américas  - Rethinking the Americas. Bielefeld: kipu-Verlag.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schäfer, H., Seibert, L., Tovar Simoncic, A.O.: Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa. Repensar las Américas  - Rethinking the Americas, 1. kipu-Verlag, Bielefeld (2020).</lncs>
<ama>Schäfer H, Seibert L, Tovar Simoncic AO. &lt;em&gt;Religión, identidad y movilización en contexto de crisis. Herramientas para comprender la praxis religiosa&lt;/em&gt;. Repensar las Américas  - Rethinking the Americas. Vol 1. Bielefeld: kipu-Verlag; 2020.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2948999</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2020-11-25T14:02:37Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-02-27T10:01:02Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>