<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2950606</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Olga</namePart>
  <namePart type="family">Janzen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">42629176</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Lamya</namePart>
  <namePart type="family">Kaddor</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Nicolle</namePart>
  <namePart type="family">Pfaff</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Zick</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">112507</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="IKG-Technical-Report_14.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2950606/2950607/IKG-Technical-Report_14.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29506067</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2950606</identifier>
<part><detail type="volume"><number>14</number></detail><extent unit="pages">37</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<angewandte-chemie>O.  Janzen, L.  Kaddor, N.  Pfaff, and A.  Zick, &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Institut Für Interdisziplinäre Konflikt- Und Gewaltforschung, Bielefeld, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Janzen O, Kaddor L, Pfaff N, Zick A (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;. IKG Technical Report Series; 14.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</bio1>
<harvard1>Janzen, O., et al., 2021. &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;, IKG Technical Report Series, no.14, Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Janzen, O., Kaddor, L., Pfaff, N., &amp;amp; Zick, A. (2021).  &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series, 14). Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. doi:10.4119/unibi/2950606&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Janzen, O.; Kaddor, L.; Pfaff, N.; Zick, A. (2021): Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“. Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</wels>
<ieee> O. Janzen, et al., &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;, IKG Technical Report Series, vol. 14,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, 2021.</ieee>
<apa>Janzen, O., Kaddor, L., Pfaff, N., &amp;amp; Zick, A. (2021).  &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series, 14). Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. doi:10.4119/unibi/2950606</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Janzen, O., Kaddor, L., Pfaff, N. &amp;amp; Zick, A. (2021). &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt; (IKG Technical Report Series). Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. doi:10.4119/unibi/2950606.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Janzen, O., Kaddor, L., Pfaff, N., and Zick, A. (2021). Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“. &lt;em&gt;IKG Technical Report Series&lt;/em&gt;, 14, Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</frontiers>
<ama>Janzen O, Kaddor L, Pfaff N, Zick A. &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;. IKG Technical Report Series. Vol 14. Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung; 2021.</ama>
<default>Janzen O, Kaddor L, Pfaff N, Zick A (2021)  IKG Technical Report Series; 14.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</default>
<mla>Janzen, Olga, Kaddor, Lamya, Pfaff, Nicolle, and Zick, Andreas. &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, 2021. IKG Technical Report Series. 14.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Janzen, Olga, Kaddor, Lamya, Pfaff, Nicolle, and Zick, Andreas. 2021. &lt;em&gt;Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“&lt;/em&gt;. Vol. 14. IKG Technical Report Series. Bielefeld: Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Janzen, O., Kaddor, L., Pfaff, N., Zick, A.: Dokumentation des Fragebogens „Islam in Deutschland – Wahrnehmung durch junge Menschen“. Ein Messinstrument des Projekts „Islamfeindlichkeit im Jugendalter“. IKG Technical Report Series, 14. Universität Bielefeld, Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, Bielefeld (2021).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2950606</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-01-27T15:50:06Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-02-01T13:03:45Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>