<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2950757</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">45925276</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Gabriele</namePart>
  <namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">166237</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriele</namePart><namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="3462-Artikeltext-17176-1-10-20200525.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2950757/2952682/3462-Artikeltext-17176-1-10-20200525.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2627-4450</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29507570</identifier><identifier type="doi">10.4119/we_os-3462 </identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">1-10</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Heinrich M, Klewin G (2020) &lt;br /&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. &lt;br /&gt;In:  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Heinrich M, Klewin G (Eds); WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  1-10.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Heinrich, and G.  Klewin, in &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (Eds.: M. Heinrich, G. Klewin), Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, p. 1-10.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heinrich, M. &amp;amp; Klewin, G. (2020). Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld). In M. Heinrich &amp;amp; G. Klewin (Hrsg.), &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (S. 1-10). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. doi:10.4119/we_os-3462 .&lt;/div&gt;</dgps>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heinrich, Martin, and Klewin, Gabriele. 2020. “Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt”. In &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin, 3:1-10. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Heinrich, M., Klewin, G.: Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In: Heinrich, M. and Klewin, G. (eds.) Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 3, p. 1-10. Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Bielefeld (2020).</lncs>
<ama>Heinrich M, Klewin G. Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In: Heinrich M, Klewin G, eds. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Vol 3. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg;  2020: 1-10.</ama>
<default>Heinrich M, Klewin G (2020)  &lt;br /&gt;In:  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Heinrich M, Klewin G (Eds);  WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3.  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg:  1-10.</default>
<frontiers>Heinrich, M., and Klewin, G. (2020). “Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt” in &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, Heinrich, M., and Klewin, G. eds. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 3, (Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg), 1-10.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Heinrich, M., &amp;amp; Klewin, G. (2020). Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (pp. 1-10). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3462 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3462 &lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Heinrich, Martin, and Klewin, Gabriele. “Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt”. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. Ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin. Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2020.Vol. 3. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 1-10.</mla>
<wels>Heinrich, M.; Klewin, G. (2020): Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In: Martin Heinrich; Gabriele Klewin (Hrsg.):  Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 3).  S. 1-10.</wels>
<apa>Heinrich, M., &amp;amp; Klewin, G. (2020). Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt; (pp. 1-10). Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3462 " target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3462 &lt;/a&gt;</apa>
<ieee> M. Heinrich and G. Klewin, “Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt”, &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;, M. Heinrich and G. Klewin, eds., WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 3,  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, 2020,  pp.1-10.</ieee>
<harvard1>Heinrich, M., &amp;amp; Klewin, G., 2020. Kooperation von Universitäten und Schulen als„neuer“ bildungspolitischer Trend? Editorial zur Gründungsschrift des Verbundes der Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS). Eine Einführung in den Themenschwerpunkt. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin, eds. &lt;em&gt;Kooperation von Universitäten und Schulen – Gründungsschrift des Verbunds Universitäts- und Versuchsschulen (VUVS)&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. no.3  Bielefeld: Universität Bielefeld, Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, pp. 1-10.</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2950757</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-02-01T15:06:51Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-08-11T14:26:38Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>