<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2950843</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ramona</namePart>
  <namePart type="family">Lau</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">124796</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Martin</namePart>
  <namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">45925276</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Anika</namePart>
  <namePart type="family">Lübeck</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">47414338</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-3334-2827</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Martin</namePart><namePart type="family">Heinrich</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Gabriele</namePart><namePart type="family">Klewin</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10021</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="3355-Artikeltext-16526-1-10-20200318.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2950843/2952686/3355-Artikeltext-16526-1-10-20200318.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Praxisforschung und Transfer</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2627-4450</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29508437</identifier><identifier type="doi">10.4119/we_os-3188</identifier>
<part><detail type="volume"><number>2</number></detail><extent unit="pages">82-99</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Lau, R.; Heinrich, M.; Lübeck, A. (2019): Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In: Martin Heinrich; Gabriele Klewin (Hrsg.):  Praxisforschung und Transfer. Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld. (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 2).  S. 82-99.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lau, R., Heinrich, M., &amp;amp; Lübeck, A. (2019). Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt; (pp. 82-99). Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3188" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3188&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Lau, R., Heinrich, M., &amp;amp; Lübeck, A., 2019. Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin, eds. &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. no.2  Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld, pp. 82-99.</harvard1>
<bio1>Lau R, Heinrich M, Lübeck A (2019) &lt;br /&gt;Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. &lt;br /&gt;In:  Praxisforschung und Transfer. Heinrich M, Klewin G (Eds); WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 2. Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld:  82-99.</bio1>
<angewandte-chemie>R.  Lau, M.  Heinrich, and A.  Lübeck, in &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt; (Eds.: M. Heinrich, G. Klewin), Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;, p. 82-99.</angewandte-chemie>
<ama>Lau R, Heinrich M, Lübeck A. Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In: Heinrich M, Klewin G, eds. &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Vol 2. Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld;  2019: 82-99.</ama>
<frontiers>Lau, R., Heinrich, M., and Lübeck, A. (2019). “Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat” in &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;, Heinrich, M., and Klewin, G. eds. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 2, (Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld), 82-99.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lau, R., Heinrich, M. &amp;amp; Lübeck, A. (2019). Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat (WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld). In M. Heinrich &amp;amp; G. Klewin (Hrsg.), &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt; (S. 82-99). Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld. doi:10.4119/we_os-3188.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Lau, R., Heinrich, M., &amp;amp; Lübeck, A. (2019). Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In M.  Heinrich &amp;amp; G.  Klewin (Eds.), &lt;em&gt;WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld: Vol. 2&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt; (pp. 82-99). Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/we_os-3188" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/we_os-3188&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> R. Lau, M. Heinrich, and A. Lübeck, “Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat”, &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;, M. Heinrich and G. Klewin, eds., WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, vol. 2,  Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld, 2019,  pp.82-99.</ieee>
<lncs> Lau, R., Heinrich, M., Lübeck, A.: Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat. In: Heinrich, M. and Klewin, G. (eds.) Praxisforschung und Transfer. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 2, p. 82-99. Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld, Bielefeld (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Lau, Ramona, Heinrich, Martin, and Lübeck, Anika. 2019. “Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat”. In &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;, ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin, 2:82-99. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Lau, Ramona, Heinrich, Martin, and Lübeck, Anika. “Professionalisierung in Spannungsfeldern von Inklusion durch Fortbildung. Transferaktivitäten zu einem Forschungsdesiderat”. &lt;em&gt;Praxisforschung und Transfer&lt;/em&gt;. Ed. Martin Heinrich and Gabriele Klewin. Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld, 2019.Vol. 2. WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld. 82-99.</mla>
<default>Lau R, Heinrich M, Lübeck A (2019)  &lt;br /&gt;In:  Praxisforschung und Transfer. Heinrich M, Klewin G (Eds);  WE_OS Jahrbuch - Jahresbericht &amp;amp; Forschungs- und Entwicklungsplan der Wissenschaftlichen Einrichtung Oberstufen-Kolleg der Universität Bielefeld, 2.  Bielefeld: Wissenschaftliche Einrichtung Oberstufen-Kolleg, Universität Bielefeld:  82-99.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2950843</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-02-02T12:55:40Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-03-12T15:38:51Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>