<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2952679</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Friederike</namePart>
  <namePart type="family">Neumann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4897620</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Swantje</namePart><namePart type="family">Lahm</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Frank</namePart><namePart type="family">Meyhöfer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Friederike</namePart><namePart type="family">Neumann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="6004807w087.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2952679/2953945/6004807w087.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>wbv</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Wissenschaftliches Lesen</topic><topic>analytisches Lesen</topic><topic>Lesen in der Geschichtswissenschaft</topic><topic>kritisches Lesen</topic><topic>Lesekompetenz</topic><topic>Hochschuldidaktik</topic><topic>Lesedidaktik</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29526790</identifier><identifier type="doi">10.3278/6004807w087</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4</number></detail><extent unit="pages">87-99</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Neumann F (2021)  &lt;br /&gt;In:  Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen. Lahm S, Meyhöfer F, Neumann F (Eds);  TeachingXchange, 4.  Bielefeld: wbv:  87-99.</default>
<mla>Neumann, Friederike. “Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft”. &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;. Ed. Swantje Lahm, Frank Meyhöfer, and Friederike Neumann. Bielefeld: wbv, 2021.Vol. 4. TeachingXchange. 87-99.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, Friederike. 2021. “Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft”. In &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;, ed. Swantje Lahm, Frank Meyhöfer, and Friederike Neumann, 4:87-99. TeachingXchange. Bielefeld: wbv.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Neumann, F.: Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In: Lahm, S., Meyhöfer, F., and Neumann, F. (eds.) Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen. TeachingXchange. 4, p. 87-99. wbv, Bielefeld (2021).</lncs>
<ieee> F. Neumann, “Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft”, &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;, S. Lahm, F. Meyhöfer, and F. Neumann, eds., TeachingXchange, vol. 4,  Bielefeld: wbv, 2021,  pp.87-99.</ieee>
<apa>Neumann, F. (2021). Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In S.  Lahm, F.  Meyhöfer, &amp;amp; F.  Neumann (Eds.), &lt;em&gt;TeachingXchange: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt; (pp. 87-99). Bielefeld: wbv. &lt;a href="https://doi.org/10.3278/6004807w087" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.3278/6004807w087&lt;/a&gt;</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, F. (2021). Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft (TeachingXchange). In S. Lahm, F. Meyhöfer &amp;amp; F. Neumann (Hrsg.), &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt; (S. 87-99). Bielefeld: wbv. doi:10.3278/6004807w087.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Neumann, F. (2021). “Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft” in &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;, Lahm, S., Meyhöfer, F., and Neumann, F. eds. TeachingXchange, vol. 4, (Bielefeld: wbv), 87-99.</frontiers>
<ama>Neumann F. Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In: Lahm S, Meyhöfer F, Neumann F, eds. &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;. TeachingXchange. Vol 4. Bielefeld: wbv;  2021: 87-99.</ama>
<angewandte-chemie>F.  Neumann, in &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt; (Eds.: S. Lahm, F. Meyhöfer, F. Neumann), Wbv, Bielefeld, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;, p. 87-99.</angewandte-chemie>
<bio1>Neumann F (2021) &lt;br /&gt;Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. &lt;br /&gt;In:  Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen. Lahm S, Meyhöfer F, Neumann F (Eds); TeachingXchange, 4. Bielefeld: wbv:  87-99.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Neumann, F. (2021). Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In S.  Lahm, F.  Meyhöfer, &amp;amp; F.  Neumann (Eds.), &lt;em&gt;TeachingXchange: Vol. 4&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt; (pp. 87-99). Bielefeld: wbv. &lt;a href="https://doi.org/10.3278/6004807w087" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.3278/6004807w087&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Neumann, F., 2021. Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In S.  Lahm, F.  Meyhöfer, &amp;amp; F.  Neumann, eds. &lt;em&gt;Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen&lt;/em&gt;. TeachingXchange. no.4  Bielefeld: wbv, pp. 87-99.</harvard1>
<wels>Neumann, F. (2021): Wissenschaftliche Texte kritisch analysieren lernen. Ein Semesterprogramm im Bachelorstudiengang Geschichtswissenschaft. In: Swantje Lahm; Frank Meyhöfer; Friederike Neumann (Hrsg.):  Schreiblehrkonzepte an Hochschulen. Fallstudien und Reflexionen zum fachspezifischen Schreibenlehren und -lernen. Bielefeld: wbv. (TeachingXchange, 4).  S. 87-99.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2952679</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-03-12T14:14:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-16T13:16:39Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>