<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2953465</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">unpublished</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Volker Jörn</namePart>
  <namePart type="family">Walpuski</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">102068046</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-9628-0283</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978263</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>Coaching meets Research</namePart>
</name>






<abstract lang="ger">Der Beitrag setzt meine bisherige Forschung (Walpuski 2013; 2014; 2015; 2017) fort. Fußend auf einem Coachingverständnis als arbeitsweltbezogenes Beratungsformat zur Selbst- und Handlungssteuerung soll CMC-Coaching unter Aufnahme des von Michel Foucaults geprägten Begriffs „Menschenregierungskünste“ auf seinen diesbezüglichen Beitrag hin untersucht werden. Dabei ist das Erkenntnisinteresse, Unterschiede und Gemeinsamkeiten zwischen Präsenzberatung und CMC-Beratung unter dem Blickwinkel von Gouvernementalität herauszuarbeiten. Mit dieser theoretischen Literaturarbeit soll ein Beitrag zu einer sozialwissenschaftlichen Fundierung des Coachings geliefert werden, wie von Gröning (2016) gefordert. Der Beitrag ist ein Teilabschnitt einer Dissertation, der im Frühjahr 2018 fertiggestellt sein wird. Für die Coaching-Praxis entsteht die Relevanz durch die Nachfrage und das Angebot von CMC-Coaching (via E-Mail, Online, VoIP, chat), das bisher vor allem in seiner technischen und ökonomischen Machbarkeit und Methodik diskutiert, jedoch kaum sozialwissenschaftlich untersucht wird.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Walpuski-a1Olten-final.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2953465/2953598/Walpuski-a1Olten-final.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued><place><placeTerm type="text"> Olten, Schweiz</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29534656</identifier><identifier type="doi">10.13140/RG.2.2.34371.91684</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Walpuski, V. J. (Unpublished): Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung.</wels>
<angewandte-chemie>V. J.  Walpuski, &lt;strong&gt;Unpublished&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, V. J. (Unpublished). &lt;em&gt;Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung&lt;/em&gt;. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz. &lt;a href="https://doi.org/10.13140/RG.2.2.34371.91684" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.13140/RG.2.2.34371.91684&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Walpuski VJ (Unpublished) &lt;br /&gt;Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung. &lt;br /&gt;Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz.</bio1>
<harvard1>Walpuski, V.J., Unpublished. Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz.</harvard1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, V.J. (Unpublished). Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung. Gehalten auf der Coaching meets Research. doi:10.13140/RG.2.2.34371.91684.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Walpuski, V. J. (Unpublished).“Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung”. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz.</frontiers>
<ama>Walpuski VJ. Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz.</ama>
<ieee> V.J. Walpuski, “Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung”, Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz, Unpublished.</ieee>
<apa>Walpuski, V. J. (Unpublished). &lt;em&gt;Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung&lt;/em&gt;. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz. &lt;a href="https://doi.org/10.13140/RG.2.2.34371.91684" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.13140/RG.2.2.34371.91684&lt;/a&gt;</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, Volker Jörn. Unpublished. “Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung”. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz .&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Walpuski, V.J.: Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz (Unpublished).</lncs>
<default>Walpuski VJ (Unpublished)  &lt;br /&gt;Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz.</default>
<mla>Walpuski, Volker Jörn. “Unterschiede und Gemeinsamkeiten von Präsenz-und CMC-Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. Von verborgenen Botschaften computervermittelter Beratung”. Presented at the Coaching meets Research,  Olten, Schweiz, Unpublished.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2953465</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-03-31T09:08:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-06T10:23:39Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>