<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2953901</id><setSpec>report</setSpec><setSpec>doc-type:report</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>reportFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>report</genre>

<titleInfo><title>Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Sebastian</namePart>
  <namePart type="family">Kurtenbach</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">81097710</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>





<name type="corporate">
  <namePart>RadiRa: Radikalisierende Räume</namePart>
  <role><roleTerm type="text">project</roleTerm></role>
</name>




<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Schriftenreihe Radikalisierende Räume_Kurtenbach_Radikalisierung und Raum.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2953901/2954341/Schriftenreihe Radikalisierende Räume_Kurtenbach_Radikalisierung und Raum.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2748-1654</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29539013</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2953901</identifier>
<part><detail type="volume"><number>I</number></detail><extent unit="pages">45</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> S. Kurtenbach, &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;, Schriftenreihe Radikalisierende Räume, vol. I,  Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster, 2021.</ieee>
<harvard1>Kurtenbach, S., 2021. &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;, Schriftenreihe Radikalisierende Räume, no.I, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.</harvard1>
<apa>Kurtenbach, S. (2021).  &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt; (Schriftenreihe Radikalisierende Räume, I). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2953901" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2953901&lt;/a&gt;</apa>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurtenbach, S. (2021).  &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt; (Schriftenreihe Radikalisierende Räume, I). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2953901" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2953901&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kurtenbach, S. (2021). Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit. &lt;em&gt;Schriftenreihe Radikalisierende Räume&lt;/em&gt;, I, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.</frontiers>
<mla>Kurtenbach, Sebastian. &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster, 2021. Schriftenreihe Radikalisierende Räume. I.</mla>
<wels>Kurtenbach, S. (2021): Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.</wels>
<default>Kurtenbach S (2021)  Schriftenreihe Radikalisierende Räume; I.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.</default>
<ama>Kurtenbach S. &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;. Schriftenreihe Radikalisierende Räume. Vol I. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster; 2021.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurtenbach, Sebastian. 2021. &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;. Vol. I. Schriftenreihe Radikalisierende Räume. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kurtenbach, S.: Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit. Schriftenreihe Radikalisierende Räume, I. Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster, Bielefeld (2021).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kurtenbach, S. (2021). &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt; (Schriftenreihe Radikalisierende Räume). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster. doi:10.4119/unibi/2953901.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Kurtenbach S (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;. Schriftenreihe Radikalisierende Räume; I.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung (IKG) der Universität Bielefeld/Fachbereich Sozialwesen der FH Münster.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Kurtenbach, &lt;em&gt;Radikalisierung und Raum. Forschungsstand zur Untersuchung räumlicher Einflüsse auf Radikalisierungsanfälligkeit&lt;/em&gt;, Institut Für Interdisziplinäre Konflikt- Und Gewaltforschung (Ikg) Der Universität Bielefeld/fachbereich Sozialwesen Der Fh Münster, Bielefeld, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2953901</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-04-14T13:14:50Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-30T14:38:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>