<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2953056</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>ddc:540</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Jana-Kim</namePart>
  <namePart type="family">Buschmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">189438572</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Matthias</namePart>
  <namePart type="family">Kappe</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefanie</namePart>
  <namePart type="family">Schwedler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">167008</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0003-2639-7918</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">2685608</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">17973</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)</namePart>
</name>







<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="TB2021_445_Buschmann.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2953056/2953057/TB2021_445_Buschmann.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued><place><placeTerm type="text">Essen</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29530560</identifier>
<part><extent unit="pages">445-448</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buschmann, Jana-Kim, Kappe, Matthias, and Schwedler, Stefanie. 2020. “Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase”. In &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;, ed. Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), 445-448. Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP).&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Buschmann, J.-K., Kappe, M., Schwedler, S.: Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (ed.) Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP). p. 445-448. Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), Essen (2020).</lncs>
<ama>Buschmann J-K, Kappe M, Schwedler S. Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), ed. &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;. Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP);  2020: 445-448.</ama>
<angewandte-chemie>J. - K.  Buschmann, M.  Kappe, and S.  Schwedler, in &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt; (Ed.: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), Gesellschaft Für Didaktik Der Chemie Und Physik (Gdcp), Essen, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, p. 445-448.</angewandte-chemie>
<bio1>Buschmann J-K, Kappe M, Schwedler S (2020) &lt;br /&gt;Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. &lt;br /&gt;In:  Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP). Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Ed); Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP):  445-448.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buschmann, J.-K., Kappe, M. &amp;amp; Schwedler, S. (2020). Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Hrsg.), &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt; (S. 445-448). Gehalten auf der 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP).&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Buschmann, J. - K., Kappe, M., &amp;amp; Schwedler, S. (2020). Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt; (pp. 445-448). Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP).</apa>
<harvard1>Buschmann, J.-K., Kappe, M., &amp;amp; Schwedler, S., 2020. Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), ed. &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;.  Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), pp. 445-448.</harvard1>
<ieee> J.-K. Buschmann, M. Kappe, and S. Schwedler, “Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase”, &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;, Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), ed.,  Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), 2020,  pp.445-448.</ieee>
<default>Buschmann J-K, Kappe M, Schwedler S (2020)  &lt;br /&gt;In:  Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP). Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Ed);  Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP):  445-448.</default>
<frontiers>Buschmann, J. - K., Kappe, M., and Schwedler, S. (2020). “Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase” in &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;, Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) ed. (Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), 445-448.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Buschmann, J. - K., Kappe, M., &amp;amp; Schwedler, S. (2020). Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt; (pp. 445-448). Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Buschmann, Jana-Kim, Kappe, Matthias, and Schwedler, Stefanie. “Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase”. &lt;em&gt;Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP)&lt;/em&gt;. Ed. Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP). Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP), 2020. 445-448.</mla>
<wels>Buschmann, J. - K.; Kappe, M.; Schwedler, S. (2020): Individuelle Online-Hilfen zu physikochemischen Aufgaben in der Studieneingangsphase. In: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP) (Hrsg.):  Tagungsband "Naturwissenschaftlicher Unterricht und Lehrerbildung im Umbruch?", 47. Jahrestagung der Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP). Essen: Gesellschaft für Didaktik der Chemie und Physik (GDCP).  S. 445-448.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2953056</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-03-22T13:11:55Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-06-08T11:37:56Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>