<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2953371</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Do High Percentages of Foreign Pupils Lead to Problems in School?</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Rainer</namePart>
  <namePart type="family">Dollase</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">34483</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Arnd</namePart>
  <namePart type="family">Ridder</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ariel</namePart>
  <namePart type="family">Bieler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Ina</namePart>
  <namePart type="family">Köhnemann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Katharina</namePart>
  <namePart type="family">Woitowitz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10026</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Rates of satisfaction/dissatisfaction with school classes with different percentages of foreign pupils (in all types of schools) were compared using interviews with 7,864 students, 3,162 parents, and 342 teachers from Münster, Wuppertal, and Duisburg. The results show that pupils and parents take a positive view of classes with a high percentage of foreign pupils, while only teachers see these negatively. Multicultural classes receive significantly more positive scores than binational classes. The article also includes a discussion of the relevant theories and hypotheses.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="dollase_etal.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2953371/2959638/dollase_etal.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld, Institut für Interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung </publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1999</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">1438-9444</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29533711</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><detail type="issue"><number>1</number></detail><extent unit="pages">56-83</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Dollase, R., Ridder, A., Bieler, A., Köhnemann, I., &amp;amp; Woitowitz, K. (1999). Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;(1), 56-83.</apa>
<harvard1>Dollase, R., et al., 1999. Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;, 1(1), p 56-83.</harvard1>
<ieee> R. Dollase, et al., “Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration”, &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;,  vol. 1, 1999,  pp. 56-83.</ieee>
<default>Dollase R, Ridder A, Bieler A, Köhnemann I, Woitowitz K (1999) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt; 1(1): 56-83.</default>
<frontiers>Dollase, R., Ridder, A., Bieler, A., Köhnemann, I., and Woitowitz, K. (1999). Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt; 1, 56-83.</frontiers>
<mla>Dollase, Rainer, Ridder, Arnd, Bieler, Ariel, Köhnemann, Ina, and Woitowitz, Katharina. “Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration”. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt; 1.1 (1999): 56-83.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dollase, R., Ridder, A., Bieler, A., Köhnemann, I., &amp;amp; Woitowitz, K. (1999). Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;(1), 56-83.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Dollase, R.; Ridder, A.; Bieler, A.; Köhnemann, I.; Woitowitz, K. (1999): Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;,1:(1): 56-83.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dollase, Rainer, Ridder, Arnd, Bieler, Ariel, Köhnemann, Ina, and Woitowitz, Katharina. 1999. “Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration”. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt; 1 (1): 56-83.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Dollase, R., Ridder, A., Bieler, A., Köhnemann, I., Woitowitz, K.: Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research. 1, 56-83 (1999).</lncs>
<ama>Dollase R, Ridder A, Bieler A, Köhnemann I, Woitowitz K. Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;. 1999;1(1):56-83.</ama>
<angewandte-chemie>R.  Dollase, A.  Ridder, A.  Bieler, I.  Köhnemann, and K.  Woitowitz, “Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration”, &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;1999&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;, 56-83.</angewandte-chemie>
<bio1>Dollase R, Ridder A, Bieler A, Köhnemann I, Woitowitz K (1999) &lt;br /&gt;Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration.&lt;br /&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research 1(1): 56-83.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Dollase, R., Ridder, A., Bieler, A., Köhnemann, I. &amp;amp; Woitowitz, K. (1999). Sind hohe Anteile ausländischer Schülerinnen in Schulklassen problematisch? Beurteilungsübereinstimmungen und -diskrepanzen zwischen SchülerInnen, Eltern und LehrerInnen zu einer zentralen Frage der städtischen und schulischen Integration. &lt;em&gt;Journal für Konflikt- und Gewaltforschung = Journal of Conflict and Violence Research&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;(1), 56-83. Universität Bielefeld, Institut für Interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung .&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2953371</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-03-26T16:05:29Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-11-30T10:21:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>