<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2953462</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Volker Jörn</namePart>
  <namePart type="family">Walpuski</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">102068046</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-9628-0283</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Robert</namePart><namePart type="family">Wegener</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Silvano</namePart><namePart type="family">Ackermann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Jeremias</namePart><namePart type="family">Amstutz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Silvia</namePart><namePart type="family">Deplazes</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Hansjörg</namePart><namePart type="family">Künzli</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Annamarie</namePart><namePart type="family">Ryter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978263</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">»Digital(isiert)e« Beratung verspricht neben Innovation auch Flexibilität, Ubiquität, Globalität, Geschwindigkeit und Legitimität durch evidenzbasierte Wirksamkeit. Für eine sozialwissenschaftlich fundierte arbeitsweltliche Beratung wie Coaching und Supervision ist danach zu fragen, welches Menschen- und Weltbild sich hinter der Digitalisierung verbirgt und welche Anliegen sie transportiert. Dazu wird mit den Theorien Michel Foucaults der gegenwärtige Diskurs auf Steuerungslogiken und Machtverhältnisse hin kritisch analysiert. Dabei zeigt sich, dass die Digitalisierung das »Zeitalter der Gouvernementalität« (Foucault) festigt: Humanistisch geprägte Werte und Ziele wie Reflexion, Anerkennung und Selbsterkenntnis treten in den Hintergrund, während die Nutzbarmachung und Optimierung des Selbst sowie des Beratungsprozesses wichtiger werden: Beratung will und muss effizienzgetrieben ihre Wirksamkeit evidenzbasiert legitimieren, und Digitalisierung erleichtert dies.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Walpuski2020_Digitale-Beratung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2953462/2953725/Walpuski2020_Digitale-Beratung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Vandenhoeck &amp; Ruprecht</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Coaching im digitalen Wandel</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-525-40742-4</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29534628</identifier><identifier type="doi">10.13109/9783666407420.107</identifier>
<part><extent unit="pages">107-116</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Walpuski, V. J. (2020). Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In R.  Wegener, S.  Ackermann, J.  Amstutz, S.  Deplazes, H.  Künzli, &amp;amp; A.  Ryter (Eds.), &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt; (pp. 107-116). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht. &lt;a href="https://doi.org/10.13109/9783666407420.107" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.13109/9783666407420.107&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> V.J. Walpuski, “Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive”, &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;, R. Wegener, et al., eds.,  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, 2020,  pp.107-116.</ieee>
<harvard1>Walpuski, V.J., 2020. Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In R.  Wegener, et al., eds. &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;.  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, pp. 107-116.</harvard1>
<default>Walpuski VJ (2020)  &lt;br /&gt;In:  Coaching im digitalen Wandel. Wegener R, Ackermann S, Amstutz J, Deplazes S, Künzli H, Ryter A (Eds);  Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht:  107-116.</default>
<mla>Walpuski, Volker Jörn. “Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive”. &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;. Ed. Robert Wegener, Silvano Ackermann, Jeremias Amstutz, Silvia Deplazes, Hansjörg Künzli, and Annamarie Ryter. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, 2020. 107-116.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, V. J. (2020). Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In R.  Wegener, S.  Ackermann, J.  Amstutz, S.  Deplazes, H.  Künzli, &amp;amp; A.  Ryter (Eds.), &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt; (pp. 107-116). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht. &lt;a href="https://doi.org/10.13109/9783666407420.107" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.13109/9783666407420.107&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Walpuski, V. J. (2020). “Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive” in &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;, Wegener, R., Ackermann, S., Amstutz, J., Deplazes, S., Künzli, H., and Ryter, A. eds. (Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht), 107-116.</frontiers>
<wels>Walpuski, V. J. (2020): Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In: Robert Wegener; Silvano Ackermann; Jeremias Amstutz; Silvia Deplazes; Hansjörg Künzli; Annamarie Ryter (Hrsg.):  Coaching im digitalen Wandel. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.  S. 107-116.</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, Volker Jörn. 2020. “Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive”. In &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;, ed. Robert Wegener, Silvano Ackermann, Jeremias Amstutz, Silvia Deplazes, Hansjörg Künzli, and Annamarie Ryter, 107-116. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Walpuski, V.J.: Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In: Wegener, R., Ackermann, S., Amstutz, J., Deplazes, S., Künzli, H., and Ryter, A. (eds.) Coaching im digitalen Wandel. p. 107-116. Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, Göttingen (2020).</lncs>
<ama>Walpuski VJ. Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In: Wegener R, Ackermann S, Amstutz J, Deplazes S, Künzli H, Ryter A, eds. &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt;. Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht;  2020: 107-116.</ama>
<bio1>Walpuski VJ (2020) &lt;br /&gt;Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. &lt;br /&gt;In:  Coaching im digitalen Wandel. Wegener R, Ackermann S, Amstutz J, Deplazes S, Künzli H, Ryter A (Eds); Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht:  107-116.</bio1>
<angewandte-chemie>V. J.  Walpuski, in &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt; (Eds.: R. Wegener, S. Ackermann, J. Amstutz, S. Deplazes, H. Künzli, A. Ryter), Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht, Göttingen, &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, p. 107-116.</angewandte-chemie>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Walpuski, V.J. (2020). Digitalisierte Beratung zur effizienteren Selbstoptimierung. Kritische Anmerkungen zu digitalen Formaten arbeitsbezogener Beratung aus einer Gouvernementalitätsperspektive. In R. Wegener, S. Ackermann, J. Amstutz, S. Deplazes, H. Künzli &amp;amp; A. Ryter (Hrsg.), &lt;em&gt;Coaching im digitalen Wandel&lt;/em&gt; (S. 107-116). Göttingen: Vandenhoeck &amp;amp; Ruprecht. doi:10.13109/9783666407420.107.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2953462</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-03-31T09:07:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-04-08T10:36:41Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>