<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2954724</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 </title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Carolin</namePart>
  <namePart type="family">Kunz</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">46901328</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">6747229</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Supervision of doctoral researchers plays an important role for finishing a PhD. According
to the current state of research, regular meetings, the expertise and the sympathy
for the supervisor are important determinants. In this working paper, results of
an online survey of doctoral researchers at Bielefeld University in 2020 with the focus
on supervision are presented. The respondents were partially to rather satisfied with
their supervisor. About 25% already had a conflict with the supervisor which was from
their point of view provoked mainly by the supervisor himself. One in ten respondents
already changed the supervisor. Differences between the faculties and especially the
sexes were found: Women appeared to feel more disadvantaged. Besides, needs of
PhD researchers could be identified: Doctoral researchers would like to receive more
support concerning networking with other professors, scientists or field access. Moreover,
about one third of the respondents wish to get more help with publications and
advice on methods or theories. By means of this working paper, need for action of
supervisors and the university could be detected in order to improve the conditions of
PhD researchers.</abstract>
<abstract lang="ger">Die Betreuung der Promovierenden stellt einen wichtigen Teil des Promotionserfolgs
bei ihrem Forschungsvorhaben dar. Gemäß dem Forschungsstand spielen regelmäßiger
Kontakt zur Betreuungsperson und seine/ihre Expertise, aber auch gegenseitige
Sympathie eine Rolle. Die in diesem Beitrag vorgestellten Ergebnisse einer Online-
Befragung der Promovierenden der Universität Bielefeld aus dem Jahr 2020 nimmt die
Betreuung von Promovierenden in den Fokus: Die Promovierenden waren teilweise
bis eher zufrieden mit ihrer Betreuung, aber auch etwa jede/r vierte Befragte hatte
bereits einen Konflikt mit der Betreuungsperson, wobei sich Unterschiede nach Fakultäten
zeigten. Die Konflikte wurden in der Wahrnehmung der Promovierenden zumeist
von den Betreuenden ausgelöst. Jede/r zehnte Befragte hat bereits seine Betreuungsperson
gewechselt. Dabei wurden Geschlechterunterschiede zu Ungunsten von Doktorandinnen
festgestellt. Außerdem konnten Wünsche der Promovierenden in Bezug
auf Unterstützungsleistungen identifiziert werden: Vernetzung in Form von Kontakt zu
Professoren/innen, Forscher/innen oder Feldzugang, Hilfe bei Publikationen und bei
der Auswahl der Methoden sowie Theorien wünschen sich etwa ein Drittel der Befragten.
Durch diesen Beitrag können Betreuenden sowie der Universität Handlungsbedarfe
aufgezeigt werden, um die Promotionsbedingungen zu verbessern.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BGHS_WP_08_Kunz.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2954724/2955169/BGHS_WP_08_Kunz.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Promovierende</topic><topic>Betreuung</topic><topic>Zufriedenheit</topic><topic>Konflikte</topic><topic>Promotionserfolg</topic>
</subject>


<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2512-8051</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29547245</identifier>
<part><detail type="volume"><number>8</number></detail><extent unit="pages">21</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Kunz C (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</bio1>
<angewandte-chemie>C.  Kunz, &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;, Bielefeld Graduate School In History And Sociology (Bghs), Bielefeld, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<default>Kunz C (2021)  BGHS Working Paper Series; 8.&lt;br /&gt;Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</default>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kunz, C. (2021).  &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 8). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kunz, C. (2021). Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 . &lt;em&gt;BGHS Working Paper Series&lt;/em&gt;, 8, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</frontiers>
<mla>Kunz, Carolin. &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2021. BGHS Working Paper Series. 8.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kunz, C. (2021). &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</dgps>
<wels>Kunz, C. (2021): Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 . Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</wels>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kunz, Carolin. 2021. &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;. Vol. 8. BGHS Working Paper Series. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kunz, C.: Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 . BGHS Working Paper Series, 8. Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), Bielefeld (2021).</lncs>
<apa>Kunz, C. (2021).  &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt; (BGHS Working Paper Series, 8). Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</apa>
<ama>Kunz C. &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;. BGHS Working Paper Series. Vol 8. Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS); 2021.</ama>
<ieee> C. Kunz, &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, vol. 8,  Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS), 2021.</ieee>
<harvard1>Kunz, C., 2021. &lt;em&gt;Der Ton macht die Promotion? Ergebnisse der Online-Befragung der Promovierenden an der Universität Bielefeld 2020 &lt;/em&gt;, BGHS Working Paper Series, no.8, Bielefeld: Bielefeld Graduate School in History and Sociology (BGHS).</harvard1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2954724</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-05-12T09:46:16Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-05-26T12:37:03Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>