<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2954416</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Ulrich</namePart>
  <namePart type="family">Seelbach</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">160975</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Hans-Gert</namePart><namePart type="family">Roloff</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4964810</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1992_Überlieferung_Czepko.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2954416/2954417/1992_Überlieferung_Czepko.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">1992</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29544165</identifier>
<part><extent unit="pages">45-52</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Seelbach U (1992)  &lt;br /&gt;In:  Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur. Roloff H-G (Ed);  Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik:  45-52.</default>
<mla>Seelbach, Ulrich. “Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht”. &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;. Ed. Hans-Gert Roloff. Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik, 1992. 45-52.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, Ulrich. 1992. “Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht”. In &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;, ed. Hans-Gert Roloff, 45-52. Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Seelbach, U.: Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In: Roloff, H.-G. (ed.) Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur. p. 45-52. Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik, Berlin (1992).</lncs>
<ieee> U. Seelbach, “Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht”, &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;, H.-G. Roloff, ed.,  Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik, 1992,  pp.45-52.</ieee>
<apa>Seelbach, U. (1992). Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In H. - G.  Roloff (Ed.), &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt; (pp. 45-52). Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik.</apa>
<frontiers>Seelbach, U. (1992). “Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht” in &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;, Roloff, H. - G. ed. (Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik), 45-52.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, U. (1992). Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In H.-G. Roloff (Hrsg.), &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt; (S. 45-52). Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik.&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Seelbach U. Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In: Roloff H-G, ed. &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;. Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik;  1992: 45-52.</ama>
<angewandte-chemie>U.  Seelbach, in &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt; (Ed.: H.-G. Roloff), Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik, Berlin, &lt;strong&gt;1992&lt;/strong&gt;, p. 45-52.</angewandte-chemie>
<bio1>Seelbach U (1992) &lt;br /&gt;Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. &lt;br /&gt;In:  Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur. Roloff H-G (Ed); Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik:  45-52.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Seelbach, U. (1992). Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In H. - G.  Roloff (Ed.), &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt; (pp. 45-52). Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Seelbach, U., 1992. Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In H. - G.  Roloff, ed. &lt;em&gt;Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur&lt;/em&gt;.  Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik, pp. 45-52.</harvard1>
<wels>Seelbach, U. (1992): Überlieferung, Edition und Kommentierung der Werke Daniel Czepkos - ein Werkstattbericht. In: Hans-Gert Roloff (Hrsg.):  Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik: Forschungstelle für Mittlere Deutsche Literatur. Berlin: Freie Universität Berlin, Fachbereich Germanistik.  S. 45-52.</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2954416</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-05-03T14:21:10Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-05-03T14:21:46Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>