<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2954548</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>The momentous confusion of teams, cliques and groups  On different forms of system formation in the context of organizations</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Kühl</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4312658</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">5656030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">In organizational research, there is often no systematic distinction between teams, cliques and groups. The reason for this is the definition of groups solely based on the number of people who are in regular social exchange with one another. This article of the journal "Gruppe. Interaktion. Organisation (GIO)" proposes a system-theoretically informed distinction between different systems in the context of organizations. Teams are therefore formal sub-units of organizations. Cliques can be understood as a crystallized form of informality in organizations. Groups-here defined by the formation of personal expectations-can develop as "parasites" in the context of organizations, but do not have to fulfill any function for the organization. Taking into account the different meanings of membership, hierarchies and purposes, the differences between the three system types are explained and the benefits of this differentiation for research and practice are shown.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Kühl Stefan; Die folgenreiche Verwechslung von Teams, Cliquen und Gruppen, in, GIO 2021. 52(1) online first.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2954548/2954549/Kühl Stefan; Die folgenreiche Verwechslung von Teams, Cliquen und Gruppen, in, GIO 2021. 52(1) online first.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Springer VS</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) </title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2366-6145</identifier>
  <identifier type="eIssn">2366-6218</identifier>
  <identifier type="ISI">000646978000003</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29545485</identifier><identifier type="doi">10.1007/s11612-021-00576-8</identifier>
<part><detail type="volume"><number>52</number></detail><detail type="issue"><number>1</number></detail><extent unit="pages">417–434</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Kühl, S., 2021. Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;, 52(1), p 417–434.</harvard1>
<ieee> S. Kühl, “Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen”, &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;,  vol. 52, 2021,  pp. 417–434.</ieee>
<apa>Kühl, S. (2021). Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;52&lt;/em&gt;(1), 417–434. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/s11612-021-00576-8" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/s11612-021-00576-8&lt;/a&gt;</apa>
<wels>Kühl, S. (2021): Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;,52:(1): 417–434.</wels>
<mla>Kühl, Stefan. “Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen”. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt; 52.1 (2021): 417–434.</mla>
<frontiers>Kühl, S. (2021). Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt; 52, 417–434.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2021). Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;52&lt;/em&gt;(1), 417–434. &lt;a href="https://doi.org/10.1007/s11612-021-00576-8" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1007/s11612-021-00576-8&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<default>Kühl S (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt; 52(1): 417–434.</default>
<ama>Kühl S. Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;. 2021;52(1):417–434.</ama>
<lncs> Kühl, S.: Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen.   Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) . 52, 417–434 (2021).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, Stefan. 2021. “Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen”. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt; 52 (1): 417–434.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kühl, S. (2021). Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen. &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;52&lt;/em&gt;(1), 417–434. Springer VS. doi:10.1007/s11612-021-00576-8.&lt;/div&gt;</dgps>
<angewandte-chemie>S.  Kühl, “Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen”, &lt;em&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO) &lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;52&lt;/em&gt;, 417–434.</angewandte-chemie>
<bio1>Kühl S (2021) &lt;br /&gt;Die folgenreiche Verwechslung von Team, Cliquen und Gruppen. Zu unterschiedlichen Formen der Systembildung im Kontext von Organisationen.&lt;br /&gt;  Gruppe. Interaktion. Organisation. Zeitschrift für Angewandte Organisationspsychologie (GIO)  52(1): 417–434.</bio1>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2954548</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-05-05T12:38:38Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-02-10T13:51:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>