<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2954663</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:900</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Franz-Josef</namePart>
  <namePart type="family">Arlinghaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">171789</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Carla</namePart><namePart type="family">Meyer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sandra</namePart><namePart type="family">Schultz</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Bernd</namePart><namePart type="family">Schneidmüller</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3791087</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>

<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">3652153</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Arlinghaus_Materialitaet_und_Differenzierung.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2954663/2954664/Arlinghaus_Materialitaet_und_Differenzierung.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>De Gruyter</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2015</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn"> 	978-3-11-037136-9</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29546638</identifier><identifier type="doi">10.1515/9783110371413.179</identifier>
<part><detail type="volume"><number>7</number></detail><extent unit="pages">179-190</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Arlinghaus F-J (2015)  &lt;br /&gt;In:  Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch. Meyer C, Schultz S, Schneidmüller B (Eds);  Materiale Textkulturen, 7.  Berlin: De Gruyter:  179-190.</default>
<mla>Arlinghaus, Franz-Josef. “Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft”. &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;. Ed. Carla Meyer, Sandra Schultz, and Bernd Schneidmüller. Berlin: De Gruyter, 2015.Vol. 7. Materiale Textkulturen. 179-190.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, Franz-Josef. 2015. “Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft”. In &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;, ed. Carla Meyer, Sandra Schultz, and Bernd Schneidmüller, 7:179-190. Materiale Textkulturen. Berlin: De Gruyter.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Arlinghaus, F.-J.: Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In: Meyer, C., Schultz, S., and Schneidmüller, B. (eds.) Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch. Materiale Textkulturen. 7, p. 179-190. De Gruyter, Berlin (2015).</lncs>
<angewandte-chemie>F. - J.  Arlinghaus, in &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt; (Eds.: C. Meyer, S. Schultz, B. Schneidmüller), De Gruyter, Berlin, &lt;strong&gt;2015&lt;/strong&gt;, p. 179-190.</angewandte-chemie>
<harvard1>Arlinghaus, F.-J., 2015. Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In C.  Meyer, S.  Schultz, &amp;amp; B.  Schneidmüller, eds. &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;. Materiale Textkulturen. no.7  Berlin: De Gruyter, pp. 179-190.</harvard1>
<bio1>Arlinghaus F-J (2015) &lt;br /&gt;Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. &lt;br /&gt;In:  Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch. Meyer C, Schultz S, Schneidmüller B (Eds); Materiale Textkulturen, 7. Berlin: De Gruyter:  179-190.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F. - J. (2015). Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In C.  Meyer, S.  Schultz, &amp;amp; B.  Schneidmüller (Eds.), &lt;em&gt;Materiale Textkulturen: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt; (pp. 179-190). Berlin: De Gruyter. &lt;a href="https://doi.org/10.1515/9783110371413.179" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1515/9783110371413.179&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Arlinghaus, F. - J. (2015): Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In: Carla Meyer; Sandra Schultz; Bernd Schneidmüller (Hrsg.):  Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch. Berlin: De Gruyter. (Materiale Textkulturen, 7).  S. 179-190.</wels>
<ieee> F.-J. Arlinghaus, “Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft”, &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;, C. Meyer, S. Schultz, and B. Schneidmüller, eds., Materiale Textkulturen, vol. 7,  Berlin: De Gruyter, 2015,  pp.179-190.</ieee>
<apa>Arlinghaus, F. - J. (2015). Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In C.  Meyer, S.  Schultz, &amp;amp; B.  Schneidmüller (Eds.), &lt;em&gt;Materiale Textkulturen: Vol. 7&lt;/em&gt;&lt;em&gt;. Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt; (pp. 179-190). Berlin: De Gruyter. &lt;a href="https://doi.org/10.1515/9783110371413.179" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1515/9783110371413.179&lt;/a&gt;</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Arlinghaus, F.-J. (2015). Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft (Materiale Textkulturen). In C. Meyer, S. Schultz &amp;amp; B. Schneidmüller (Hrsg.), &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt; (S. 179-190). Berlin: De Gruyter. doi:10.1515/9783110371413.179.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Arlinghaus, F. - J. (2015). “Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft” in &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;, Meyer, C., Schultz, S., and Schneidmüller, B. eds. Materiale Textkulturen, vol. 7, (Berlin: De Gruyter), 179-190.</frontiers>
<ama>Arlinghaus F-J. Materialität und Differenzierung der Kommunikation. Zu Funktionen des Pergament- und Papiergebrauchs in der spätmittelalterlichen Ständegesellschaft. In: Meyer C, Schultz S, Schneidmüller B, eds. &lt;em&gt;Papier im mittelalterlichen Europa. Herstellung und Gebrauch&lt;/em&gt;. Materiale Textkulturen. Vol 7. Berlin: De Gruyter;  2015: 179-190.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2954663</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-05-09T13:43:54Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-10-22T12:14:50Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>