<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2956238</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite</title></titleInfo>





<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna-Lina</namePart>
  <namePart type="family">Bentrup</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Kurt</namePart>
  <namePart type="family">Salentin</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">13244</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10058</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Zusammenfassung &lt;br /&gt;
Hintergrund: Von Moscheeführungen für Nichtmuslimïnnen in Deutschland wird ein Beitrag zum Abbau von Vorurteilen gegenüber dem Islam und den Muslimïnnen erwartet. Es fehlt jedoch bislang an Erkenntnissen über die Reichweite und die Teilnehmerschaft der Führungen. &lt;br /&gt;
Ziel: Der Beitrag soll eine Vorstellung davon geben, wie viele nichtmuslimische Personen Moscheen im Rahmen von Führungen besuchen, wer die Besucherïnnen sind, in welchen Regionen die Besuche stattfinden und welche Moscheen besucht werden. &lt;br /&gt;
Methoden: 177 Personen, die Führungen anbieten, aus 134 verschiedenen Moscheen wurden 2016 online mit einem standardisierten Fragebogen befragt. &lt;br /&gt;
Ergebnis: Schätzungsweise eine Viertelmillion Menschen besucht jährlich eine Moschee im Rahmen einer Führung für nichtmuslimische Gäste. Die Besucherschaft setzt sich vorwiegend sich aus Schülerïnnen, christlichen religiösen Gruppen und bestimmten Berufsgruppen wie Lehrerïnnen, Pflegeberufen und der Polizei sowie Mitgliedern politischer Parteien zusammen. Moscheebesuchsangebote gibt es überwiegend in den Industrieregionen der alten Bundesrepublik. Die besuchten Moscheen gehören mehrheitlich türkeiorientierten Dachverbänden an. DİTİB-Moscheen stehen an erster Stelle. Die Moscheen anderer Einwanderer-gruppen werden dagegen selten besucht. &lt;br /&gt;
Folgerungen: Eine Steigerung des Umfangs der Führungen ist wünschenswert, sofern man einen vorurteilsreduzierenden Effekt der Führungen annimmt. Unter den Besucherïnnen fehlen wichtige Gruppen aus der Wirtschaft, z. B. aus dem Handwerk. Im Osten Deutschlands, wo verstärkt ablehnende Einstellungen zum Islam gemessen werden, mangelt es an Gelegenheiten zum Kennenlernen des Islam.
</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="WP_Bentrup_Salentin.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2956238/2956239/WP_Bentrup_Salentin.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Moscheeführung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29562385</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2956238</identifier>
<part><extent unit="pages">45</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<harvard1>Bentrup, A.-L., &amp;amp; Salentin, K., 2021. &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;, IKG Working Paper, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</harvard1>
<bio1>Bentrup A-L, Salentin K (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;. IKG Working Paper.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bentrup, A. - L., &amp;amp; Salentin, K. (2021).  &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt; (IKG Working Paper). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2956238" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2956238&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>A. - L.  Bentrup, and K.  Salentin, &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;, Institut Für Interdisziplinäre Konflikt- Und Gewaltforschung, Bielefeld, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Bentrup, A. - L.; Salentin, K. (2021): Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</wels>
<apa>Bentrup, A. - L., &amp;amp; Salentin, K. (2021).  &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt; (IKG Working Paper). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2956238" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2956238&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> A.-L. Bentrup and K. Salentin, &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;, IKG Working Paper,  Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, 2021.</ieee>
<ama>Bentrup A-L, Salentin K. &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;. IKG Working Paper. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung; 2021.</ama>
<frontiers>Bentrup, A. - L., and Salentin, K. (2021). Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite. &lt;em&gt;IKG Working Paper&lt;/em&gt;, Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bentrup, A.-L. &amp;amp; Salentin, K. (2021). &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt; (IKG Working Paper). Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung. doi:10.4119/unibi/2956238.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Bentrup, Anna-Lina, and Salentin, Kurt. &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, 2021. IKG Working Paper.</mla>
<default>Bentrup A-L, Salentin K (2021)  IKG Working Paper.&lt;br /&gt;Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.</default>
<lncs> Bentrup, A.-L., Salentin, K.: Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite. IKG Working Paper. Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung, Bielefeld (2021).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bentrup, Anna-Lina, and Salentin, Kurt. 2021. &lt;em&gt;Moscheeführungen in Deutschland: Angebot – Gäste – Reichweite&lt;/em&gt;. IKG Working Paper. Bielefeld: Institut für interdisziplinäre Konflikt- und Gewaltforschung.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2956238</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-07-16T09:03:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-08-17T07:53:04Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>