<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2956817</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title> Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Stefan</namePart>
  <namePart type="family">Hahn</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Karin</namePart>
  <namePart type="family">Volkwein</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91856</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Judith</namePart>
  <namePart type="family">Brondies</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Angela</namePart>
  <namePart type="family">Kemper</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">91800</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Sebastian U.</namePart>
  <namePart type="family">Kuhnen</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna</namePart>
  <namePart type="family">Olejnik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">40607000</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hans-Joachim</namePart>
  <namePart type="family">Sagasser</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Cornelia</namePart>
  <namePart type="family">Stiller</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">30204578</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-0495-5387</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">11292831</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Diese Publikation widmet sich den Fragen, welche Kompe-tenzen in Bezug auf Selbstständigkeit von den Schüler*innen im Verlauf der Ein-gangsphase  des  Oberstufen-Kollegs  erwartet  werden,  welches  Verständnis  von Selbstständigkeit  die  Akteur*innen  der  Eingangsphase  aufweisen,  welche  Kon-zepte zur Förderung von Selbstständigkeit von ihnen verfolgt werden und welche Herausforderungen sich hierdurch sowie durch die institutionellen Strukturen für die  Schüler*innen  ergeben.  Dazu  wird  zunächst  Selbstständigkeit  als  pädagogi-scher Horizont theoretisch beschrieben und mit den drei Begriffen der produktiven, funktionalen  und  instrumentellen  Selbstständigkeit  ausdifferenziert.  Der  hierbei neu  eingeführte  Begriff  der  instrumentellen  Selbstständigkeit  eröffnet  mit  dem Konzept der „Zone der nächsten Entwicklung“ auf Basis der Arbeiten Wygotskis (1987)  den  Blick  auf  konkrete  Lernprozesse,  die  durch  Lernende  selbst  und  mit professioneller  Unterstützung  initiiert  werden.  Die  instrumentelle  Selbstständig-keit  wird  anschließend  auf  eine,  aus  den  Arbeiten  Ludwig  Hubers  (1994,  1998, 2010)  abgeleitete  Vorstellung  von  Studierfähigkeit  bezogen.  Dieser  theoretische Rahmen wird um eine Darstellung institutioneller Strukturen für das Selbstständig-werden  auf  verschiedenen  Ebenen  (KMK,  NRW,  Oberstufen-Kolleg)  sowie  um eine  Darstellung  der  Unterrichtsstrukturen  am  Oberstufen-Kolleg  ergänzt.  Unter Berücksichtigung dieser theoretischen Überlegungen werden leitfadengestützte In-terviews  mit  verschiedenen  Akteur*innen  aus  der  pädagogischen  Praxis  der Eingangsphase (Lehrende verschiedener Basiskurse, Schulsozialarbeit, Laufbahn-beratung,  Projektkoordination)  nach  der  Methode  des  thematischen  Kodierens ausgewertet.  Dabei  werden  verschiedene  Vorstellungenzu  einer  pädagogischen Hinführung  zur  Selbstständigkeit  entfaltet  und  systematisch  auf  die  Ebenen  des Unterrichts und der Institution bezogen.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="4097-Artikeltext-21981-1-10-20210819.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2956817/2957167/4097-Artikeltext-21981-1-10-20210819.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Selbstständigkeit</topic><topic>selbstreguliertes  Lernen</topic><topic>Studierfähigkeit</topic><topic>Einführungsphase</topic><topic>Oberstufe</topic><topic>Interviewstudie</topic><topic>Oberstufen-Kolleg</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung </title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2629-5628</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29568175</identifier><identifier type="doi">10.11576/pflb-4097</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><detail type="issue"><number>4</number></detail><extent unit="pages">1-145</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> S. Hahn, et al., “ Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg”, &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;,  vol. 3, 2021,  pp. 1-145.</ieee>
<apa>Hahn, S., Volkwein, K., Brondies, J., Kemper, A., Kuhnen, S. U., Olejnik, A., Sagasser, H. - J., et al. (2021).  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;3&lt;/em&gt;(4), 1-145. &lt;a href="https://doi.org/10.11576/pflb-4097" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.11576/pflb-4097&lt;/a&gt;</apa>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hahn, S., Volkwein, K., Brondies, J., Kemper, A., Kuhnen, S.U., Olejnik, A., Sagasser, H.-J. &amp;amp; Stiller, C. (2021).  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;3&lt;/em&gt;(4), 1-145. doi:10.11576/pflb-4097.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Hahn, S., Volkwein, K., Brondies, J., Kemper, A., Kuhnen, S. U., Olejnik, A., Sagasser, H. - J., and Stiller, C. (2021).  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt; 3, 1-145.</frontiers>
<ama>Hahn S, Volkwein K, Brondies J, et al.  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;. 2021;3(4):1-145.</ama>
<angewandte-chemie>S.  Hahn, K.  Volkwein, J.  Brondies, A.  Kemper, S. U.  Kuhnen, A.  Olejnik, H. - J.  Sagasser, and C.  Stiller, “ Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg”, &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;3&lt;/em&gt;, 1-145.</angewandte-chemie>
<harvard1>Hahn, S., et al., 2021.  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;, 3(4), p 1-145.</harvard1>
<bio1>Hahn S, Volkwein K, Brondies J, Kemper A, Kuhnen SU, Olejnik A, Sagasser H-J, Stiller C (2021) &lt;br /&gt; Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg.&lt;br /&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung  3(4): 1-145.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hahn, S., Volkwein, K., Brondies, J., Kemper, A., Kuhnen, S. U., Olejnik, A., Sagasser, H. - J., et al. (2021).  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;, &lt;em&gt;3&lt;/em&gt;(4), 1-145. &lt;a href="https://doi.org/10.11576/pflb-4097" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.11576/pflb-4097&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Hahn, S.; Volkwein, K.; Brondies, J.; Kemper, A.; Kuhnen, S. U.; Olejnik, A.; Sagasser, H. - J.; Stiller, C. (2021):  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt;,3:(4): 1-145.</wels>
<default>Hahn S, Volkwein K, Brondies J, Kemper A, Kuhnen SU, Olejnik A, Sagasser H-J, Stiller C (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt; 3(4): 1-145.</default>
<mla>Hahn, Stefan, Volkwein, Karin, Brondies, Judith, Kemper, Angela, Kuhnen, Sebastian U., Olejnik, Anna, Sagasser, Hans-Joachim, and Stiller, Cornelia. “ Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg”. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt; 3.4 (2021): 1-145.</mla>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hahn, Stefan, Volkwein, Karin, Brondies, Judith, Kemper, Angela, Kuhnen, Sebastian U., Olejnik, Anna, Sagasser, Hans-Joachim, and Stiller, Cornelia. 2021. “ Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg”. &lt;em&gt;PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung &lt;/em&gt; 3 (4): 1-145.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Hahn, S., Volkwein, K., Brondies, J., Kemper, A., Kuhnen, S.U., Olejnik, A., Sagasser, H.-J., Stiller, C.:  Selbstständigkeit als pädagogischer Horizont der Oberstufe - Eine qualitative Untersuchung zum Verständnis von Selbstständigkeit in der pädagogischen Praxis der Eingangsphase am Oberstufen-Kolleg. PFLB - PraxisForschungLehrer*innenBildung . 3, 1-145 (2021).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2956817</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-08-19T09:34:11Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-09-03T14:32:53Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>