<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2956009</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">J. Berenike</namePart>
  <namePart type="family">Herrmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">262987169</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5256-0566</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Tilmann</namePart><namePart type="family">Köppe</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Rüdiger</namePart><namePart type="family">Singer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4964810</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Die vorliegende Arbeit erforscht mögliche Bedingungen des Zustandekommens eines Anschaulichkeitspotenzials deutschsprachiger Erzähltexte des Zeitraums 1880-1926. Das Vorgehen ist das einer quantitativen Analyse
metaphorischen Sprachgebrauchs, wobei ich eine Synthese von Kognitiver Linguistik, formalisierter Korpuslinguistik, gebrauchsbasierter Textlinguistik und traditioneller Rhetorik erprobe. Metaphorische Sprache, und zwar insbesondere konventionalisierte Metaphorik, wird dabei in Form der Hauptwortarten lexiko-grammatikalisch differenziert, um ausgehend von den typischen Diskursfunktionen der Wortarten (v. a. Referenzialierung von Objekten, Zuständen, Prozessen, Eigenschaften, und Relationen) Muster bezüglich eines Anschaulichkeitspotenzials zu erforschen. Das untersuchte
Korpus wurde aus dem digitalen Referenzkorpus Deutsches Textarchiv extrahiert und besteht aus den Eingangspassagen 35 literarischer Werke. Der Texteingang wird als Schlüsselstelle der Kommunikation zwischen Text und Leser gewählt, die besondere Anforderungen an die Gestaltung des Diskurses stellt, indem sie repräsentative, aber auch persuasive Funktionen hat.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Herrmann_Erzählanfänge_Anschaulichkeit_2018.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2956009/2956045/Herrmann_Erzählanfänge_Anschaulichkeit_2018.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Aisthesis</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Digital Humanities</topic><topic>Metaphern</topic><topic>Anschaulichkeit</topic><topic>Annotation</topic><topic>Korpus</topic><topic>Stil</topic><topic>Moderne</topic><topic>Realismus</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29560091</identifier>
<part><extent unit="pages">167-212</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<lncs> Herrmann, J.B.: Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In: Köppe, T. and Singer, R. (eds.) Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens. p. 167-212. Aisthesis, Bielefeld (2018).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. Berenike. 2018. “Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926”. In &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;, ed. Tilmann Köppe and Rüdiger Singer, 167-212. Bielefeld: Aisthesis.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Herrmann, J. Berenike. “Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926”. &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;. Ed. Tilmann Köppe and Rüdiger Singer. Bielefeld: Aisthesis, 2018. 167-212.</mla>
<default>Herrmann JB (2018)  &lt;br /&gt;In:  Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens. Köppe T, Singer R (Eds);  Bielefeld: Aisthesis:  167-212.</default>
<ama>Herrmann JB. Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In: Köppe T, Singer R, eds. &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;. Bielefeld: Aisthesis;  2018: 167-212.</ama>
<frontiers>Herrmann, J. B. (2018). “Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926” in &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;, Köppe, T., and Singer, R. eds. (Bielefeld: Aisthesis), 167-212.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J.B. (2018). Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In T. Köppe &amp;amp; R. Singer (Hrsg.), &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt; (S. 167-212). Bielefeld: Aisthesis.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Herrmann, J. B. (2018). Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In T.  Köppe &amp;amp; R.  Singer (Eds.), &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt; (pp. 167-212). Bielefeld: Aisthesis.</apa>
<ieee> J.B. Herrmann, “Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926”, &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;, T. Köppe and R. Singer, eds.,  Bielefeld: Aisthesis, 2018,  pp.167-212.</ieee>
<wels>Herrmann, J. B. (2018): Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In: Tilmann Köppe; Rüdiger Singer (Hrsg.):  Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens. Bielefeld: Aisthesis.  S. 167-212.</wels>
<bio1>Herrmann JB (2018) &lt;br /&gt;Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. &lt;br /&gt;In:  Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens. Köppe T, Singer R (Eds); Bielefeld: Aisthesis:  167-212.</bio1>
<harvard1>Herrmann, J.B., 2018. Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In T.  Köppe &amp;amp; R.  Singer, eds. &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Aisthesis, pp. 167-212.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. B. (2018). Anschaulichkeit messen. Eine quantitative Metaphernanalyse an deutschsprachigen Erzählanfängen zwischen 1880 und 1926. In T.  Köppe &amp;amp; R.  Singer (Eds.), &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt; (pp. 167-212). Bielefeld: Aisthesis.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<angewandte-chemie>J. B.  Herrmann, in &lt;em&gt;Show, don’t tell: Konzepte und Strategien anschaulichen Erzählens&lt;/em&gt; (Eds.: T. Köppe, R. Singer), Aisthesis, Bielefeld, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 167-212.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2956009</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-07-03T20:14:13Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-07-06T08:17:10Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>