<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2957634</id><setSpec>book</setSpec><setSpec>doc-type:book</setSpec><setSpec>ddc:004</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>bookFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book</genre>

<titleInfo><title>Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Urs-Vito</namePart>
  <namePart type="family">Albrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">304601887</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-8989-6696</description></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">241684211</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="2019_Transparenz_schaffen_Orientierung_geben_Albrecht_UV.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2957634/2957950/2019_Transparenz_schaffen_Orientierung_geben_Albrecht_UV.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>ehealth Suisse</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2019</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29576340</identifier><identifier type="doi">10.26068/MHHRPM/20190116-000</identifier>
<part><extent unit="pages">32</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Albrecht U-V. &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;.  Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse; 2019.</ama>
<frontiers>Albrecht, U. - V. (2019). Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender. Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, U.-V. (2019). &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt; (Version 1.3 vom 23.01.2019.). ehealth Suisse. doi:10.26068/MHHRPM/20190116-000.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Albrecht, U. - V. (2019).  &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt; Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse. &lt;a href="https://doi.org/10.26068/MHHRPM/20190116-000" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.26068/MHHRPM/20190116-000&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> U.-V. Albrecht, &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;, Version 1.3 vom 23.01.2019., ehealth Suisse, 2019.</ieee>
<wels>Albrecht, U. - V. (2019): Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender. Version 1.3 vom 23.01.2019.  ehealth Suisse.</wels>
<bio1>Albrecht U-V (2019) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;., Version 1.3 vom 23.01.2019.&lt;br /&gt;ehealth Suisse.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, U. - V. (2019).  &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt; Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse. &lt;a href="https://doi.org/10.26068/MHHRPM/20190116-000" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.26068/MHHRPM/20190116-000&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Albrecht, U.-V., 2019. &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;, Version 1.3 vom 23.01.2019., ehealth Suisse.</harvard1>
<angewandte-chemie>U. - V.  Albrecht, &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;, Ehealth Suisse, &lt;strong&gt;2019&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<lncs> Albrecht, U.-V.: Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender. Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse (2019).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Albrecht, Urs-Vito. 2019. &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;. Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Albrecht, Urs-Vito. &lt;em&gt;Transparenz schaffen und Orientierung bieten: Methoden und Werkzeuge als Entscheidungshilfe für die Nutzung von Gesundheits-Apps. Erstellung einer ersten Auslegeordnung zur Entwicklung eines Hilfsmittels für schweizerische Anwender&lt;/em&gt;. Version 1.3 vom 23.01.2019. ehealth Suisse, 2019.</mla>
<default>Albrecht U-V (2019) , Version 1.3 vom 23.01.2019.&lt;br /&gt;ehealth Suisse.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2957634</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-09-24T10:30:33Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-10-06T11:53:07Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>