<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2957019</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:150</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Available resources and bullying experiences of pupils with and without special educational needs: A pilot study in inclusive settings</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">epub_ahead</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Ann-Katrin</namePart>
  <namePart type="family">Wiemann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">136907022</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Arnold</namePart>
  <namePart type="family">Lohaus</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">174992</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">33696</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="eng">Available resources and bullying experiences of pupils with and without special educational needs: A pilot study in inclusive settings Abstract. International studies found that students with special educational needs (SEN) have a higher risk of experiencing bullying than students without SEN. In Germany, bullying has rarely been studied in the context of inclusive education. Previous studies found that pupils experiencing bullying as well as pupils with SEN have fewer personal and social resources in comparison to their peers. Therefore, a pilot study was conducted to examine whether bullying experiences and the availability of personal and social resources differ for pupils with and without SEN. Questionnaire data from N = 420 pupils in grades 3 to 10 was analysed after they had indicated that they either had or had not experienced bullying. To investigate whether the available resources differ depending on bullying experiences and SEN status, n = 45 pupils without SEN were selected from the total sample using propensity score matching to be compared to the pupils with SEN (n = 45). The results showed that pupils affected by bullying had especially fewer social resources. However, in the presence of victimization experiences, pupils with SEN did not differ from pupils without SEN in the availability of resources.</abstract>
<abstract lang="ger">nternationale Studien fanden, dass Schüler und Schülerinnen mit sonderpädagogischem Förderbedarf (SPF) ein höheres Risiko haben, Bullying zu erleben, als Schüler und Schülerinnen ohne SPF. In Deutschland wurde Bullying bisher jedoch kaum vor dem Hintergrund der inklusiven Beschulung untersucht. Bei Betrachtung unterschiedlicher personaler und umgebungsbezogener Ressourcen wurden in vorangegangen Studien sowohl bei Schülern und Schülerinnen, die von Bullyingerfahrungen betroffen waren, als auch bei Schülern und Schülerinnen mit SPF häufig weniger zur Verfügung stehende Ressourcen gefunden als bei ihren Mitschülern und Mitschülerinnen. Im Rahmen einer Pilotstudie sollte daher untersucht werden, ob sich die Bullyingerfahrungen und die verfügbaren personalen und umgebungsbezogenen Ressourcen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne SPF unterscheiden. Dazu wurden Fragebogendaten von N = 420 Schülern und Schülerinnen der 3. bis 10. Klasse ausgewertet, die angegeben haben, entweder Bullying erlebt zu haben oder nicht in Bullying involviert zu sein. Um zu prüfen, ob sich die verfügbaren Ressourcen in Abhängigkeit von den Bullyingerfahrungen und dem SPF unterscheiden, wurden aus der Gesamtstichprobe mittels Propensity Score Matching n = 45 Schüler und Schülerinnen ohne SPF ausgewählt und mit den Schülern und Schülerinnen mit SPF (n = 45) verglichen. Die Ergebnisse zeigten, dass Schüler und Schülerinnen, die von Bullying betroffen waren, insbesondere über weniger umgebungsbezogene Ressourcen verfügten als ihre Mitschüler und Mitschülerinnen. Beim Vorliegen von Bullyingerfahrungen unterschieden sich Schüler und Schülerinnen mit SPF in der Verfügbarkeit von Ressourcen jedoch nicht von Schülern und Schülerinnen ohne SPF.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="1010-0652_a000325.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2957019/2957104/1010-0652_a000325.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Hogrefe</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>bullying</topic><topic>resources</topic><topic>inclusive education</topic><topic>special educational needs</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Zeitschrift für Pädagogische Psychologie</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">1010-0652</identifier>
  <identifier type="eIssn">1664-2910</identifier>
  <identifier type="ISI">000675941700001</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29570195</identifier><identifier type="doi">10.1024/1010-0652/a000325</identifier>
<part>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wiemann, Ann-Katrin, and Lohaus, Arnold. 2021. “Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Wiemann, A.-K., Lohaus, A.: Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. Zeitschrift für Pädagogische Psychologie. (2021).</lncs>
<apa>Wiemann, A. - K., &amp;amp; Lohaus, A. (2021). Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. &lt;a href="https://doi.org/10.1024/1010-0652/a000325" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1024/1010-0652/a000325&lt;/a&gt;</apa>
<ama>Wiemann A-K, Lohaus A. Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. 2021.</ama>
<harvard1>Wiemann, A.-K., &amp;amp; Lohaus, A., 2021. Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;.</harvard1>
<ieee> A.-K. Wiemann and A. Lohaus, “Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;, 2021.</ieee>
<angewandte-chemie>A. - K.  Wiemann, and A.  Lohaus, “Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext”, &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<bio1>Wiemann A-K, Lohaus A (2021) &lt;br /&gt;Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext.&lt;br /&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie.</bio1>
<default>Wiemann A-K, Lohaus A (2021) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;.</default>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wiemann, A.-K. &amp;amp; Lohaus, A. (2021). Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. Hogrefe. doi:10.1024/1010-0652/a000325.&lt;/div&gt;</dgps>
<frontiers>Wiemann, A. - K., and Lohaus, A. (2021). Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wiemann, A. - K., &amp;amp; Lohaus, A. (2021). Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;. &lt;a href="https://doi.org/10.1024/1010-0652/a000325" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.1024/1010-0652/a000325&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Wiemann, Ann-Katrin, and Lohaus, Arnold. “Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext”. &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt; (2021).</mla>
<wels>Wiemann, A. - K.; Lohaus, A. (2021): Verfügbare Ressourcen und Bullyingerfahrungen von Schülern und Schülerinnen mit und ohne sonderpädagogischen Förderbedarf: Eine Pilotstudie im Inklusionskontext &lt;em&gt;Zeitschrift für Pädagogische Psychologie&lt;/em&gt;</wels>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2957019</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-08-30T12:06:08Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-08-31T14:16:22Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>