<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2958997</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:370</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Melanie</namePart>
  <namePart type="family">Wilde</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">199692238</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Frank</namePart>
  <namePart type="family">Homp</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">224629726</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Insa</namePart>
  <namePart type="family">Menke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">184100413</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Anna-Maria</namePart>
  <namePart type="family">Kamin</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">108710352</identifier></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Heinz-Werner</namePart><namePart type="family">Wollersheim</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Marios</namePart><namePart type="family">Karapanos</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Norbert</namePart><namePart type="family">Pengel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978378</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Die Coronapandemie und der durch sie erzwungene zeitweise Übergang von Präsenz- zu Distanzlehre haben die Digitalisierung des Bildungswesens enorm vorangetrieben. Noch deutlicher als vorher traten dabei positive wie negative Aspekte dieser Entwicklung zum Vorschein. Während den Hochschulen der Wechsel mit vergleichsweise geringen Reibungsverlusten gelang, offenbarten sich diese an Schulen weitaus deutlicher. Trotz aller Widrigkeiten erscheint eines klar: Die zeitweisen Veränderungen werden Nachwirkungen zeigen. Eine völlige Rückkehr zum Status quo ante ist kaum noch vorstellbar. Zwei Fragen bestimmen vor diesem Hintergrund die Doppelgesichtigkeit des Themas der 29. Jahrestagung der Gesellschaft für Medien in der Wissenschaft (GMW). Erstens: Wie ‚funktioniert‘ Bildung in der sich derzeit ereignenden digitalen Transformation und welche Herausforderungen gibt es? Und zweitens: Befindet sich möglicherweise Bildung selbst in der Transformation? Beiträge zu diesen und weiteren Fragen vereint der vorliegende Tagungsband.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="4456_213-215.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2958997/2959400/4456_213-215.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Waxmann Verlag GmbH</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Bildung in der digitalen Transformation</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">9783830944560</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29589973</identifier><identifier type="doi">10.31244/9783830994565</identifier>
<part><extent unit="pages">213-215</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<default>Wilde M, Homp F, Menke I, Kamin A-M (2021)  &lt;br /&gt;In:  Bildung in der digitalen Transformation. Wollersheim H-W, Karapanos M, Pengel N (Eds);  Waxmann Verlag GmbH:  213-215.</default>
<bio1>Wilde M, Homp F, Menke I, Kamin A-M (2021) &lt;br /&gt;Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. &lt;br /&gt;In:  Bildung in der digitalen Transformation. Wollersheim H-W, Karapanos M, Pengel N (Eds); Waxmann Verlag GmbH:  213-215.</bio1>
<angewandte-chemie>M.  Wilde, F.  Homp, I.  Menke, and A. - M.  Kamin, in &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt; (Eds.: H.-W. Wollersheim, M. Karapanos, N. Pengel), Waxmann Verlag Gmbh, &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;, p. 213-215.</angewandte-chemie>
<wels>Wilde, M.; Homp, F.; Menke, I.; Kamin, A. - M. (2021): Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In: Heinz-Werner Wollersheim; Marios Karapanos; Norbert Pengel (Hrsg.):  Bildung in der digitalen Transformation. Waxmann Verlag GmbH.  S. 213-215.</wels>
<frontiers>Wilde, M., Homp, F., Menke, I., and Kamin, A. - M. (2021). “Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe” in &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;, Wollersheim, H. - W., Karapanos, M., and Pengel, N. eds. (Waxmann Verlag GmbH), 213-215.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wilde, M., Homp, F., Menke, I., &amp;amp; Kamin, A. - M. (2021). Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In H. - W.  Wollersheim, M.  Karapanos, &amp;amp; N.  Pengel (Eds.), &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt; (pp. 213-215). Waxmann Verlag GmbH. &lt;a href="https://doi.org/10.31244/9783830994565" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.31244/9783830994565&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Wilde, Melanie, Homp, Frank, Menke, Insa, and Kamin, Anna-Maria. “Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe”. &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;. Ed. Heinz-Werner Wollersheim, Marios Karapanos, and Norbert Pengel. Waxmann Verlag GmbH, 2021. 213-215.</mla>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wilde, M., Homp, F., Menke, I. &amp;amp; Kamin, A.-M. (2021). Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In H.-W. Wollersheim, M. Karapanos &amp;amp; N. Pengel (Hrsg.), &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt; (S. 213-215). Waxmann Verlag GmbH. doi:10.31244/9783830994565.&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Wilde, M., Homp, F., Menke, I., &amp;amp; Kamin, A. - M. (2021). Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In H. - W.  Wollersheim, M.  Karapanos, &amp;amp; N.  Pengel (Eds.), &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt; (pp. 213-215). Waxmann Verlag GmbH. &lt;a href="https://doi.org/10.31244/9783830994565" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.31244/9783830994565&lt;/a&gt;</apa>
<lncs> Wilde, M., Homp, F., Menke, I., Kamin, A.-M.: Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In: Wollersheim, H.-W., Karapanos, M., and Pengel, N. (eds.) Bildung in der digitalen Transformation. p. 213-215. Waxmann Verlag GmbH (2021).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Wilde, Melanie, Homp, Frank, Menke, Insa, and Kamin, Anna-Maria. 2021. “Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe”. In &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;, ed. Heinz-Werner Wollersheim, Marios Karapanos, and Norbert Pengel, 213-215. Waxmann Verlag GmbH.&lt;/div&gt;</chicago>
<ieee> M. Wilde, et al., “Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe”, &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;, H.-W. Wollersheim, M. Karapanos, and N. Pengel, eds., Waxmann Verlag GmbH, 2021,  pp.213-215.</ieee>
<harvard1>Wilde, M., et al., 2021. Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In H. - W.  Wollersheim, M.  Karapanos, &amp;amp; N.  Pengel, eds. &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;.  Waxmann Verlag GmbH, pp. 213-215.</harvard1>
<ama>Wilde M, Homp F, Menke I, Kamin A-M. Virtuell unterstützte, fallbasierte Lehr-Lernszenarien für die hochschulische Ausbildung in den Gesundheitsberufen – Rahmenbedingungen, Anforderungen und Bedarfe. In: Wollersheim H-W, Karapanos M, Pengel N, eds. &lt;em&gt;Bildung in der digitalen Transformation&lt;/em&gt;. Waxmann Verlag GmbH;  2021: 213-215.</ama>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2958997</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-11-10T14:32:31Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-11-22T07:59:31Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>