<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2960225</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:360</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Wissenschaftliche Kommentierung</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Veronika</namePart>
  <namePart type="family">Kourabas</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">193185807</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Aysun </namePart>
  <namePart type="family">Doğmuş </namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">7978400</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Mit der wissenschaftlichen Kommentierung wird das Projekt „Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener und familiärer Migrationsgeschichte (FLeMi)“ im Hinblick auf seine Relevanz für die Gestaltung institutioneller Maßnahmen zur Akquirierung von Führungskräftenachwuchs in Schulen reflektiert. Gegenstand sind die im Rahmen des Projektes durchgeführte explorative Studie sowie die kritische Bestandsaufnahme. Beide Studien werden in den aktuellen Stand der erziehungswissenschaftlichen Migrations- und Rassismusforschung eingeordnet und rassismustheoretisch diskutiert.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="projektbericht-lis-flemi.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2960225/2960226/projektbericht-lis-flemi.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2021</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>

<subject><topic>Rassismus</topic><topic>Migration</topic><topic>Schule</topic><topic>strukturelle Diskriminierung</topic><topic>Repräsentation</topic><topic>Schule</topic><topic>Führung</topic><topic>Leitung</topic>
</subject>


<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29602259</identifier>
<part><extent unit="pages">S. 14-30</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<wels>Kourabas, V.; Doğmuş , A. (2021): Wissenschaftliche Kommentierung. In: LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Hrsg.):  Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi).  S. S. 14-30.</wels>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, V. &amp;amp; Doğmuş , A. (2021). Wissenschaftliche Kommentierung. In LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Hrsg.), &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt; (S. S. 14-30).&lt;/div&gt;</dgps>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, V., &amp;amp; Doğmuş , A. (2021). Wissenschaftliche Kommentierung. In LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Ed.), &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt; (pp. S. 14-30).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<frontiers>Kourabas, V., and Doğmuş , A. (2021). “Wissenschaftliche Kommentierung” in &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;, LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen ed. S. 14-30.</frontiers>
<mla>Kourabas, Veronika, and Doğmuş , Aysun. “Wissenschaftliche Kommentierung”. &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;. Ed. LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen. 2021. S. 14-30.</mla>
<default>Kourabas V, Doğmuş  A (2021)  &lt;br /&gt;In:  Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi). LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Ed);   S. 14-30.</default>
<angewandte-chemie>V.  Kourabas, and A.   Doğmuş, in &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt; (Ed.: LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen), &lt;strong&gt;2021&lt;/strong&gt;, p. S. 14-30.</angewandte-chemie>
<bio1>Kourabas V, Doğmuş  A (2021) &lt;br /&gt;Wissenschaftliche Kommentierung. &lt;br /&gt;In:  Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi). LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Ed); S. 14-30.</bio1>
<harvard1>Kourabas, V., &amp;amp; Doğmuş , A., 2021. Wissenschaftliche Kommentierung. In LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen, ed. &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;. pp. S. 14-30.</harvard1>
<ieee> V. Kourabas and A.  Doğmuş, “Wissenschaftliche Kommentierung”, &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;, LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen, ed., 2021,  pp.S. 14-30.</ieee>
<ama>Kourabas V, Doğmuş  A. Wissenschaftliche Kommentierung. In: LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen, ed. &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;. 2021: S. 14-30.</ama>
<apa>Kourabas, V., &amp;amp; Doğmuş , A. (2021). Wissenschaftliche Kommentierung. In LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (Ed.), &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt; (pp. S. 14-30).</apa>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Kourabas, Veronika, and Doğmuş , Aysun. 2021. “Wissenschaftliche Kommentierung”. In &lt;em&gt;Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi)&lt;/em&gt;, ed. LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen, S. 14-30.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Kourabas, V., Doğmuş , A.: Wissenschaftliche Kommentierung. In: LIS-Landesinstitut für Schule Bremen, IQ Ntzwerk Bremen (ed.) Projektbericht: Führungskräftenachwuchs von Lehrenden mit eigener, familiärer oder zugeschriebener Migrationsgeschichte (FLeMi). p. S. 14-30. (2021).</lncs>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2960225</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2021-12-20T14:22:22Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2021-12-20T14:26:28Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>