<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2960832</id><setSpec>conference_abstract</setSpec><setSpec>doc-type:other</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>conference_abstractFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference abstract</genre>

<titleInfo><title>Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Indra</namePart>
  <namePart type="family">Bock</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">57333877</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Henning </namePart>
  <namePart type="family">Mayer</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Helen</namePart><namePart type="family">Ahner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Max</namePart><namePart type="family">Metzger</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Mathis</namePart><namePart type="family">Nolte</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="BockMayer-2020_HumanoideRoboterUndVirtuelleAgentenAlsKommunikationsteilnehmer.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2960832/2960833/BockMayer-2020_HumanoideRoboterUndVirtuelleAgentenAlsKommunikationsteilnehmer.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2020</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title> Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29608323</identifier>
<part><detail type="volume"><number>3</number></detail><extent unit="pages">159-182</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Bock I, Mayer H. Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In: Ahner H, Metzger M, Nolte M, eds. &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;. INSIST-Proceedings. Vol 3. 2020: 159-182.</ama>
<frontiers>Bock, I., and Mayer, H. (2020). “Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion” in &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;, Ahner, H., Metzger, M., and Nolte, M. eds. INSIST-Proceedings, vol. 3, 159-182.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bock, I. &amp;amp; Mayer, H. (2020). Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion (INSIST-Proceedings). In H. Ahner, M. Metzger &amp;amp; M. Nolte (Hrsg.), &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt; (S. 159-182).&lt;/div&gt;</dgps>
<apa>Bock, I., &amp;amp; Mayer, H. (2020). Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In H.  Ahner, M.  Metzger, &amp;amp; M.  Nolte (Eds.), &lt;em&gt;INSIST-Proceedings: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.  Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt; (pp. 159-182).</apa>
<ieee> I. Bock and H.  Mayer, “Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion”, &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;, H. Ahner, M. Metzger, and M. Nolte, eds., INSIST-Proceedings, vol. 3, 2020,  pp.159-182.</ieee>
<wels>Bock, I.; Mayer, H. (2020): Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In: Helen Ahner; Max Metzger; Mathis Nolte (Hrsg.):   Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe. (INSIST-Proceedings, 3).  S. 159-182.</wels>
<harvard1>Bock, I., &amp;amp; Mayer, H., 2020. Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In H.  Ahner, M.  Metzger, &amp;amp; M.  Nolte, eds. &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;. INSIST-Proceedings. no.3 pp. 159-182.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bock, I., &amp;amp; Mayer, H. (2020). Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In H.  Ahner, M.  Metzger, &amp;amp; M.  Nolte (Eds.), &lt;em&gt;INSIST-Proceedings: Vol. 3&lt;/em&gt;&lt;em&gt;.  Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt; (pp. 159-182).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Bock I, Mayer H (2020) &lt;br /&gt;Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. &lt;br /&gt;In:   Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe. Ahner H, Metzger M, Nolte M (Eds); INSIST-Proceedings, 3. 159-182.</bio1>
<angewandte-chemie>I.  Bock, and H.   Mayer, in &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt; (Eds.: H. Ahner, M. Metzger, M. Nolte), &lt;strong&gt;2020&lt;/strong&gt;, p. 159-182.</angewandte-chemie>
<lncs> Bock, I., Mayer, H.: Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion. In: Ahner, H., Metzger, M., and Nolte, M. (eds.)  Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe. INSIST-Proceedings. 3, p. 159-182. (2020).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Bock, Indra, and Mayer, Henning. 2020. “Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion”. In &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;, ed. Helen Ahner, Max Metzger, and Mathis Nolte, 3:159-182. INSIST-Proceedings.&lt;/div&gt;</chicago>
<mla>Bock, Indra, and Mayer, Henning. “Humanoide  Roboter und virtuelle Agenten als Kommunikationsteilnehmer? Konversationsanalytische Studien der Mensch-Maschine-Interaktion”. &lt;em&gt; Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe&lt;/em&gt;. Ed. Helen Ahner, Max Metzger, and Mathis Nolte. 2020.Vol. 3. INSIST-Proceedings. 159-182.</mla>
<default>Bock I, Mayer H (2020)  &lt;br /&gt;In:   Von Menschen und Maschinen: Interdisziplinäre Perspektiven auf das Verhältnis von Gesellschaft und Technik in Vergangenheit, Gegenwart und Zukunft ; Proceedings der 3. Tagung des Nachwuchsnetzwerks "INSIST", 05.-07. Oktober 2018, Karlsruhe. Ahner H, Metzger M, Nolte M (Eds);  INSIST-Proceedings, 3.   159-182.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2960832</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-01-27T16:59:28Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-01-28T13:22:59Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>