<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2961127</id><setSpec>working_paper</setSpec><setSpec>doc-type:workingPaper</setSpec><setSpec>ddc:610</setSpec><setSpec>working_paperFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>working Paper</genre>

<titleInfo><title>Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie</title></titleInfo>

  
  
<titleInfo type="alternative">
  
  <title>Differences in Mortality Between People with and without a Swiss Passport During the COVID-19 Pandemic</title>
</titleInfo>

<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Tino</namePart>
  <namePart type="family">Plümecke</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">4382297</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Heiner</namePart>
  <namePart type="family">Mikosch</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Steffen</namePart>
  <namePart type="family">Mohrenberg</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Linda</namePart>
  <namePart type="family">Supik</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Oliver</namePart>
  <namePart type="family">Razum</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">134970</identifier></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Isabelle</namePart>
  <namePart type="family">Bartram</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Nils</namePart>
  <namePart type="family">Ellebrecht</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Laura</namePart>
  <namePart type="family">Schnieder</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Hannah</namePart>
  <namePart type="family">Schönberger</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Charlotte</namePart>
  <namePart type="family">Schulze-Marmeling</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andrea</namePart>
  <namePart type="family">zur Nieden</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Andreas</namePart>
  <namePart type="family">Gutzeit</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">21333</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Menschen ohne Schweizer Pass verzeichneten in der Schweiz während der COVID-19-Pande-mie eine höhere Zunahme der Sterblichkeit als Menschen mit Schweizer Pass. Dieser bisher nicht ausreichend beachtete Befund zeigt sich in einer Analyse der Todesfallstatistik aus dem Zeitraum 2020 bis Mai 2021 im Vergleich mit den zehn Vorjahren. 2020 fällt die Zunahme aller Todesfälle gegenüber dem Vorjahr bei Menschen ohne Schweizer Pass mit 21,2 Prozent fast doppelt so hoch aus, wie bei jenen mit Schweizer Pass, bei denen der Anstieg bei 11,4 Prozent lag. In einer detaillierten Auswertung der Wochendaten und der Aufteilung nach Altersklassen werden ein früherer und stärkerer Anstieg der Todesfallzahlen bei Menschen ohne Schweizer Pass sowie ein bis zu zehnfach höherer Anstieg (in der Altersklasse 65- bis 74-Jährige) der Todesfälle im Vergleich zum Vorjahr sichtbar. Unsere Analyse macht damit erhebliche gesundheitliche Ungleichheiten in verschiedenen Bevölkerungsteilen der Schweiz sichtbar.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="SEDiP_Pluemecke et al_UnterschiedlicheSterblichkeit_2022_02_09.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2961127/2961162/SEDiP_Pluemecke et al_UnterschiedlicheSterblichkeit_2022_02_09.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2022</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host">
  <identifier type="issn">2702-9522</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29611273</identifier><identifier type="doi">10.4119/unibi/2961127</identifier>
<part><detail type="volume"><number>4/2022</number></detail><extent unit="pages">10</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<bio1>Plümecke T, Mikosch H, Mohrenberg S, Supik L, Razum O, Bartram I, Ellebrecht N, Schnieder L, Schönberger H, Schulze-Marmeling C, zur Nieden A, Gutzeit A (2022) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;. Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP); 4/2022.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</bio1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Plümecke, T., Mikosch, H., Mohrenberg, S., Supik, L., Razum, O., Bartram, I., Ellebrecht, N., et al. (2022).  &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt; (Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP), 4/2022). Bielefeld: Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2961127" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2961127&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<harvard1>Plümecke, T., et al., 2022. &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;, Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP), no.4/2022, Bielefeld: Universität Bielefeld.</harvard1>
<angewandte-chemie>T.  Plümecke, H.  Mikosch, S.  Mohrenberg, L.  Supik, O.  Razum, I.  Bartram, N.  Ellebrecht, L.  Schnieder, H.  Schönberger, C.  Schulze-Marmeling, et al., &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;, Universität Bielefeld, Bielefeld, &lt;strong&gt;2022&lt;/strong&gt;.</angewandte-chemie>
<wels>Plümecke, T.; Mikosch, H.; Mohrenberg, S.; Supik, L.; Razum, O.; Bartram, I.; Ellebrecht, N.; Schnieder, L.; Schönberger, H.; Schulze-Marmeling, C.; zur Nieden, A.; Gutzeit, A. (2022): Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie. Bielefeld: Universität Bielefeld.</wels>
<apa>Plümecke, T., Mikosch, H., Mohrenberg, S., Supik, L., Razum, O., Bartram, I., Ellebrecht, N., et al. (2022).  &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt; (Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP), 4/2022). Bielefeld: Universität Bielefeld. &lt;a href="https://doi.org/10.4119/unibi/2961127" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.4119/unibi/2961127&lt;/a&gt;</apa>
<ieee> T. Plümecke, et al., &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;, Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP), vol. 4/2022,  Bielefeld: Universität Bielefeld, 2022.</ieee>
<ama>Plümecke T, Mikosch H, Mohrenberg S, et al. &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;. Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP). Vol 4/2022. Bielefeld: Universität Bielefeld; 2022.</ama>
<frontiers>Plümecke, T., Mikosch, H., Mohrenberg, S., Supik, L., Razum, O., Bartram, I., Ellebrecht, N., Schnieder, L., Schönberger, H., Schulze-Marmeling, C., et al. (2022). Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie. &lt;em&gt;Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP)&lt;/em&gt;, 4/2022, Bielefeld: Universität Bielefeld.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Plümecke, T., Mikosch, H., Mohrenberg, S., Supik, L., Razum, O., Bartram, I., Ellebrecht, N., Schnieder, L., Schönberger, H., Schulze-Marmeling, C., zur Nieden, A. &amp;amp; Gutzeit, A. (2022). &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt; (Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP). Bielefeld: Universität Bielefeld. doi:10.4119/unibi/2961127.&lt;/div&gt;</dgps>
<mla>Plümecke, Tino, Mikosch, Heiner, Mohrenberg, Steffen, Supik, Linda, Razum, Oliver, Bartram, Isabelle, Ellebrecht, Nils, Schnieder, Laura, Schönberger, Hannah, Schulze-Marmeling, Charlotte, zur Nieden, Andrea, and Gutzeit, Andreas. &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;. Bielefeld: Universität Bielefeld, 2022. Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP). 4/2022.</mla>
<default>Plümecke T, Mikosch H, Mohrenberg S, Supik L, Razum O, Bartram I, Ellebrecht N, Schnieder L, Schönberger H, Schulze-Marmeling C, zur Nieden A, et al. (2022)  Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP); 4/2022.&lt;br /&gt;Bielefeld: Universität Bielefeld.</default>
<lncs> Plümecke, T., Mikosch, H., Mohrenberg, S., Supik, L., Razum, O., Bartram, I., Ellebrecht, N., Schnieder, L., Schönberger, H., Schulze-Marmeling, C., zur Nieden, A., Gutzeit, A.: Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie. Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP), 4/2022. Universität Bielefeld, Bielefeld (2022).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Plümecke, Tino, Mikosch, Heiner, Mohrenberg, Steffen, Supik, Linda, Razum, Oliver, Bartram, Isabelle, Ellebrecht, Nils, et al. 2022. &lt;em&gt;Unterschiedliche Sterblichkeit von Menschen mit und ohne Schweizer Pass während der COVID-19-Pandemie&lt;/em&gt;. Vol. 4/2022. Social Epidemiology Discussion Papers (SEDiP). Bielefeld: Universität Bielefeld.&lt;/div&gt;</chicago>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2961127</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-02-08T15:46:03Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-02-10T08:26:24Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>