<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2961293</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:800</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">J. Berenike</namePart>
  <namePart type="family">Herrmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">262987169</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5256-0566</description></name>
<name type="personal">
  <namePart type="given">Giulia</namePart>
  <namePart type="family">Grisot</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">287681546</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-3038-6202</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Michaela</namePart><namePart type="family">Geierhos</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Per</namePart><namePart type="family">Trilcke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ingo</namePart><namePart type="family">Börner</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sabine</namePart><namePart type="family">Seifert</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Anna</namePart><namePart type="family">Busch</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Ulrike</namePart><namePart type="family">Wuttke</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Melanie</namePart><namePart type="family">Seltmann</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Kristina</namePart><namePart type="family">Genzel</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4964810</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>



<name type="conference">
  <namePart>8. Jahrestagung «Digital Humanities im deutschsprachigen Raum» (DhD)</namePart>
</name>






<abstract lang="eng">Ausgehend vom übergreifenden Forschungsinteresse einer datenbasierten Komparatistik der deutschsprachigen Länder möchte unser Beitrag erste Ergebnisse berichten über die emotionale Enkodierung von fiktionalem Raum. Anhand des DCHLi (Deutschschweizer Literaturkorpus), zurzeit als Pilotkorpus (76 Texte, 1854-1930, ca. 2 Mio. Wörter), und ausgehend von einem semiotischen Zugang zu textuell enkodierten Emotionen und Raumanalyse legen wir den derzeit gängigen Diktionär-basierten Zugang zu dimensionalen (Valenz, Arousal) und diskreten Emotionen (“Angst”, “Freude”, “Wut”, “Trauer”, „Ekel“) an.
Welche unterschiedlichen Typen von Landschaft und Raum gibt es in der fiktionalen deutschschweizer Prosa zwischen 1854 und 1930, und wie sind diese jeweils emotional enkodiert?

Unsere quantitative Befunde stellen Bezüge her zu ikonischen Kultur/Natur-Dichotomien im Erbe der Romantik, zu historischen Stadt/Land-Konstellationen, aber auch zu einem nationalliterarischen Rahmen mit vielbeklagtem Schweizer “Mythos” einerseits und identifikatorischen (oftmals Alpen-orientierten) Angeboten für die “imagined community” (Anderson) der sogenannten Willensnation andererseits. Wir schließen mit einer methodologischen Reflexion der Sentimentanalyse innerhalb der DH.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Herrmann&amp;Grisot_2022.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2961293/2961684/Herrmann&amp;Grisot_2022.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><dateIssued encoding="w3cdtf">2022</dateIssued><place><placeTerm type="text">Potsdam</placeTerm></place>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts</title></titleInfo><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29612935</identifier><identifier type="doi">https://zenodo.org/record/6328025</identifier>
<part><extent unit="pages">166-170</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<apa>Herrmann, J. B., &amp;amp; Grisot, G. (2022). Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In M.  Geierhos, P.  Trilcke, I.  Börner, S.  Seifert, A.  Busch, U.  Wuttke, M.  Seltmann, et al. (Eds.), &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt; (pp. 166-170). &lt;a href="https://doi.org/https://zenodo.org/record/6328025" target="_blank"&gt;https://doi.org/https://zenodo.org/record/6328025&lt;/a&gt;</apa>
<harvard1>Herrmann, J.B., &amp;amp; Grisot, G., 2022. Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In M.  Geierhos, et al., eds. &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;. pp. 166-170.</harvard1>
<ieee> J.B. Herrmann and G. Grisot, “Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930”, &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;, M. Geierhos, et al., eds., 2022,  pp.166-170.</ieee>
<default>Herrmann JB, Grisot G (2022)  &lt;br /&gt;In:  DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts. Geierhos M, Trilcke P, Börner I, Seifert S, Busch A, Wuttke U, Seltmann M, Genzel K (Eds);   166-170.</default>
<wels>Herrmann, J. B.; Grisot, G. (2022): Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In: Michaela Geierhos; Per Trilcke; Ingo Börner; Sabine Seifert; Anna Busch; Ulrike Wuttke; Melanie Seltmann; Kristina Genzel (Hrsg.):  DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts.  S. 166-170.</wels>
<mla>Herrmann, J. Berenike, and Grisot, Giulia. “Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930”. &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;. Ed. Michaela Geierhos, Per Trilcke, Ingo Börner, Sabine Seifert, Anna Busch, Ulrike Wuttke, Melanie Seltmann, and Kristina Genzel. 2022. 166-170.</mla>
<frontiers>Herrmann, J. B., and Grisot, G. (2022). “Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930” in &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;, Geierhos, M., Trilcke, P., Börner, I., Seifert, S., Busch, A., Wuttke, U., Seltmann, M., and Genzel, K. eds. 166-170.</frontiers>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. B., &amp;amp; Grisot, G. (2022). Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In M.  Geierhos, P.  Trilcke, I.  Börner, S.  Seifert, A.  Busch, U.  Wuttke, M.  Seltmann, et al. (Eds.), &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt; (pp. 166-170). &lt;a href="https://doi.org/https://zenodo.org/record/6328025" target="_blank"&gt;https://doi.org/https://zenodo.org/record/6328025&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. Berenike, and Grisot, Giulia. 2022. “Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930”. In &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;, ed. Michaela Geierhos, Per Trilcke, Ingo Börner, Sabine Seifert, Anna Busch, Ulrike Wuttke, Melanie Seltmann, and Kristina Genzel, 166-170.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Herrmann, J.B., Grisot, G.: Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In: Geierhos, M., Trilcke, P., Börner, I., Seifert, S., Busch, A., Wuttke, U., Seltmann, M., and Genzel, K. (eds.) DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts. p. 166-170. (2022).</lncs>
<ama>Herrmann JB, Grisot G. Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In: Geierhos M, Trilcke P, Börner I, et al., eds. &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt;. 2022: 166-170.</ama>
<angewandte-chemie>J. B.  Herrmann, and G.  Grisot, in &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt; (Eds.: M. Geierhos, P. Trilcke, I. Börner, S. Seifert, A. Busch, U. Wuttke, M. Seltmann, K. Genzel), &lt;strong&gt;2022&lt;/strong&gt;, p. 166-170.</angewandte-chemie>
<bio1>Herrmann JB, Grisot G (2022) &lt;br /&gt;Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. &lt;br /&gt;In:  DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts. Geierhos M, Trilcke P, Börner I, Seifert S, Busch A, Wuttke U, Seltmann M, Genzel K (Eds); 166-170.</bio1>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J.B. &amp;amp; Grisot, G. (2022). Lieblingsgegenden, Fenster und Mauern. Zur emotionalen Enkodierung von Raum in Deutschschweizer Prosa zwischen 1850 und 1930. In M. Geierhos, P. Trilcke, I. Börner, S. Seifert, A. Busch, U. Wuttke, M. Seltmann &amp;amp; K. Genzel (Hrsg.), &lt;em&gt;DHd2022: Kulturen des digitalen Gedächtnisses. Konferenzabstracts&lt;/em&gt; (S. 166-170). Gehalten auf der 8. Jahrestagung «Digital Humanities im deutschsprachigen Raum» (DhD). doi:https://zenodo.org/record/6328025.&lt;/div&gt;</dgps>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2961293</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-02-18T23:17:00Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-03-09T16:55:14Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>