<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2961423</id><setSpec>conference</setSpec><setSpec>doc-type:conferenceObject</setSpec><setSpec>ddc:830</setSpec><setSpec>ddc:430</setSpec><setSpec>conferenceFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>conference paper</genre>

<titleInfo><title>Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">J. Berenike</namePart>
  <namePart type="family">Herrmann</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">262987169</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-5256-0566</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Georg </namePart><namePart type="family">Vogeler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">4964810</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der vorliegende Beitrag leistet eine Tool- und
Methoden-Kritik der automatischen Auszeichnung
von Wortarten (Part of Speech-, bzw. POSTaggern)
an literarischen Texten des 19. und
frühen 20. Jahrhunderts. Er geht über eine
rein intellektuelle Reflektion hinaus, indem er
erste Schritte einer empirischen Evaluation des
POS-Tagging des Deutschen Textarchivs (DTA,
Berlin-Brandenburgische Akademie der Wissenschaften)
und seiner praktischen Verbesserung
vorlegt.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Seiten aus boa-DHd2018-web-ISBN.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2961423/2961424/Seiten aus boa-DHd2018-web-ISBN.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD)</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2018</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">ISBN 978-3-946275-02-2</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29614233</identifier>
<part><extent unit="pages">287-290</extent>
</part>
</relatedItem>

<note type="extern">yes</note>
<extension>
<bibliographicCitation>
<frontiers>Herrmann, J. B. (2018). “Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs” in &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;, Vogeler, G. ed. (Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD), 287-290.</frontiers>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J.B. (2018). Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In G.  Vogeler (Hrsg.), &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt; (S. 287-290). Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD).&lt;/div&gt;</dgps>
<ama>Herrmann JB. Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In: Vogeler G, ed. &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;. Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD);  2018: 287-290.</ama>
<ieee> J.B. Herrmann, “Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs”, &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;, G.  Vogeler, ed.,  Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD), 2018,  pp.287-290.</ieee>
<apa>Herrmann, J. B. (2018). Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In G.   Vogeler (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt; (pp. 287-290). Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD).</apa>
<wels>Herrmann, J. B. (2018): Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In: Georg  Vogeler (Hrsg.):  Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft. Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD).  S. 287-290.</wels>
<angewandte-chemie>J. B.  Herrmann, in &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt; (Ed.: G.  Vogeler), Verband Digital Humanities Im Deutschsprachigen Raum (Dhd), Köln, &lt;strong&gt;2018&lt;/strong&gt;, p. 287-290.</angewandte-chemie>
<harvard1>Herrmann, J.B., 2018. Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In G.   Vogeler, ed. &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;.  Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD), pp. 287-290.</harvard1>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. B. (2018). Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In G.   Vogeler (Ed.), &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt; (pp. 287-290). Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD).&lt;/div&gt;</apa_indent>
<bio1>Herrmann JB (2018) &lt;br /&gt;Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. &lt;br /&gt;In:  Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft. Vogeler G (Ed); Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD):  287-290.</bio1>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Herrmann, J. Berenike. 2018. “Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs”. In &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;, ed. Georg  Vogeler, 287-290. Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD).&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Herrmann, J.B.: Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs. In: Vogeler, G. (ed.) Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft. p. 287-290. Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD), Köln (2018).</lncs>
<default>Herrmann JB (2018)  &lt;br /&gt;In:  Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft. Vogeler G (Ed);  Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD):  287-290.</default>
<mla>Herrmann, J. Berenike. “Praktische Tagger-Kritik. Zur Evaluation des POS-Tagging des Deutschen Textarchivs”. &lt;em&gt;Tagungsband 5. Internationale Tagung “Digital Humanities im deutschsprachigen Raum” Kritik der digitalen Vernunft&lt;/em&gt;. Ed. Georg  Vogeler. Köln: Verband Digital Humanities im deutschsprachigen Raum (DhD), 2018. 287-290.</mla>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2961423</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-02-25T10:37:12Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-03-02T10:44:15Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>