<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2961163</id><setSpec>journal_article</setSpec><setSpec>doc-type:article</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>journal_articleFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>article</genre>

<titleInfo><title>Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>



<name type="personal">
  <namePart type="given">Rainer</namePart>
  <namePart type="family">Schützeichel</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">41726516</identifier></name>







<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>








<abstract lang="ger">Der  Beitrag  nimmt  eine  historisch-soziologische  Ana-lyse der Kirchenmusik vor. Von den frühen Anfängen bis in die Gegenwart werden  kirchenmusikalische  Entwicklungen  in  ihren  Rationalisierungen und Differenzierungen untersucht. Zentrales analytisches Instrument ist das der Konfiguration. Konfigurationen werden als elementare Phänomene sozi-aler  Realität  betrachtet.  Sie  bilden  sich  um  die  Mechanismen,  in  denen Handlungen  koordiniert  werden,  und  umfassen  die  konstitutiven  und  nor-mativen  Regeln,  in  denen  sich  solche  Handlungsmechanismen  realisieren lassen. Damit gelingt es, die zentralen Aspekte im Hinblick auf die Ausfor-mungen  von  Kirchenmusik  zu  identifizieren:  Die  Differenz  von  Musik  und Sprache einerseits, die Differenz von Gemeinde und Klerus andererseits. Zu-dem lässt sich zeigen, dass Kirchenmusik sich nicht der herkömmlichen, weit verbreiteten  musiksoziologischen  Unterscheidung  von ›funktionaler‹und ›autonomer Musik‹fügt, sondern einer dritten, sich gabenökonomisch kon-stituierenden Konfiguration zugeordnet werden muss.</abstract>
<abstract lang="eng">The article undertakes a historical-sociological analysis of church music. From the early beginnings to the present, church music developments are  examined  in  their  processes  of  rationalization  and  differentiation. The central analytical instrument is that of configuration. Configurations are re-garded as elementary phenomena of social reality. They are formed around the mechanisms in which actions are coordinated and include the constitu-tive and normative rules in which such mechanisms of action can be realised. In  this  way,  it  is  possible  to  identify  the  central  aspects  with  regard  to  the forms of church music: The difference between music and language on the one hand, the difference between communities or parishes and clergy on the other.  In  addition,  it  can  be  shown  that  church  music  does  notconform  to the conventional, widespread music sociological distinction between ›func-tional‹and ›autonomous music‹, but must be assigned to a third configura-tion that is constituted by the economy of giving.</abstract>

<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="5147-Artikeltext-24024-1-10-20220221.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2961163/2961410/5147-Artikeltext-24024-1-10-20220221.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem><accessCondition type="use and reproduction">https://creativecommons.org/licenses/by-nd/4.0/</accessCondition>
<originInfo><publisher>Universität Bielefeld</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2022</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title>Artis Observatio</title></titleInfo>
  <identifier type="issn">2750-7521</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29611635</identifier><identifier type="doi">10.11576/ao-5147</identifier>
<part><detail type="volume"><number>1</number></detail><extent unit="pages">47-82</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ieee> R. Schützeichel, “Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten”, &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;,  vol. 1, 2022,  pp. 47-82.</ieee>
<harvard1>Schützeichel, R., 2022. Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;, 1, p 47-82.</harvard1>
<apa>Schützeichel, R. (2022). Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;, 47-82. &lt;a href="https://doi.org/10.11576/ao-5147" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.11576/ao-5147&lt;/a&gt;</apa>
<wels>Schützeichel, R. (2022): Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;,1: 47-82.</wels>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schützeichel, R. (2022). Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;, 47-82. &lt;a href="https://doi.org/10.11576/ao-5147" target="_blank"&gt;https://doi.org/10.11576/ao-5147&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</apa_indent>
<mla>Schützeichel, Rainer. “Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten”. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt; 1 (2022): 47-82.</mla>
<frontiers>Schützeichel, R. (2022). Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt; 1, 47-82.</frontiers>
<default>Schützeichel R (2022) &lt;br /&gt;&lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt; 1: 47-82.</default>
<ama>Schützeichel R. Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;. 2022;1:47-82.</ama>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schützeichel, Rainer. 2022. “Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten”. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt; 1: 47-82.&lt;/div&gt;</chicago>
<lncs> Schützeichel, R.: Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. Artis Observatio. 1, 47-82 (2022).</lncs>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Schützeichel, R. (2022). Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten. &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;, 47-82. Universität Bielefeld. doi:10.11576/ao-5147.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Schützeichel R (2022) &lt;br /&gt;Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten.&lt;br /&gt;Artis Observatio 1: 47-82.</bio1>
<angewandte-chemie>R.  Schützeichel, “Skizzen zu einer Historischen Soziologie der Kirchenmusik. Überlegungen zu Konfigurationen musikalischer Welten”, &lt;em&gt;Artis Observatio&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;2022&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;1&lt;/em&gt;, 47-82.</angewandte-chemie>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2961163</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-02-10T09:46:35Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-02-24T14:25:58Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>