<mods xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns="http://www.loc.gov/mods/v3" version="3.3" xsi:schemaLocation="http://www.loc.gov/mods/v3 http://www.loc.gov/standards/mods/v3/mods-3-3.xsd"><id>2962287</id><setSpec>book_chapter</setSpec><setSpec>doc-type:bookPart</setSpec><setSpec>ddc:300</setSpec><setSpec>book_chapterFtxt</setSpec><setSpec>open_access</setSpec>

<genre>book chapter</genre>

<titleInfo><title>Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen</title></titleInfo>


<note type="publicationStatus">published</note>


<note type="qualityControlled">yes</note>

<name type="personal">
  <namePart type="given">Sarah</namePart>
  <namePart type="family">Hitzler</namePart>
  <role><roleTerm type="text">author</roleTerm> </role><identifier type="local">179186</identifier><description xsi:type="identifierDefinition" type="orcid">0000-0002-0483-3347</description></name>



<name type="personal"><namePart type="given">Daniel</namePart><namePart type="family">Böhringer</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Sarah</namePart><namePart type="family">Hitzler</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>
<name type="personal"><namePart type="given">Martina</namePart><namePart type="family">Richter</namePart>
  <role> <roleTerm type="text">editor</roleTerm> </role></name>




<name type="corporate">
  <namePart/>
  <identifier type="local">10030</identifier>
  <role>
    <roleTerm type="text">department</roleTerm>
  </role>
</name>









<relatedItem type="constituent">
  <location>
    <url displayLabel="Hitzler 2022_Narrative in Selbsthilfegruppen.pdf">https://pub.uni-bielefeld.de/download/2962287/2962288/Hitzler 2022_Narrative in Selbsthilfegruppen.pdf</url>
  </location>
  <physicalDescription><internetMediaType>application/pdf</internetMediaType></physicalDescription>
  <accessCondition type="restrictionOnAccess">no</accessCondition>
</relatedItem>
<originInfo><publisher>Transcript</publisher><dateIssued encoding="w3cdtf">2022</dateIssued>
</originInfo>
<language><languageTerm authority="iso639-2b" type="code">ger</languageTerm>
</language>



<relatedItem type="host"><titleInfo><title> Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis</title></titleInfo>
  <identifier type="isbn">978-3-8376-5499-8</identifier><identifier type="urn">urn:nbn:de:0070-pub-29622875</identifier>
<part><extent unit="pages">277-305</extent>
</part>
</relatedItem>


<extension>
<bibliographicCitation>
<ama>Hitzler S. Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In: Böhringer D, Hitzler S, Richter M, eds. &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;. Bielefeld: Transcript;  2022: 277-305.</ama>
<lncs> Hitzler, S.: Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In: Böhringer, D., Hitzler, S., and Richter, M. (eds.)  Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis. p. 277-305. Transcript, Bielefeld (2022).</lncs>
<chicago>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hitzler, Sarah. 2022. “Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen”. In &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;, ed. Daniel Böhringer, Sarah Hitzler, and Martina Richter, 277-305. Bielefeld: Transcript.&lt;/div&gt;</chicago>
<dgps>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hitzler, S. (2022). Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In D. Böhringer, S. Hitzler &amp;amp; M. Richter (Hrsg.), &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt; (S. 277-305). Bielefeld: Transcript.&lt;/div&gt;</dgps>
<bio1>Hitzler S (2022) &lt;br /&gt;Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. &lt;br /&gt;In:   Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis. Böhringer D, Hitzler S, Richter M (Eds); Bielefeld: Transcript:  277-305.</bio1>
<angewandte-chemie>S.  Hitzler, in &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt; (Eds.: D. Böhringer, S. Hitzler, M. Richter), Transcript, Bielefeld, &lt;strong&gt;2022&lt;/strong&gt;, p. 277-305.</angewandte-chemie>
<ieee> S. Hitzler, “Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen”, &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;, D. Böhringer, S. Hitzler, and M. Richter, eds.,  Bielefeld: Transcript, 2022,  pp.277-305.</ieee>
<harvard1>Hitzler, S., 2022. Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In D.  Böhringer, S.  Hitzler, &amp;amp; M.  Richter, eds. &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;.  Bielefeld: Transcript, pp. 277-305.</harvard1>
<apa>Hitzler, S. (2022). Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In D.  Böhringer, S.  Hitzler, &amp;amp; M.  Richter (Eds.), &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt; (pp. 277-305). Bielefeld: Transcript.</apa>
<frontiers>Hitzler, S. (2022). “Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen” in &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;, Böhringer, D., Hitzler, S., and Richter, M. eds. (Bielefeld: Transcript), 277-305.</frontiers>
<mla>Hitzler, Sarah. “Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen”. &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt;. Ed. Daniel Böhringer, Sarah Hitzler, and Martina Richter. Bielefeld: Transcript, 2022. 277-305.</mla>
<apa_indent>&lt;div style="text-indent:-25px; padding-left:25px;padding-bottom:0px;"&gt;Hitzler, S. (2022). Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In D.  Böhringer, S.  Hitzler, &amp;amp; M.  Richter (Eds.), &lt;em&gt; Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis&lt;/em&gt; (pp. 277-305). Bielefeld: Transcript.&lt;/div&gt;</apa_indent>
<wels>Hitzler, S. (2022): Einander helfen zu verstehen. Narrative in Selbsthilfegruppen. In: Daniel Böhringer; Sarah Hitzler; Martina Richter (Hrsg.):   Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis. Bielefeld: Transcript.  S. 277-305.</wels>
<default>Hitzler S (2022)  &lt;br /&gt;In:   Helfen. Situative und organisationale Ausprägungen einer unterbestimmten Praxis. Böhringer D, Hitzler S, Richter M (Eds);  Bielefeld: Transcript:  277-305.</default>
</bibliographicCitation>
</extension>
<recordInfo><recordIdentifier>2962287</recordIdentifier><recordCreationDate encoding="w3cdtf">2022-04-07T08:13:53Z</recordCreationDate><recordChangeDate encoding="w3cdtf">2022-04-08T07:46:21Z</recordChangeDate>
</recordInfo>
</mods>